<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>疮海无穷谭 on Haunted Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/</link>
    <description>Recent content in 疮海无穷谭 on Haunted Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第四章 永不复焉</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子讥嘲的笑容没能持续太久。他的脑袋重新垂落下去，脸颊布满了血迹、污秽和肮脏的泪痕。他美丽的脸上挤满了眼屎，肩膀摇摇欲坠，恐怕不能再看清眼前的世界了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在仇恨和惊恐的恍惚中，卡西努斯想到一个主意：要不然，把他们都杀了吧？把所有人弄死，最后自杀。这样一来，便可以说是命定的死亡阻碍了我们的成功。我们所遭遇的事件，是一场可惜的悲剧，而不是一个恶心的、黏黏糊糊的、犯错的故事。从早上开始的噩兆，如今完全成真了，尽管在道理上明白是他的病人促成了一切，但卡西努斯仍然对某个观念深信不疑：是我的错。尽管这完全错误，但显然是对的。他越是想，越是相信这件事，确信这是世间颠扑不破的真理：因为我没有遵循内心的声音，因为我的动作出了差错，因为我没能守住门，因为我不够谨慎，因为我发了脾气，因为我的医术不够高明，因为我没有想到所有的可能性，因为我没有预测到他的打算，因为我从一开始便坚持让他活下来，因为我存在于此，选择了一条不属于我的道路。这些环节，但凡得到修正，事情就不会走到这一步，事情本可以有别的走向。但我早干嘛去了？为什么我会如此无能，下定决心负责，却导致了最差的结果？所有人都被卷入传染病的影响，这是我的过错，我的责任，我的重担。但在荒凉的海面上，他们已经无计可施，唯有慢慢等死。显然，只剩下唯一的办法，那便是立刻自杀。如果死得够早，至少还能保住尊严。如果错过最佳的时机，那就只剩逃避和懦弱了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克的声音将他拉回现实。庞大的心不再占据整个甲板，其他人的声音逐渐进入耳朵。他听见白胡椒走近船长，将自己之前告诉他的诊断一五一十地复述出来。他听见船员们议论纷纷，夹杂着呕吐的声音。他听见里尔嘱托所有船员不得骚动，并且鸣枪警告。他听见基塔在哭，这声音惹得他一阵烦躁，几乎立刻联想到将基塔开膛破肚的样子，但在下一刻，他被这个想法吓了一跳，恨不得猛抽自己一巴掌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“导航员。”里尔说，“离我们最近的岛屿在什么方向？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“抱歉，抱歉！等我一下……”奥柯甩了甩沾满呕吐物的手掌，犹豫一下，把它擦在墙边，那儿还沾着瞭望员的鼻血。他从外套底掏出一张破破烂烂的海图，又从胸口摘下笔，用唾沫润了一下笔尖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不能靠岸。”卡西努斯立刻打断，他凭借经验明白了里尔的意图，这种警觉的想法将他抓回到甲板上，感受到双脚的存在。但他显然并不知道，自己的表情现在如何凶狠可怖，“我知道你想做什么。我们不能靠岸，这会扩大传染范围。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所以我们就该死吗？我做了什么，就非得去死？你就这么讨厌我吗？”基塔爆发出喊声，抢过了里尔的回答。她还有更多想说的话：你是不是从心底里厌恶我，瞧不起我，认为我的性命一文不值？你从来没正眼看过我，治疗时也把我当成一个累赘，你是不是认为船长花钱花得不值？但她在哽咽里丢失了发音，只能含糊地抽噎了几声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”卡西努斯错愕地想道：不，这压根不是一回事。我从来没有那样想过你。但他急于把话题掰正，执拗地对里尔说话，“如果这真的是鼠疫，就算靠岸，也没人能帮得了我们。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们可以先控制住自己人，观察一段时间，最后把情况轻微的组成一支队伍派到岛上求助。”里尔毫无动摇地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“找到了！”奥柯惊喜地叫了一声，又尴尬地咳嗽两声，摸了摸下巴杂乱的胡茬，“西北方向两百海里有个小岛。运气好的话——我是说，要是没啥大风大浪，咱们大概两天就能到。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯捂着额头，他感到那只被污染的眼球彰显着存在，好像正在把脏污运送到身体内部。但对这个话题，他暂且想不出反驳的观点，“好吧。但得现在就开始行动了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯阁下。”威丁克开了口。卡西努斯的动作停滞了一拍，而船长却刻意地沉默了一阵。就在这空当，船医才猛然想起自己或许对船长有不敬的行为，在第一刻，他斩钉截铁地想：这是必要之举，我没有错。但过了一会，对方还未表态，他的思维便软化了：对船长不敬是否背叛了我的准则？这是傲慢吗，这是僭越吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克好像抓住了某种微妙的表情，在恰当的时机重新开口。他露出一种堪称慈爱的微笑，用手帕捂着口鼻说：“我把这件重要的事交给你，不要辜负我，卡西努斯阁下。”船医这才安下心来，向船长保证坚守职责。他并不为了被提醒本就打算做的事而愤怒。交接完后，威丁克便直接回到船长室，把现场留给卡西努斯和里尔一同处理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯走近人群。直到这时，他才注意到，年轻又聒噪的瞭望员受了惩罚，躺在地上动弹不得，直到大副挪开靴子，瞭望员才抽搐着半爬起来，吐出一颗牙。身穿黑袍的水手走过来，轻手轻脚地把他抬走了。另一边，基塔以一种屈辱的神情凝视着卡西努斯，但后者再次下意识回避了她的视线。一方面，他们算不上熟悉，基塔却表现出极大的、仿佛被辜负的仇恨；另一方面，卡西努斯想要节省自己的力气，解释是一种劳动，但此刻他只能专心做一件事。然而，这让基塔产生了更狂烈的自我怀疑，她不禁想：难道我不存在于这个场合？我是透明的吗？为什么我叫得如此大声，歇斯底里地表达了情绪，却没有任何人看向我、和我说话呢？……但卡西努斯毫无察觉，他的心已经被占满了。在生存的重压面前，在对船队的责任面前，为什么还要把精力匀给这些沉重的、幽微的、别人的情绪？卡西努斯走近人群，顶着再度沸腾起来的人群里的咒骂和哭叫，对他们颐指气使，向他们分配工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我去做饭？可、可是我尝不出味道呀。头儿，你是知道的！”二十一岁、整天擦洗甲板直到双手厚得像马掌、强壮得像一头小牛的傻小子帕绰克罗脸色铁青地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“废物玩意儿，这可是肥差，干嘛说出来……”面目丑陋、斑秃、跛脚且有公鸭嗓的中年女人西亚悄悄说，她脸色涨红，已经有些脚步不稳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“等会儿，鼠疫是个啥嘞？要死人的嘛？身上痒是病不？”从来不洗澡、容易出汗、气喘吁吁、散发着浓烈狐臭味的布隆特慌慌忙忙地问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“三天死，跟你讲几遍了，三天死，病秧子两天死！”还未成年便犯下强奸罪、来自诗岛的流浪儿尼尔贝粗声粗气地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“完了……完了……完了……完了……”手臂像面条一样瘫软、骨头像枯枝一样脆弱的高龄老妇人阿坎沙哆哆嗦嗦地颤抖着，用女巫一样的声音不断重复这个词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎，头儿，真憋不住了，咱能不——”整天挂着鼻涕、总趴在女水手房门口一声不响的男人艾森痴笑着说，但话说到一半便脸色骤变，裤裆散发出浓重的恶臭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我操你妈，离老子远点！”从前天开始生了病的粗鲁男人达马佐嚷道，他便是早上和瞭望员吵架的人。除了临时的伤寒，他的生殖器附近还长了一个尖锐湿疣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“都、都记下来了！”船上文化程度最高的三人之一、头发杂乱且一副疲态的导航员奥柯说，他急急忙忙地在日志上奋笔疾书，专注地听着里尔每一句不容置喙的指令，“总之先照这个轮班，我待会儿贴船员室墙上。这两天忍忍就过去了，大家别着急。哦对了，医生那边是不是得加点人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我一个人就——”卡西努斯张了张嘴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”里尔仍旧背着手，站得笔直，表情毫无变化，“每天起床铃和黄昏铃分别要有一次体检。每间舱室都得消毒，每个器具都得擦一遍。如果检测出异状，那名船员就不能离开舱室，必须通知我去上锁。此外，每天分配给航行的人数变少了，航行时间会延长，可能会变成三到四天着陆。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥柯点头如捣蒜，扭过脖子喊道：“谁会消毒换药？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我会。”若南平静地回答道。满头是血的琅图斯在它身后靠墙坐着，翻了个白眼，但没说什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一个不够。”里尔说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有没有啊？”奥柯扯着嗓子喊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我会……我会！”基塔激动地喊了起来，像一声被掐住脖子的鸟叫。她的眼眶还红着，却挤出一个堪称甜美的笑容，尽管她并不丑陋，但在头发剃得过短的脑袋上仍显得有些滑稽，毕竟在登船前，父亲剪了她的头发去卖钱。基塔在人群里挤着，努力来到卡西努斯正对面，用殷切的、同刚才截然不同的眼神瞧着他，“我愿意为大家工作。虽然做得不好……不，其实我自己练习过，的确会那么一点。唉，现在处境很艰难，虽然我只是个不起眼的船员，但是应该为大家做点事。我体力好，不容易生病，不会传染给大家。我还一直在清扫厕所，相信我吧，我能帮到您！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是尼尔贝的工作吗？”卡西努斯眉头皱紧，突然变得非常生气，冲那个小伙子吼叫道，“混账，尼尔贝！我交给你做的事，凭什么推给别人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您不要怪他，您不要怪他！”基塔一声惊呼，掩住了嘴，“是我，是我主动要替他做的。因为尼尔贝那么年轻，还在爱玩的时候，他的衣服还很漂亮，弄脏就不好了！至于我，我是无所谓的，我是不重要的人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她自己说的嘛！”尼尔贝满不在乎地呲了呲牙，又因为人群里复杂的气味干呕一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“两个人够了。写上去。”里尔说，“黄昏要到了，做好准备。轮到做收尾工作的人留下，剩下的回去。再次重申，除了我和船长，没有人能打开舱门。晚上不许离开自己的房间，否则就要接受惩罚。别妄想逃过去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;里尔宣布解散。裤子里包着屎的、不住地呕吐的、高热到说不清话的、年老到随时会死掉的、嬉皮笑脸的、脸色苍白的、满头是血的、流泪不停的船员们一哄而散，留下甲板上肮脏的残渣。只有低空飞行的海鸟毫无烦恼，从船尾晃荡过去，抓走了食物。此时的海水已经鲜艳到有些晃眼了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎哟，真没想到会发展到这一步……怎么会这样？这都哪儿跟哪儿啊？”奥柯松了一口气，肩膀耷拉下来，疲惫地说。但他抬起头，瞧见一边是绷着脸的大副，另一边是眼神凶恶的船医，声音便自觉地蔫了下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对了！是不是还有件事……”奥柯摸了下自己的后脑勺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气味、声音、面孔乃至阳光都在从甲板上消失。被遗忘的感受回来了，卡西努斯内心喋喋不休的声音也回来了。但这不是能仔细聆听的时机，而他也不再信任遵守这些措施能让环境变得安全稳定了。一个被忘记的人、安静得出乎意料的人、一切闹剧真正的始作俑者，仍然被捆在桅杆上，耷拉着金色的脑袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长认为应该枪决他。”里尔一边重新上膛一边说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯阁下……”奥柯察言观色地说，瞧着船医阴沉的脸，“要是船长说得是真的，这家伙早晚死路一条，咱们不算谋杀。而且，他把自己搞成这个样子，都不能说是活着了。我觉得这样算不上不道德，这是给他一个解脱。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯面无表情。他只觉得非常、非常的疲倦，想要一张柔软的床，一个足够干净的狭小房间，然后忘记世上的一切，就这么永远昏睡过去。但是船舱里的床又干又硬，这甚至还算好的，有些水手只能将就着睡在烂绳子堆里，和自己的尿壶挤在一块儿。不过，很快他又恢复了常态，认为自己的想法非常恶心，连带着认为曾经优柔寡断、坚持让王子尽可能享受更多优待的自己非常恶心。连那个老妇人都得靠艰苦的劳动才能勉强生存，而在海上，一场暴风雨、一次海盗来袭、一块莫名其妙出现的礁石，都能突然夺走几条命。凭什么王子就得和别人不一样？就因为他自称身份尊贵，就因为他提前失去了一条胳膊，就因为他叫着嚷着要得到一些补偿吗？这一切真是个彻头彻尾的错误，而且完全是卡西努斯自己犯的错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就当是报应吧。”里尔抬起枪管，不看船医的脸色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对……对啊……”奥柯抓着发痒的脑袋说，“别忘了，他可把咱们害惨了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有了船医的阻止，子弹轻松地命中了那颗金色的头，不偏不倚地穿过太阳穴。由于独臂还挂着一只绳结，尸体并没有翻倒下去。他们不约而同地认为，王子已经在尽情发疯后再度昏厥过去，所以才没作出任何反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，当里尔打算把尸体搬运回原本的房间时，他们才发现：一段淡红色的肉从王子的嘴里掉了出来——显然是半截舌头。里尔皱了皱眉，意识到自己浪费了一发子弹。奥柯惊恐不已。卡西努斯表现得十分冷漠，不知怎的，他压根不为这件事感到意外，但有一种酸意从腹部涌起：他突然非常、非常嫉妒这个死去的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黄昏铃响后，人群各自退散。临近夜间，起了暴风雨。船舱内又闷又腥、又湿又重。透过走廊尽头的牛角片镜，能瞧见海水像煮沸的血液似地疯狂搅动，总让人疑心头顶的木板不够结实，随时会渗水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“每天去看他一次就好了。其实不看也行，他的尸体又不会飞走……别太操心了，卡西努斯阁下。出这种茬子，除了干等也没啥办法。你就当遇到海难了吧，熬一熬说不定就过去了呢。”奥柯满头大汗地说，尽管他的乐观全部源于自己没沾上血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我明白。”卡西努斯关上门，“再见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室内不点蜡烛，黑漆漆一片，伸手不见五指。但这儿出奇的狭小，只有停放王子尸体房间的一半面积，所以，不需要花多大功夫，卡西努斯便找到了床铺。就像回想中一样，又干、又硬，但仍然是属于他的床。卡西努斯一头摔在床上，合上眼睛，既没有脱鞋，也没有脱外套，既没有盖上毯子，也没有掸走灰尘。在彻底的黑暗里，他感受到那只眼球在跳动，几乎像一颗过度搏动的心，要从身体里逃窜出去。但他既不想管这个，也不想管那个，什么都不想做，哪里都不想去，放弃了洗漱，放弃了清洁，没有在船医日志上记录今天的事情，不打算留下任何东西，就这样进入了睡眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久后……他抵达了一个平静的好日子。太阳光新，墙壁洁净。他的身旁裹满羊毛，面前有一只能放脚的矮台，镂空的窗户透出宫邸，远处传来诗人的行歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日光暴晒过后的羊毛，飘荡着一股淡淡的羊膻味。如此多的羊毛，像暴风雨淹没船只似地将卡西努斯团团包围，温柔地托举着他，让他蜷缩在雪白的怀抱，如同胎儿回到子宫。吟游诗人浅吟低唱，脚步渐近。泥墙上，有些孔洞，它们排列得错落有致，偶尔又挤在一起，恰好能嵌进五指。卡西努斯出神地瞧着那些孔洞，怀着一种昏昏欲睡的平静，等待着。随后，果真有五根指头，像柔软的蠕虫似地、愉快地探入室内，另一侧，又有五根指头紧随其后。卡西努斯不禁哈哈大笑，多么滑稽啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……不过，这指头忽然弯垂下去，仿佛转瞬间失掉了全部的活力。伴随着一股刺鼻的气味，像毒芹、胡椒、水银、莲子、曼陀罗、石楠和马尿搅成的一锅汤……行歌再也听不见了，美好的景色被乌云遮蔽了。殷红的血滴从每一个孔洞的指缝间渗出，如盆鲜血从窗台不断泼下，浸湿了每一片羊毛。卡西努斯浑身血红，像膏血捏成的小人。他愤怒不已，急得跳了脚，想大声斥责这顽劣的玩笑，但一张口，便会被无尽的稠血浇得躲闪不及。他倾身向前，想推开那双莫名其妙的手。结果，墙壁消失了，双手不见踪影，眼前竟是悬崖，卡西努斯将自己抛向深不见底的路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……卡西努斯并未粉身碎骨。他平躺在汪洋中，乘坐着由二十根橡木捆成的小木筏，随波逐流地晃荡着。他浑身颤抖了一下，原来是木筏撞上了礁石，泼溅的海水迷住了他的眼睛。再睁眼时，礁石上坐着一个人。发色金黄、双臂健全的青年男子，正大口啃食着手中的石榴，向卡西努斯投来轻蔑、嘲弄的一瞥。每当他啃一口石榴，卡西努斯的胸口便涌起一阵疼痛，木筏向上浮起短暂的距离。过了一会，卡西努斯才反应过来：随着王子吃完整个石榴，他的整个身体都随之变轻了，低下头去，只见胸口开了个巨大的窟窿，裸露出血肉和森森白骨。王子轻轻地笑了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狂风骤起，天色转暗，木筏像被暴雨吹散的花瓣一样解体，卡西努斯重重地摔落在甲板上。海水卷起万丈高，但却像墨水似的黑。夜晚！禁地！你不该在此久留……卡西努斯翻身欲起，但从空洞的胸腔传来一股强烈的瘙痒，脊背也拱起尖刺，巨大的雨点落在身上，将他新长出的皮毛浇透了，变得又湿又腥又重。他的身形变成了曾经的两倍——不——四倍大！口中发出的嚎叫，永无止境似地传向远方，没有激起任何回音。强烈的激情攫住了野兽的心，从眼角不断渗出大滴浑浊的泪。嘲笑声近了，那金黄头发的年轻人，双手拖着一把削铁如泥的巨剑，不知何时出现在船头，跳将下来，摇摇晃晃、放声大笑着朝他奔来。流泪的卡西努斯接受了穿刺的攻击，但身体却并未死去，连一滴血都没能流出来，他迟疑了一刻，作出反击，将孱弱的年轻人按在爪下，撕开他的肢体，掏出他的心和肠子，拧断了他的头，并且一件又一件抛向深沉的大海。雨水冲走了肉沫。然而，暴风雨夜，狂风呼啸之中，那放肆的大笑从未停息。散落在甲板上的断手动了动，竟能以弱小的力量抬起巨剑，将其反向抽出，于是，卡西努斯的整个身体被从野兽皮囊里拔了出来，摔在烂肉中央，好像一只血淋淋的落汤鸡。他粗重地喘着气，偏偏在这时候想起了遵循呼吸的节律，吸气，呼气，吸气，呼气，吸气，呼气，呼吸戛然而止。王子居高临下地瞧着他，用一把匕首剁碎了卡西努斯瞳孔收缩的眼睛，接着搅烂了他的头颅。……可是死亡并未如期而至。场景千变万化，金色的男人不离其宗。他们一遍又一遍地互相宰杀，好像彼此都是这个世界的害虫。当王子杀死卡西努斯，王子便纵声狂笑；当卡西努斯杀死王子，他便一声不吭地流泪。我杀了你一千一千一千遍，你杀了我一万一万一万遍。但愤怒并未得到稀释，悲伤也永无止息。无穷的世界就像无限延伸的一道射线，从心的端点向外投射。即便卡西努斯已经累得不想再经历任何事了，他的身体仍然像自动人偶似地不断执行着杀戮的动作。他的耳朵必须承受不适当的欢笑，不知何时才能从长梦中醒来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……终于，在一座光辉的殿堂，长梯下的泥泞路中央，王子放开了他，露出一种嫌恶的表情，轻轻地说：“我玩腻了。你是个无聊的人。这是个无聊的地方。”于是他便登阶而上，回到了幸福与温暖的筑屋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯在船医室内干硬的床上醒来，认为头颅简直像炉子里烧过的铁一样烫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么我母亲生了这样一个贱种？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯喃喃道，在暴风雨拍打木板的声音里合上眼睛。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第三章 海上庭审</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/3/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正午时分，船只暂时减速，甲板上升起了烤热的血腥味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个从未见过的金发男人，从下层甲板狂奔出来。他瘦骨嶙峋、肢体残缺，嘶哑的嗓音又哭又笑，不知为何狼狈至极，几乎是头破血流、浑身污秽，衣服比水手们还要肮脏。这场突然爆发的混乱，全部归功于他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以若南、基塔为首的水手包围了他，基塔满脸恐慌、手忙脚乱，还不停地朝着任何近旁的人搭话、抱怨，尽管没人理睬她。若南则动作迟缓，留一只眼睛慢悠悠地四处转动。但更多人只是陷于忙乱，哀嚎着抠出溅射到眼球里的血，躲避疯人那无差别的攻击。白胡椒试图做些什么，却无法插入队伍，也不肯对别人说句“请让让”，最终笨拙地占据了边缘位置。卡西努斯强硬地挤进人群，脸色阴沉而一言不发，始终紧闭着一只眼睛，脸部肌肉不自然地抽搐，仿佛受了巨大的刺激。大副里尔动作最快、神色最稳定，让人不禁怀疑他是否经历过类似的情景。他亲手制服了疯狂的男人，军刀划在对方颈部，割出一道细细的血丝。本就鲜血淋漓的陌生人栽倒在地，于狂笑和哽咽声中耗尽力气，当场昏厥。船长威丁克仍旧按部就班，喊人接手掌舵，几番吩咐后，才不慌不忙地走近现场——桅杆旁的空地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人群如被刀切开的奶酪般为他让路，导航员奥柯本想置身事外，打一开始，他就躲在外围，防止妻子为自己缝制的衬衫遭殃。随着船长靠近，他不幸落在了人群的分界线上，变得格外扎眼。此时，他倒宁愿拿一桶人血泼在衣服上，以免被看出来逃避责任的嫌疑了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年过六十的老船长在太阳光下眯起眼睛，吩咐大副和另几个水手将囚犯绑在桅杆上。由于少一只胳膊，不便捆住双手，他们将青年的右手悬吊在风帆边，仿佛向瞭望台比出拳头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至母在上，我需要一个解释。卡西努斯，为什么事情会落到这个地步？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克背着手，从高处对船医投去视线。他的声音苍老而有教养，对得起三十年前在北风岛屿享有的贵族身份。卡西努斯虽一言不发，但胸口剧烈起伏，很久都没有停歇，他的目光正死死盯着甲板，不与任何人眼神交汇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长阁下。”就在人们以为船医永远不会开口，要用装聋作哑来抵抗命令时，他若无其事地站了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“今天早上，厨师找到我。他说……”卡西努斯抬起胳膊，指了一下缩在桅杆边的王子，“&lt;strong&gt;他&lt;/strong&gt;身体不适。根据我的判断，他擅自食用了违禁品，结果出现了食物中毒症状，但也有可能是某种更严重的疾病。我还没来得及完成诊疗，他便发了狂，后来就是您看到的样子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你没有拦住他？”船长明知故问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，阁下。”卡西努斯面无表情地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“既然你了解他的本性，为什么不请个护卫一起去，把门守好呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“厨师也在场。”卡西努斯说道，忍住没加上“我刚才说过”这几个字，以免显得顶撞上级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒闻言，连忙抬起头，朝他们投来一道半是抱歉、半是局促的视线。船医没有回应，而是斩钉截铁地继续说道：“当时情况较为混乱，可以说是超出了我们的预料。尽管如此，这仍然是我的失职，我愿意接受应得的处罚。……此外，我并没有那么了解他的本性。我只是一个医生，至于他为什么突然转变态度，闹出这一出戏码，我完全没有头绪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;围在周边的水手们才是真正的毫无头绪，他们面面相觑、交头接耳。别说为什么有人突然冲出来、朝每个人身上泼血了，他们根本就不认识那个疯子，直到今天，才知道船上有这么一号人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好吧。”威丁克竟作出一副接受了说辞的模样，拿出烟斗抽了一口，“所以，他到底吃了什么？得了什么病？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子的身体抽搐了一下，近乎浓黑的血从他的鼻孔渗出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我提议，把他抬回房间，继续诊疗。反正，那些准备好的瓜果肉菜，他是一口没吃。”卡西努斯不快地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你回避了问题。卡西努斯，如果你不知道，为什么不直接承认呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我是在向您提建议。这也好过随便扯个谎言糊弄过去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我的意思是，你可以大方地说：你不知道。但显然，你更喜欢装样子。没关系，虽然和你说话有些麻烦，但让我们直接开始行动吧。”威丁克吐了一口烟，把手搭在大副的肩头，“专程回去一趟太远了！就在太阳底下把事办完吧。里尔，带几个人按住他。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“等一下！”船医抬高了声音，“应该把他隔离起来，如果是传染病——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在他冲过来羞辱我们所有人的时候，就已经太迟了，不是吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些水手发出了支持的声音。尽管这件事在他们眼中宛如谜团，但在对话里，明显是船长更占上风，也更站在他们的利益一边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没等船医开口，威丁克便继续说道：“我已经容忍你太久了，卡西努斯。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“打一开始，如果不是你口口声声说要担保风险，他就不该活到现在。让我算一下账，十天前，我们从诗岛起航，这段期间，为他提供了多少珍贵物资？来自胆汁群岛的瓜果和牛肉，从诗岛高价收购的柠檬汁，苹果群岛的蟾蜍舌泡酒……”听到这里，有些水手抹了一下嘴巴，“而我们呢？我和我的水手们，每天节省开销，只吃两顿饭，面包就着啤酒，几乎没有任何花样！但为了完成这桩差事，证明咱们有驭水航行的才能，是个值得信赖的船队，我们也忍下去了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是你呢，船医阁下？你是一个有学识、有地位的人，我向来敬重你。所以，对于你的请托，我当时接受了。然而，这个看似无辜的对象，内心怀着一种强烈的恨意，他是一头野兽，无法管控自己暴烈的冲动，只一心毁灭着和平，想要报复我们，即便我们什么也没做！如此看来，你所信奉的道义，岂不是枉负自己人、心向敌人的伪善吗？这能安抚你的心吗？但，这对船员们却毫无益处！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手们议论起来，变得更加吵嚷，威丁克没有下令制止他们，也许这正是他想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这……不是一回事。”卡西努斯难以置信地颤抖起来，他不禁睁圆双眼，方才始终紧闭的、被王子唾了一口痰的眼睛也睁开了，露出挤满眼眶的血丝。他咽了咽口水，更加严肃地开了口，似乎不能容忍语气变得激动，否则便会表现出失控的丑态，“船长阁下，请听我说。诸位，听好我的解释！这……并不是同一回事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我恳求您允许——向所有船员解释这个人物的来龙去脉。作为这艘船的一员，他们想必有知情权，对吗？”即使到了这个地步，卡西努斯仍然很守规矩地指着王子，向船长低头请求许可道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“终于啊，终于。”琅图斯倚靠在瞭望台边，低低说了一句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个误会，卡西努斯阁下！”船长立刻抬高音量，并用持剑敲了敲甲板，打断在此时开始议论的船员们，“我从未想对船员们隐瞒任何事，但你却忘了——保密，本就是我们的职责！现在好了，他跑出来了，你还想进一步泄密。如果我按照你的说法，一五一十全部交待出去，难道这就是对船员们负责吗？知道了他的身份，能给他们带来什么？让我告诉你吧，这会带给他们杀身之祸！因为一旦知道了信息，他们就会被当成违规者，别提借此机会翻身了，他们恐怕永远也无法被结痂行会接纳，永远也不会再有合法的工作、稳定的生活了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船员们在愕然中收敛了声音，目光重新聚集在船长的脸庞上。他的神情坚定不移，以一种谴责、几乎是苦口婆心的态度，注视着卡西努斯。而在桅杆上方、单手托着脸看热闹的琅图斯，几不可察地叹了口气，又在木板上不耐烦地蹭了蹭鞋子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不可谋杀、不可失责、不可虐待囚犯。”威丁克补充道，“这是你向我反复强调过的道理。如今，怎么能忘了责任的重量呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……不管怎样，求您至少允许我做一些隔离措施吧！他生了病，如果感染整艘船，留给我们的就只有绝望！”卡西努斯不容置喙地重复道，坚持他的看法，将牙关咬紧，发出咯吱的响声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长，你就听他的吧！”琅图斯叫了起来，“毕竟我不想死！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人群再次爆发出骚动声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知怎的，卡西努斯突然皱紧眉头，恶狠狠地瞪向声音来源。这让琅图斯感到莫名其妙：我分明在帮他说话，这是干什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导航员奥柯觉得尴尬极了，悻悻地摸了下鼻子，才发现这家伙一直置身事外地待在高处。今天早上，奥柯刚来到甲板上，就看见大副抓着琅图斯的后领在训话；没过多久，分配早餐时，又是这家伙在基塔和另一个水手的对话里插嘴。他好像有一种非要显示自身存在的信念，但要当真如此，他为什么不早点开口？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“瞭望员！”威丁克大声吼道，“你给我闭嘴！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，凭什么对他说那么多，对我就只有一句闭嘴啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯飞快地反应道。有些水手发出嘲笑声，这反倒让气氛缓和了不少。借此机会，他继续不知死活地讲下去：“船长，你刚才说得那么好听，好像一切为了我们，但这根本没有道理。当初签订协议的时候，我只许诺了两件事，第一是协助货船航行，第二是不打探货物的消息。但是，这家伙又不是货物，哪里破坏协议了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他故意停下话头，观察威丁克的反应。但船长没有答话。里尔原本正看守王子，此时撂下四个跟班的船员，大步走来，拉过船长耳语了几句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“两件事？纸上明明那么长！”一个水手叫道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“白痴！条款和概要是一回事吗？自己签字的时候读完没有啊，蠢货！”琅图斯骂道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，琅图斯。”卡西努斯揉着眉心，“这不是你该插嘴的地方，不准再用这种口气和船长说话。在船上应当放清自己的位置，你什么时候才能懂得这个道理？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那不然像你一样打官腔，拉扯半天，想争取的争取不到，还被白白骂一顿吗？”琅图斯幸灾乐祸地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯又近乎仇恨地瞥了他一眼。有时候，视力太好不是一件幸运的事。船医似乎比平时还要急躁，琅图斯有些不知所措，但还是稳住表情，看向真正主管局面的船长和大副。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“安静，安静！”船长再次敲击剑柄，“瞭望员，既然你有话说，不妨下来，堂堂正正地告诉所有人。不要躲在高处，做一个畏手畏脚的懦夫！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船上就一个瞭望员，我下来了，谁帮你们盯着冰山和暗礁？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你下来，我上去。”大副里尔说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯啧了一声，没再废话，把绳索系在腰间，脚底蹭着桅杆借力，很快便落到甲板上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他自认好心地把绳子交给里尔，但大副的双手背在身后，目光也没有看向他。过了几秒，他确认里尔是故意这样做的，却不明白缘由，心头涌起一股挫败感，干脆把绳索往脚边一扔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我在这儿呢，船长。”琅图斯说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“重申你的观点。”威丁克说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我刚才说得很清楚，你们也都听见了，对不对？”琅图斯环视周围。那个今早生了病、粗枝大叶的水手朝他吐了口唾沫。若南忧心忡忡地瞧着他。其他人则根本不搭理他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长叫你做什么，你就做什么。”这回是里尔，他终于舍得看向琅图斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好吧，好吧，都给我听好了——”琅图斯翻了个白眼，两手一摊，“我就直说了吧！那家伙就是我们一直运的货！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但这不是犯法吗？”基塔突然出声，又迅速捂住嘴巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你没犯过？那还上船？”琅图斯说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基塔的神情复杂起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是说……他是一个……”奥柯满脸汗水，寻找脑海里不多的词汇，“乘客？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪有这种乘客。”琅图斯满不在乎地搔了搔后颈，“瞧他那样，一个疯子能做得来多少事？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可太多了。”里尔阴阴地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一颗带血的牙齿滚进人群，近旁的水手如避虎蝎地跳开一步。卡西努斯猛抽一口气，用肩膀撞开拦路者，直接冲向牙齿的主人——苏醒过来、眼神浑浊的王子。那颗烂牙在木板上滚了一圈才终于停住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯像驱赶啄面包屑的海鸟一样，赶走了围在王子身边的水手，要求他们退散到远离桅杆、靠近船楼的区域。琅图斯等人也被裹挟着向外，险些栽倒。人群散去，白胡椒孤零零地待在原位，犹豫了一下，上前一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“纠缠这种事有什么意义？”奥柯困惑地说，“听船长的不就好了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你以为没意义，其实这比你想象得有意义多了。”琅图斯半是吓唬、半是调笑地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话音刚落，一阵低低的笑声响了起来。船长、大副以及围在周边的船员们还一头雾水，只见白胡椒像一只海上信标似地插在甲板上。船医深深地呼气、吸气、呼气，往复循环，同时又认真听着什么声音。王子的脸颊深深地凹陷下去，仿佛卡西努斯那一拳头留下了终生损伤。他的脸色比任何时候都要苍白，但颧骨周遭却泛着不自然的血色。他依旧露出那种嘲弄的、船医已经看腻了的虚弱笑容，而目光飘向远处，呈现出一种既仇恨、又哀怜的古怪神情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第二章 为什么心喋喋不休</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室内，卡西努斯早于敲钟的时间醒来，刚开始第一口呼吸，就听见内心朝他下了命令：你必须控制呼吸的节奏，两秒吸气一次，两秒呼气一次，绝不可多，绝不可少，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这简直再轻松不过了。卡西努斯习以为常地维持着呼吸的节奏，从病床下来，并对整个室内进行彻彻底底的清洁、消毒。他必须在敲钟前完成这些工作，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他做到了。在清扫过地板、整理过器具、按照和往常一模一样的顺序巡视过后，他仍然保持着匀速的呼吸。声音消失了，不再频繁警告他末日的讯息。他皱紧的眉头舒展了，内心重新变得安全、平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟声仍然没响。也许他比昨天起得稍早了一些，这点差错会影响什么？声音暂时没有说话。他的肩膀放松下来，看来这不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室空间狭小，仅供两人伸展拳脚，如果两人都是白胡椒体型，就会显得捉襟见肘。室内有一张写字桌、两张矮椅、一张床、一面木架。桌上有船医日志，用极其潦草、旁人不可破解的笔迹写着种种数据。矮椅擦得锃亮，床上没有一丝褶皱或一根毛发。木架上排列着他就诊所需的器材和药剂，这吸引了他的注意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他保持着一张仇视的脸，开始检查架上的药剂瓶，久久地盯着它们，来回比较色泽、形状、大小、标签腐蚀程度，一门心思捉摸其中的规律，又用手掌去测量瓶身的突起处是否在同一条水平线上。别忘了，保持呼吸，两秒一次吸气，两秒一次呼气……很好，他做得到。声音不知不觉间回来了，又在他耳边下命令：你必须检查门锁，像往常一样，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯极快地瞥了一眼药剂架，确保排列整齐，便立刻遵从指示，笔直地站在门前。他反复擦拭了一番早已清洁过的把手，然后将自己的手掌搭了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;门锁完好无损，但是，也许它只是看似完好，仍然存在潜在的威胁。该怎么确定它是无害的？万一它就是一切崩溃的开端呢？因为我在这件事上掉以轻心，最终整艘船无一幸免，一切美好的事物都会走向毁灭，而我本可以用举手之劳避免这件事？——对了，卡西努斯，搭上门把手，触摸指定位置，屏住呼吸，保持节奏，像往常一样计数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意，必须是九的倍数，绝不可多，绝不可少，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一，二……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟声还没响起！万一突然被打断，该怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三，四，五……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在已经无法停下，如果耽误一秒，一切就必定毁了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;六，七，八，九……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不！如果只数到九，尽管字面上是九的倍数，却远远不能足够。必须做到完美，得是一个更加完美的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十，十一……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要数到十八，我就收手……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十二，十三……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我说的是真的！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯猛地缩手，像遭受雷击般僵在原地，浑身涌起一阵由上至下的颤抖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他失败了。他破坏了铁则。这一切都不再完美了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的心狂跳起来，太阳穴紧张不已，仿佛就要头痛发作。有一种强烈的不适感，伴随一种可怖的坏兆头——一切都毁了，一切都毁了……所有努力都白费了！——还有对声音主人的强烈仇恨，杀死对方、保卫自己的冲动，这些想法挤满了他的心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来会怎么样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“自己去看吧，我的好伙计。”一个轻佻的声音说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但你干嘛这么做？”一个忧心忡忡的声音说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道啊，昨天有人给了我一笔钱，非要我这么做吧。”脚步和说话声逐渐近了，从门外经过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……谁干的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哇！你还真信啊？白痴！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们走远后，过了好一会，铃声才响起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯不知从哪里找到一根女人的发夹，旋开了原本只有大副和船长能打开的舱门，先一步走上甲板，以他过人的视力，快速检查了一番周围的环境，然后哼起歌来。另一个水手跟在他身后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……可是，为什么要撒谎？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手的脸隐藏在厚重的黑色衣袍下，令人无法分辨性别和种族。其名为若南，来自无声群岛——此地认为，语言使人丧失了灵，忘记了仅凭意志互相沟通的能力，扭曲了人们对世界的看法。它声称背弃了家乡的传统，想要学习语言，才独自踏上旅程，后来又加入了跨岛屿组织结痂行会，成为一名可低价雇佣的水手。但它仍然保留着家乡的部分传统，比如不以任何可界定的身份暴露自己，否则，它的打扮就不会如此秘密主义了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有人会听见啊。”琅图斯耸耸肩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若南闻言一惊，捂住了根本没露出来的嘴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“过来。”琅图斯拍了拍它，做了个招呼的手势，便像泥鳅一样滑到甲板某侧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;血色的海水在骄阳下平摊着身体，甲板上一片寂静。琅图斯撸起袖子，搓了搓多茧的双手，揭开一块松动的木板，从缝隙里拉出一节轻而薄的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;腥味，比桶装海水淡一点，比生蚝浓一点。有点滑，但又露出老人脸颊似的褶皱，看上去稍微用力就会撕破，但仍然坚韧地挂在琅图斯手上，随着海风轻轻摇晃。他把这玩意拉出约一只手掌的长度，但还有许多嵌在地缝里，就像生长在这儿一样。比较值得注意的是，这物体虽苍白，但具有红色的纤细分岔，像船医手稿中描绘的人体血管，又像传言中一种不吉利的树的叶脉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯几乎有点儿痴迷地瞧着这个东西，露出一种严肃的表情，好像正考虑着什么。若南则完全没注意到他的神态变化，因为它自己也被吸引住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你刚才那样说话，还是会吵醒别人啊。”过了一会，若南困惑地开口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这他妈不是上一个话题吗？”琅图斯莫名其妙地瞅着它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是什么？”若南回过神来，像没听见对方的质问般说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你猜。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“蛇蜕。”琅图斯接上话题，摊了摊手，“不是简单的蛇蜕。这是一个信号，代表我们就要离开——至母在上——诗人王的领域了。你看，这是一条健康的海蛇，不是岸上那种潜伏在房子后面的小家伙，光看体型就能确定是海蛇，而且是好吃好喝、膘肥体壮的那种，不信你可以摸一下，非常光滑有韧性。它们向来害怕老鼠的故乡，却又渴望吃不到嘴的食物，所以在分界线上的海域特别常见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“蛇不是只有死物吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笨蛋！那是因为蛇在夜间活动，当我们看到的时候，它就死了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有些生物就算过夜也能活着。”若南答道，语气没有起伏，声音又轻又缓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有些生物就在你面前。”琅图斯得意地说，同时用余光留意着什么东西，“海蛇喜欢食用性情暴躁的水手，据说是因为他们体内有更高温度的血。但海蛇又喜欢吃老鼠，所以我猜还有一个解释，那就是急性子也带传染病。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我安全了。”若南用袖袍戳了一下头顶和腹部，这是无声群岛的祈祷方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“闭嘴。话又说回来，我真正想说的是——什么来着？对了！前几天夜里，海蛇来过船上，说到这里我就来劲了，仔细瞧，证据就是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你得抓紧时间。”若南又以忧心忡忡的语气说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不用你说，我看着呢。”琅图斯一边看着天空，一边小心翼翼地将蛇蜕复归原位，“一句话，海蛇曾和某人搏斗，而且输了。它蜕皮重生，回到大海，而那个艺高胆大的水手把皮藏在这儿，可惜没藏好——当然，要是真心想藏，早该扔进大海了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“夜间搏斗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“千真万确，我听见了动静。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可船员一个都没少。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁知道那家伙用了什么法子！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你怎么发现蛇蜕的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我每天站那么高，想看什么看不到？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你的工作是看……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿！我又不像你们一样，一次只能干一件事。”琅图斯指了指自己的脸，让两只眼珠朝不同的方向挤开，看上去非常愚蠢，“我有两只眼睛，完全能各干各的不耽误。难不成我会故意怠工，害你们撞上暗礁，死在一块吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦……”若南唯一露出的眼睛眨了两下，“你真的半夜出门了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“出了，但我没上甲板来。这就是战利品。”琅图斯晃了晃开锁用的发夹，“你不会以为我有那么不惜命吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你怎么躲过值勤的人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“根本没人值勤。所有人都缩在被窝里呼呼大睡。他们被夜晚吓坏了，连自己的小房间都不敢离开。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不困吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪来那么多问题！屁股动起来，躲到船帆后边，太阳快升起来了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯像猴子一样窜了出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，太阳只升起了一半，但水手的起床铃很快便响起来了。主桅杆下的帆布堆以惊人的速度拱起一个小包，其熟练的动作令人深思。若南则以幽灵般的迅捷飘向船楼的阴影处，用行动否决了琅图斯的建议，显然认为此处更适合自己。成群的信天翁鸣叫着掠过上空，恰到好处地掩盖了他们的动静。舱门再次开启，露出一个颧骨突出、肤质粗糙的青壮年男性头颅，大副里尔皱着眉头攀上甲板。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一章 老鼠</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠摩擦前爪，从熟睡的水手脸旁起跳，尾巴扫过枕头。只消一刻，它便找到了香味的来源。连船长都未曾发现这名违纪水手私藏的酒囊，那恐怕是在岸上剥了一只山羊的皮才制成的，还散发着鱼脂的气味，封口处涂着橄榄油。老鼠用啮齿使了使劲，略过软木塞，直接啃咬酵母气味最浓郁的部分，赤红如海水的酒液便径直从桌上淌了下来，顺着地板的木缝曲折前行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠轻轻跳下地，痛快吃喝一场，转眼便不再有水珠落下。它转了转头，视野似乎模糊起来，带着一股痴醉的感受。愚笨又粗心的水手还睡着，发出响亮的鼾声，他有褐色头发、一张肮脏而年轻的脸，对这场犯罪一无所知。老鼠不再久留，就这么东倒西歪地探出门缝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气味！到了室外，气味更是繁杂——湿木头、铁锈、干涸的血痂、清洗酒桶的醋、案板上的迷迭香、船医的草药、厕所隔间的排泄物、熏蒸硫磺、泥土、木炭……气味！哪里有食物的气味，哪里就有老鼠。哪怕是一只酣醉的老鼠，犁鼻器也不会停工。船上没有猫，船员们似乎格外放心，或是对老鼠充满了善良，他们就这样敞开自己的酒囊和粮食，让老鼠做个远道而来的贵客。甚至，他们就把熏鱼放在上层甲板晾晒，入睡前都不收走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，老鼠并不着急。它蹑手蹑脚地潜行在卧铺甲板的走道，并不急着冲进漆黑的夜色。从这个位置，也能透过船尾唯一一扇牛角片窗，看见夜晚的海洋闪烁着熟悉的色泽，那是一种亘古不变的红光。近来有些谣言，声称数亿年前的海水是蓝色，而不是红色，鲜少有人信这个歪理，就连老鼠都不在意，但谣言还是从散落的陆地传到了海面上，这让人无可奈何。毕竟，当海上生活无聊到一种程度，再荒唐的笑话都能拿来调剂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠并不着急。它屈起身体，窃听着每一扇门后的动静。大多数房间，游荡着均匀的鼾声，时常有重物落地，那恐怕是船员劳累一天、没来得及脱下的靴子滚落到床边。唯独有一扇门不同：呼吸声更急促，却只有一个人的声音。昨天也有类似的声音，但是两个人。老鼠对房间里有几个两足生物、穿衣服还是没穿衣服不感兴趣，但它对气味感兴趣。气味！那是一股甜腥的味道，唤起了原始的饥渴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠害怕醒着的人。这个人必定醒着，因为他不仅呼吸急促，还偶尔说话，听着也不像睡梦中的呓语。他发出如下的音节：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至母啊，你为什么……让我和一群白痴、混球、无信仰者……捆在一起，直到尽头？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他停顿了一会，门内响起持续的刀割声，然后是一声疲惫的叹息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再这样下去……我就要吐了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他颤抖着声音，念了一串含糊不清的噪音。夜已过半，不知道他要忙到什么时候。可老鼠已经饥渴难耐了，不仅有液体的香气，门内还有珍稀的食物。假如老鼠去过物资丰饶的胆汁群岛，就该知道这是百香果和牛肉干。但持续响起的刀割声、叹息声和碎碎念让它心惊胆战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了酒精的作用，鼠胆忽然膨胀起来，就算和那家伙面对面，又如何呢？他忙着割什么东西，又那样高大笨拙，能捉得住刚喝饱的老鼠吗？——去吧！怕他做什么！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠将身一扭，肥硕的身体便从烂掉的墙皮处猛钻进去，顶了两下，破板而出。刀割声似乎停了一下，一道视线看得它身体灼热。在这昏暗无窗的室内，有个脸色阴沉、身材瘦高的男性人类，半身倚靠在墙边，支着胳膊，正一下一下割着小臂的疮疤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类眯起眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一只老鼠！”他惊喜地叫道，随后压低了嗓音，似乎害怕惊扰邻居，“瞧，至母送了我一个多大的礼物。”他猛一挥臂，几滴鲜血从伤口滴落下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠吱地尖叫一声，逃向屋子角落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类立刻甩了一下手肘，把小刀挥射出去，恰恰好插在墙角，切了一段鼠尾巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，就差一点。”人类不无遗憾地叹息道，以他的口气，应当很擅长自言自语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站直身体。颀长的阴影在伸手不见五指的室内活动起来，老鼠四处窜逃，断尾的疼痛让它变得不太灵活，频频撞在障碍物表面，本就昏沉的头脑更不好使了。相比起来，这个半夜不睡觉的人类却精神极了，即使他的断臂还在淌血，他却毫不在意。这是个在船上享有特权的小伙子，尽管他年轻的脸远远不像稀缺又老道的、从行会雇佣的资深领航员，但他的小桌却盛放着柠檬汁、新鲜肉脯和瓜果，而他丝毫未动，却对这只老鼠露出垂涎欲滴的神情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯一定要骂我了。‘你想侮辱我吗？你以为船上有那么多资源给你浪费吗？’瞧瞧，明明是他们硬塞给我不要的东西，却指望我感恩戴德、毕恭毕敬地收下……这是对待一个王子该有的态度吗？他们可知道我父亲是谁？不，他们不知道，他们连海水曾经是蓝色的都不相信。这群忘本的人，这群愚蠢的人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他瞧着自己的脚尖，只有耳朵在用力探测着室内的风吹草动，又突然皱了皱鼻头，神经质地朝后一躲，“哈！”他大笑一声，用断臂在空中打了个旋，仿佛在抚摸自己的额发，“我的老天——这都晚上了！为什么没人告诉我？他们都干嘛去了？混蛋家伙！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他伸出脚，恰好踩在老鼠浑厚的腰上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“从此以后，咱俩就是朋友了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他用鞋尖来回碾压老鼠，直到缺尾的肢体逐渐抽搐着失去动弹，变成一块平摊的尸体。人类叹了口气，慢慢蹲下身体，在黑暗中摸索着，好在有轻微的血腥味，他很快便用完好的那只手捡起了干瘪的鼠尸，有些黏糊糊的东西从破裂处渗透出来，搞得他满手都是，就像几分钟前老鼠喝过的酒汁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这就是我想要的。”他以一种笃定的口气说道，从喉咙里挤出一声愉快的噪音，下定决心似地咽了下口水，猛地把老鼠塞进嘴巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最初这有些难以下咽，生内脏盘在口腔里，很快就引起了干呕和反刍，他的牙齿和舌尖被一股恶臭和黏腻的感受占满，疾病的气味从未如此具体。但他还是下定决心，甚至从中获得了某种离奇的愉快，皱着眉头微笑起来，又用单手粗暴地接过咀嚼成碎片的烂肉，重新将它们塞回齿间。这串复杂的动作在干呕声和吞咽声里重复了好一阵子，让他分不清自己是过度疲困，还是不再想要感受现实，眼睛在逐渐泛起的高热中变得沉重不堪，酸液混合着动物的尸水在唇齿间抹了一圈淡淡的浮沫。但在天明以前……他费力地成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太阳升起来了。浓郁的雾气从海上消散，就像从天空揭下难看的疮疤。船员们随着敲钟声翻滚下床，各自就位。大副里尔揭开舱盖，爬上甲板，指挥其它船员像韭葱般拔地而起。水手们把憋了一夜的屎尿从罐子里扔进血浆般的海水，随后瞭望员琅图斯爬上桅杆，导航员奥柯用绘图的方式揭示了今天的航程，众人扬帆起航。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天夜里，海潮平静，也无暴风雨。宁静的氛围导致水手们动作有些迟缓，直到熟食的香气唤醒了他们的味蕾。大约二十来人围坐在甲板上，厨师塞给每人一块硬巴巴的面包，往他们的杯子里加了淡橙色的啤酒。船长威丁克拿了一杯咖啡，当场喝完，回到岗位。在船医卡西努斯的严格要求下，有个生病的水手被禁止喝啤酒，而是倒了少量柠檬汁。他挥打拳头，一边咳嗽一边让厨师换成啤酒，但厨师的肌肉比他更紧实有力，这场闹剧没维持太久。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我打赌他一定杀过人。”水手揉着鼻子，看向厨师的背影。船队刚启航不久，还保持着一种没话找话的矜持，没有人回应他，都只顾着啃完自己手中的面包。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手基塔突然产生了一股焦躁和没来由的责任感，她连忙搭话道：“白胡椒是胆汁群岛的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;言外之意，来自这种混乱地带，杀人犯、走私者、无耻之徒比比皆是。虽然她不知道白胡椒杀没杀过人，甚至不知道白胡椒真名叫什么（他刚上船时，随身携带这种香料，船员们都很想念这只尝过一次的味道）。但是为了不让话题落空，她还是支持了这个空穴来风的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈——嚏！没人去过胆汁群岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我就去过啊。”基塔笑了，笑声中含有一种谄媚的甜美，“我爸爸是远洋船队的船长，以前蛇心很流行，他就去胆汁群岛进过货……那是一场恶战。我帮他们包扎过伤口，那种惨状——天啊！其它岛屿的战术根本比不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没去过！导航员奥柯腹诽道。基塔的父亲是西海域苹果群岛的拾荒者，因此她前半生都在故乡拾荒维生，从未出海。这在船员登记时已经一清二楚，但奥柯不想惹麻烦，什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“要不是离得太远，我一个人能打他们……十个！”水手打完喷嚏，补完了整个句子。奥柯不露声色地往旁边挪了挪，躲过不卫生的飞沫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真的吗？”基塔故作惊讶地捂住嘴，上下打量了一下生病水手的臂膀，“嗯……你真强壮，比我当时的旅伴素质更好！也许我该带你去胆汁群岛瞧瞧，就在这次任务结束后！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所有岛都大差不差，有什么好看的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也不完全是啦。”几个沉默的水手注视着唯二说话的两人，基塔仿佛受了鼓舞，语调更加起伏明显，辅以丰富变换的手势，“胆汁群岛的地形很有特点！有时候，你穿过一片丛林，七八个本地人的头颅就悬挂在洞窟周围，用来祭拜一头宰杀的牛。那么多鲜血祭祀的道具，让人根本分不清自己在哪儿，山路的走向也和别的地方完全不同……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们两个，有一个算一个，都是蠢蛋。她满口胡扯，你装得要死。我就奇了怪了，在这儿说句实话是不是犯法？”正当奥柯替他们感到尴尬时，尖锐的声音从头顶传来，那是早先爬上桅杆的瞭望员琅图斯，他目视前方，双手搭在瞭望塔两侧，笔直站立，仍然有空高声插入话题，并且无视了大副里尔适时的瞪视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你他妈的，管这么宽？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“白胡椒！有人向你挑战！”琅图斯扯开嗓子喊叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回应他的是一声枪响。所有人闭上了嘴。生病水手用胡吃海塞的架势咽下最后一口面包，喝完了柠檬汁。基塔扭过头，一言不发地回到缆绳旁边。大副里尔举着火枪，朝唯一受害者琅图斯投以警告的眼神。多亏了他向友方浪费的一枚子弹，接下来整个上午，甲板上都很平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当水手们忙碌着展开新一天航行活动时，厨师不能完全休息。尽管船上的菜式不需要任何花招，只消和昨天、前天、大前天完全一致即可，但他正在为另一顿伙食而备菜。他并非没有听见过船员们的流言蜚语，但自出生以来，作为一个体型远大于常人、骨骼宽阔到可以覆盖别人影子的人类，他已经习以为常。他表情严肃，但是头脑空空、情感淡漠，那些议论从他的左耳进，很快又随着切菜的声音从右耳贯通而出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他被选拔上船的唯一优势就是便宜，船长威丁克曾经询问他有没有可能胜任一个多面手，在无需做菜的时候帮忙干点力气活，但他无言地摇了摇头，主动把价格再次降低。威丁克没有继续为难他，也没有打听理由，兴许他只是想快速结束招募、立刻出航而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒是最早上船的一批人，他的同行者包括船长威丁克、大副里尔、船医卡西努斯、十个来自结痂行会的老道水手，当然，还有他们出海的原因——诗人王之子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人王是他们那一带的神祇代行者，曾在疮疤之日蒙受过已逝诸神的赐福。由此，他被升格到真实世界，只留下永恒的躯体陪伴着王座所在的海域。他曾在睡眠的诗歌里创造了头晕症、败血症、鼠疫、癫痫等一系列精彩绝伦的造物，导致从那片海域游过的海盗船往往无功而返，还会载着一船危险的传染病回归故乡，将疾病的种子传播向广阔世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人王所在的诗岛空气怡人、阳光璀璨，云雾都识趣地从天空中散去，以至于正午时的陆地过于炽热，几乎没人能在存活的状态下离开家门。所以，既然所有人都知道不能在夜晚前往室外，留给诗岛住民的活动时间就显得较短，他们被迫或幸福地成为了室内派，于是花费更多时间与室内的死物交谈，或者和同一屋檐下的家人胡搅蛮缠。可以说，诗人王改变了其统治区域的生活习惯，本人却沉睡在真实世界的幻梦中，永远不与臣民直接交谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晨昏交界处，短暂存在的灵智期，这是诗人王在睡眠中创造子嗣的时刻。如今，船上被紧闭房门单独关押的贵客，便是二十年前，诗人王与至母在真实世界交合的产物。他是一名有着忧郁心肠的金发青年，声音悦耳却总是吐出恶毒的言词。他一直在流浪，从邂逅的陌生人那里收获故事，他唯一的非凡之处在于能够正午行走在诗岛的大地上，除此之外就和常人无异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒第一次遇到他时，他的手臂刚刚被诗人王的梦境折断，正在流血。他脸色苍白，露出虚弱的微笑，令人看不出是屈服于命运，还是觉得命运可笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是一个尊贵的人，我是一个唱歌的人。”王子第一次认识船员时，就了解过他们的使命：船长得了一笔巨额的投资，要遵命送王子去接近世界起点的岛屿，让他成为诗人王下一次延年益寿的养料。王子既可以活着，也可以死去，只要他不在夜间出门，不被另一个世界的变数吞噬，那么这次任务就能成功。王子无法从中得到任何利益，但船队已经友好地向他表明，他没有拒绝的权利。所以，第一次认识船员时，王子说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们不知道世界起点存在什么。你们不知道自己能否回来。你们不知道自己真正需要什么。你们不知道我是谁。我是一个尊贵的人，我是一个唱歌的人……我是诗人王的孩子。你们既没有头脑，也没有信仰，就算和你们说话也是浪费时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有什么要求？”船长威丁克说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子接下来的话和白胡椒密切相关。假如不是王子请求满足自己的食欲，那么白胡椒就无法登上这艘航船了。尽管王子不知道，他的厨师是以远低于市场价格请来的，但他们的确配备给王子更好的食物。其它船员如果能打开那扇房门，恐怕会嫉妒到疯狂。于是，王子和他的断臂一起上了船，而白胡椒在每天餐后，将锁在木箱里的珍贵食材处理一通，端到王子的牢房。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次，白胡椒揭开舱门，穿过下层甲板的走道，来到船长室对面的密封房间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他举起手背，敲了敲门。照常的三次钝响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和往常一样，王子没有任何回答。白胡椒拿出船长提前交给他的钥匙，旋开门锁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;紧随其后，厨师便闻到了刺鼻的腥味，室内的肮脏被窗边海水的红光照亮，王子毫无生气地躺在地上，嘴边流淌着呕吐物和少量躯体残渣。他的眼球转了一圈，落在白胡椒身上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>故事简介</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/0/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E7%96%AE%E6%B5%B7%E6%97%A0%E7%A9%B7%E8%B0%AD/0/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/04/7339939183d0dd1c.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;center&gt;手工粘土：倦倦渡过&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;简介&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;低魔奇幻，群像剧，不严谨的航海元素，无CP但可能存在关系暗示&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界观概括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陆地分裂成无数岛屿，海水是红色的，晨昏交界时必须回家，夜晚不能出门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连载状态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未完结&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容预警：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文可能含有但不限于：血腥暴力，主要角色死亡，精神疾病，自杀意念，自残行为，情感虐待，呕吐/排泄物，传染病威胁，幽闭恐惧与压抑氛围等描写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;主要角色&#34;&gt;&lt;strong&gt;主要角色&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;center&gt; &#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王子&lt;/strong&gt; （20）&lt;br/&gt;&#xA;诗岛统治者、掌管诗歌和传染病的半神 &lt;strong&gt;诗人王&lt;/strong&gt; 之子。&lt;br/&gt;曾是吟游诗人，过着自由的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;船长 威丁克&lt;/strong&gt;（63）&lt;br/&gt;&#xA;来自北风岛屿的贵族后裔。&lt;br/&gt;和结痂行会有合作关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大副 里尔&lt;/strong&gt;（45）&lt;br/&gt;&#xA;资深船员。&lt;br/&gt;直接受雇于结痂行会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;船医 卡西努斯&lt;/strong&gt;（28）&lt;br/&gt;&#xA;来自胆汁群岛的医生。&lt;br/&gt;和结痂行会有合作关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厨师 白胡椒&lt;/strong&gt;（25）&lt;br/&gt;&#xA;来自胆汁群岛的体力劳动者。&lt;br/&gt;身材高大，沉默寡言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导航员 奥柯&lt;/strong&gt;（30）&lt;br/&gt;&#xA;资深船员。已婚。&lt;br/&gt;直接受雇于结痂行会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瞭望员 琅图斯&lt;/strong&gt;（22）&lt;br/&gt;&#xA;来自双头岛屿的游民。&lt;br/&gt;识字。好奇心旺盛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水手 基塔&lt;/strong&gt;（20）&lt;br/&gt;&#xA;来自苹果群岛的拾荒者之女。&lt;br/&gt;乐于取悦他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水手 若南&lt;/strong&gt;（？）&lt;br/&gt;&#xA;来自无声群岛的叛教者。&lt;br/&gt;通过海上生活学会了语言。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
