<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>同人 on 皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 同人 on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>现代吸血鬼生活流水账</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/vampire/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/vampire/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xD;&#xA;原作：&lt;a href=&#34;https://archiveofourown.org/works/62553706/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Osoira&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜晚，伦敦街头，无法入睡的小伙子们在街道上狂奔，托着音响，操着口音，尖叫，大笑，呼啸而过，就像撕开薄雾的火车。现代空气较之二十世纪并无显著差异，凌晨的气氛包裹着陈旧宅邸前精心照料的花丛，月亮像条发病的猎犬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管一切坚固的东西都烟消云散了，尽管历史遥远得像一条被榨干髓液的海鱼，有些咸腥的故事仍然在口腔中幸存。除了不曾入世的不朽者，没人能检验故事的真假。此时此刻，一个活体的故事正坐在维多利亚时期遗留至今的扶手椅上，静静研究着挂毯的秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厚重的窗帘遮蔽了黑夜，让室内宛如一个拥挤的地下室。但地面和置物架都一尘不染，有些无可避免地生了锈，灯光的敞亮程度已完全落后于时代，照明设施还是些古董烛台，恐怕会被苛责有着焚烧房子的风险。有一次，房子主人点了烟，合上眼睛，进入安宁的梦境，桌布就这样轻易地燃烧起来，像一根在风中摇晃的瘦弱苇杆。他往常不会犯这种错，但日子拖得太长了——有时他无法控制自己在眩晕中合上眼睑，却并不知道吸血鬼也会害低血糖。事后，由于洪水猛兽般令人畏惧的网络购物，还有不肯彻夜营业的实体店，他只能费尽周折地独自完成修补工作，所幸那些珍贵信件都还完好无损，唯一的缺憾是有些纸页的边角卷了起来，这该死的潮湿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正当他舒适地靠在扶手椅上，双手交叠放在膝上，神色沉静地略微歪着头，在烛光下翻开一本保存完好的手稿时……突然传来一阵敲门声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自旧时代的格林·已不再是伯爵·洛佩兹放下翘起的一条腿，并不意外地起身。那张熟悉的、具有南欧人相貌特点的脸庞，就这么随着门外的夜色渗透进来。有时候，他会从窗子爬进来，手指间还拈着几只从草丛捉来的蝴蝶。有时候，他藏在烛光照不到的阴影里，直到格林指认了他的位置，才露出平时那副顽劣的笑容来，再一屁股陷进沙发里。而今晚，似乎是有些特殊，他忽然来了兴致，像一位平常的访客似地出现在门口，甚至愿意挺直腰杆、敲了敲门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是一点血也没喝呀，我亲爱的格林！同以往相比，你确是瘦了不少。”黑发的吸血鬼——罗文·弗洛雷斯——挤入室内，用膝盖顶了一下门，冷空气便随着门锁咔哒一声被关在外头，“但这怪不得你，我猜想是因为如今的人类血液质量太差，谁叫他们天天吸食海洛因、净过着颠三倒四的生活呢？就连刚才同我擦身而过的一个家伙，都散发出劣质的血气。唉，真是的！要总这样，谁还能重新捡起食欲？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话虽如此，他豪迈地舔了舔嘴巴，才勉强将一抹血迹从唇角清除掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您说得完全没错，弗洛雷斯先生。恐怕只有不以血液为主食的人，才能免受这种折磨了。”格林轻笑了一声，接过他的外套，将其好好地挂在门口的衣帽架上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文像一只林间的乌鸫似地跃入房间。这布局虽比一个世纪前窄了些，但在独居者精心的照料下，倒也算得上典雅、体面。在他来访的几次，这儿都有些细小而精微的装饰变化，但若不是观察力出众的家伙，恐怕很难注意到其讲究之处。而且，这儿几乎没有任何现代设施——除了那台突兀的、四四方方的冰箱。单单一扇窄小的门扉，就像是切割了间隔百年的两个时代，而这个长期滞留在夜晚的房屋主人，自然丝毫没有受到现代社会的影响，仍旧有些不舒适地保持着老派作风，即便待在家中，也穿着整洁无暇的衬衫与马甲，站姿挺拔而优雅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是，照我看来，这种饥饿虽未严重影响你的外貌，却会让你状态不佳。我全都听说了！一个饿极了的吸血鬼会兴致低迷、走路摇摇晃晃、经常产生晕眩的感受，是不是？这可真稀奇，我就从未体验过那种感觉！”罗文一边在室内穿行，一边飞快地说道。他打开了房间角落里的冰箱，“咦，我上次放在这儿的血糕呢？！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您一连离开了好几个月，那些都很快化掉啦。不过，我把模具收纳到了下层，您有空的时候可以再做一个，怎么样？”格林不急不慌地说道，正待在书桌前，将方才搭在膝头的书本复归原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，我已经对它失去兴趣了！你瞧……”罗文从冰箱里取出几本古典做派的诗集，来回看了看，“你倒是想到了一个极好的主意，这书皮又冷又脆，正适合一个需要保鲜的夏夜。可惜的是，我还是没法将你喂饱，不如这样……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑发的吸血鬼没有直接说出那个词，而是合上冰箱，挪到了离书桌最近的沙发上，舒舒服服地躺了上去，从下往上瞅着蓝发的吸血鬼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经很久没有亲手狩猎了，难免会有些生疏，恐怕拖您的后腿。”格林·洛佩兹慢悠悠地说完这段话，温柔地看了他一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，你不会。”罗文笃定地说道，在沙发上随意地蹭了蹭，“你的技巧从未没有生疏过，这我得打包票，不过，外面那些猎物的确是越来越次啦。有的时候，我都懒得去公园里割开一个人类的喉咙，要想吃顿能满足胃口的大餐，这比中彩票的几率还小——你知道彩票吗？就像五十年前的证券，他们真是热爱这种希望渺茫的东西！噢，刚才说到哪儿来着？对了，咱们至少应该出门晃晃，我想和你出门晃晃啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，您想先去哪儿晃晃呢？”格林轻声问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他踱步接近沙发，而罗文一个翻滚起身，迅速盘起了腿，在沙发上动了动，恰巧空出一半的位置，让格林得以落座在他的身旁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我得想一想，我得想一想……”罗文闭上眼睛，这个问题似乎困住了他。在如今的伦敦，到底哪里算得上好玩的地方？其中又有哪些在夜晚可行？他知道城市边缘有一些僻静的废墟，但过多尘土恐怕会把他男伴的衣服弄脏，不可行。有些地方住着他的盟友、线人或是无意间制造的年幼吸血鬼，但他已经很久没去过问其中的大多数人，也不希望他们参与到这个夜晚，让这段时光产生过多的杂质。所以，到底哪里好玩？到底哪里好玩呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“科堡剧院，怎么样？我记得那儿一直久负盛名。”格林轻声建议道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“早就关门打烊啦，我亲爱的格林！——不，不对！它又重生了一次，如今叫做甚么老维克剧院，门口用起了红色的灯牌，镶嵌着几个圆润的字体。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还是您对如今的伦敦更了解呀。”格林不禁感慨道，他的确很久没有接触过外界的消息了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不过，倒也奇怪！他们现在还在上演一些……莎士比亚的戏剧，真让人搞不清楚时间到底有没有向前流逝，但这也是一种妙处所在。话又说回来，我亲眼去看了，那根本就不是莎士比亚，只是借了个名头而已吧？”罗文笑了两声，又动了动脚指头，“早知道当初咬那家伙一口，万一他撑得住，还能多看些噱头！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不同时代的人们总存在一些永恒不变的东西，却以看似不同的形式表现出来。”格林说道，也许正是出于这个原因，才让他对外界愈发厌倦，而无法从中得到探索与发现的快乐了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这倒是。不过，我很期待那老家伙看见饰演麦克白的演员一件件脱掉衬衣，在舞台的立柱前做出口交的动作。啊，现代人这些无聊的小设计，我当初的编辑怎么会预料不到呢？”罗文随意地摆了摆手，“啊，我想到了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有直接朝格林看过去，却伸出一只竖直摊平的掌心，悬在两人的中心位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您想到了什么？”格林用右手端着一杯茶，左手则轻轻地搭了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着罗文·弗洛雷斯如一场暴风雨闯入室内，一切都似乎开始加速。他们的掌心正如此轻柔地重叠在一起，每一根手指都匹配起来，却并不刻意嵌入对方的指缝。格林一边配合着他突如其来的动作，一边不动声色地喝了口刚泡的茶。尽管这无法替血液来缓解吸血鬼血脉的饥渴，却是英国人血脉中不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着，嘭地一声轻响，他们便坐在一间酒吧的偏远位置。忧愁的英式摇滚乐，似乎过于暧昧的男性主唱与吉他手，还有各自喝醉的群众们，伴随着令人眩晕的迷幻灯光落在了他们的周边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您瞧……”格林顿了顿，目光仍然落在罗文身上，而不是像对方一样兴致勃勃地观察室内环境。他略带责怪地开了口，“我的杯子还没放下呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“抱歉，抱歉！再来一次吧！”罗文立刻无所顾忌地说道，握紧了同伴的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转眼间，他们又回到了格林的小屋，那庞大的喧嚷和音乐声忽然归于宁静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还请稍等一下，我需要换件衣服。”蓝发的吸血鬼这样说道，放下了杯子，便前往卧室进行梳妆打扮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在等待他的过程中，罗文自得其乐地捡起了同伴喝过的茶，给自己也倒了一杯。他曾经专用的杯子就放在近处，而且擦得干干净净、无须再作清洗，这不是巧了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“让您久等了，真是抱歉。”格林适时地回到客厅，他现在看起来就像一位教科书级的英伦绅士，不过，也许是基于对现代社会的有限了解，他削减了部分古典的设计（否则可能被当成做复古服饰科普的油管主），因此看起来既保持了一贯的体面，又更简洁、随意了些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对了，您觉不觉得，这里还少了些什么？”格林指了指脸庞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗯……”罗文凑近他，仔细地看了看，“不，你看起来完美无缺！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是说，您要想混入人群，需要一些遮挡的装饰。”格林哭笑不得地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文露出恍然大悟的表情，忍不住笑了起来。突然，他似乎享受起了某个灵机一动的主意，自顾自鼓捣了半天，变出两副墨镜来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这种款式……”格林有些挑剔地看了看墨镜，又看了看罗文，只好无奈地微笑着说，“好吧，那就请您再次伸出您的手，我们现在可以出发了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文连忙牵起他的手，回到那个令人感到格格不入、却又对异类格外包容的地方。这一次，他们出现在了吧台的高凳上，隔着几个空位的地方，有一些烂醉如泥的年轻小伙子。酒保身旁的墙边，除了满满当当的酒架、让人目眩神迷的彩色调制品，还有些设计古怪的纸张（海报）。其中一张是黄色基调，一辆火车载着巨大烟雾呼啸而过，头顶还印着字：Modern Life Is Rubbish（现代生活是坨屎）。 格林静静地心想：原来他们也有自知之明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我曾在……上世纪二十年代，来过这样一间……酒吧。”格林斟酌着措辞，直到他发觉这地方并不存在任何女性，而不远处的男人正在抚摸另一个男人的屁股，“但仔细来看，他们主营的活动略有一些差异。”他有些好笑地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你的判断是对的！”罗文笑了两声，正当他想继续说话时，酒保凑过来问他们要些什么，罗文有些烦躁地挥了挥手，但他蓝发的同伴很快便阅读了墙上的菜单，要了两杯从名字上判断至少不会毒死他们的鸡尾酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，他才继续飞快地说道：“没错，这是一间同性恋酒吧！这和那些地下卖酒、奏着爵士乐的酒吧可不一样，在这儿真正受欢迎的是男性人类，而酒精顶多是一张入场券罢了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您知道吗……”格林拉近了距离，在他耳边提醒道，“血液受海洛因影响最大的人群，经常聚集的地方是哪里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就是这里！”罗文乐不可支地笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“看来，所谓劣质的血气，也能娱乐您呀。”格林轻声说着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话音刚落，整间酒吧的灯光黑了下去，就像一场突如其来的停电（上次社区停电，格林的房子可没受到影响，却因为是唯一亮着的房屋，不得不处理一些问话的麻烦，后来便把窗户封紧了、加了更厚重的挡光板）。不过，混杂着电流音的音乐声提醒着他们，这不过是表演的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎是确保人群的注意力都转移过来了（除了那些业已醉倒、神志不清的家伙们），舞台处的灯光剧烈闪动起来，这让格林觉得有些晃眼睛，只好眯了起来。随后响起欢呼，在这儿，唯一的好处似乎是，正如整个空旷的现代社会一样，他曾经享有的社会地位都变成了一张烧焦成灰的纸，而即便拥有完美无瑕、每一根都染色均匀的蓝色头发，也无法在人群中表现出独特性了，他们就像血融入水一样浸泡在这个过于吵闹的空间里。不过，他的漂亮脸蛋依然吸引了一些旁人的注意力，有些人透过忽明忽暗的灯光朝他微笑，但恐怕因为他和罗文肩并肩、密切地贴在一起，尚且没有勇敢的家伙上前搭讪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您不想……去舞池里尽兴一下吗？”在巨大的音乐声里，格林再次贴着他的耳朵说道。灯光落在他的头顶，将他的发色显现得很迷幻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，不！这舞有什么好跳的？他们只是贴在一起，享受和对方搂抱的触感罢了。再说了，我唯一会选择的舞伴就是你，而在这种地方跳舞太不适合你，还会让我们的鼻腔不得不容忍太过密集的、腐臭的血气，这主意虽然不坏，但也远远不够有趣啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗，您已经满足了吗？”格林轻轻地说道，伸出一只垂直摊平的掌心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“估计差不多了。”罗文说着，把自己的掌心贴了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他闭上眼睛，等待那嘭的一响，将他们重新带回安静的、私密的深夜小屋里去。但在生效的前一秒，罗文还是没忍住戏谑地叫了起来，对一个瞅着他们的小伙子说道：“嘿，你！别看了！回家去吧！”接着，他们便在下一次灯光熄灭时，从这个伦敦街头的封闭空间消失不见了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真正回家了的，其实是您呀。”格林缓过神来，已经回到了沙发上，他用手套捂着嘴，轻飘飘地笑了几声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，这地方其实也没什么好玩的！所谓变装女王，这不是几十年前就有的东西吗？他们不过是改了改装修，放进去一些年纪小的人类家伙，就以为是新的创造啦！”罗文打了个巨大的哈欠，脑袋向后躺去，倚靠在沙发陷入的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您累啦。”格林注视着他的脸说，一边将身上的外套脱掉，挂在入口处的衣帽架上，罗文的外套旁边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之后，他们便一起洗了澡。曾经有一次，罗文回了家，便待在这个浴缸里，玩着指缝间捉到的蝴蝶。而这一次，他们膝盖顶着膝盖，彼此躺卧在同一个盛满水的浴缸里。所幸现代的吸血鬼并不恐惧水，不像某些古典小说一样有着清洁身体的麻烦，也无需像某些传说故事的女王一样必须屠杀处女、用鲜血沐浴。他们只是坐在温暖的水中，浸泡在热气里，一只黄色的橡皮鸭在两人中间毫不害臊地游着泳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，连胡闹的青少年都不再出没于街头。某些鸟类的叫声渐渐响起，盖过了夜间的虫鸣。罗文哈欠连天地躺在格林的大床上，即将伴随早晨的序曲而陷入睡眠。但他忽然想起什么紧急的事情似地弹跳起来，目光炯炯地瞅着格林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格林歪了歪头，看向他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，你这个坏家伙！”罗文扯过他的同伴，将他摁在床上，又用尖牙狠狠咬了一口自己的胳膊，然后用嘴唇砸了几下对方的嘴唇，将他的口齿凿开，渡入一口鲜血，“我怎么忘了？明明一开始是为了猎物，你却不提醒我！这难道不是你的错吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说罢，他把头一歪，便几乎睡过去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……早安，祝您好梦，弗洛雷斯先生。”格林舔了舔牙尖的血，说道。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一次交谈</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/alcohol/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/alcohol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天，米斯达问起了乔鲁诺的过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天他喝了一点酒，在度数不详的酒精的浸泡下，眼前已经浮出了乔鲁诺的幻影，他金色的头颅分裂了，三只眼睛以一种柔和、模糊的眼光打量着他，看上去像是一只温和的怪物；米斯达伸出手，摸着他的耳垂，那里有一颗金色的耳钉。就在这个时刻，他问起了乔鲁诺的过去，并因为自己的发问而忽然清醒过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达通常不是个过分好奇的人，当他发现自己面对着谁不为人知的一面时，他总是隐隐地想要避免这种局面；尤其当那是一个长期相处的人，一位亲近的伙伴，或者一个恋人。亲密有时也意味着互相坦诚，但他隐隐地认为，不应当由一个冲动的问题打破这种微妙的界限，而直觉往往是他良好的盟友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是他喝了一点酒，酒精打破了这个界限。他来不及收回话题，或者想出什么古怪的话来掩饰过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺并没有醉，他的脸又清晰过来，一个头颅，两只漂亮的眼睛，神色如此平静、安定。这令米斯达忽然想起一件事，前几个星期，他们一起去了一次海滩。夜晚的大海波光粼粼，而他们刚刚把手上的血液洗去，当他把手指凑到脸旁，仍然能闻见一点腥气。他们走在岸边，彼此保持着一点距离，后来，这种距离渐渐缩短了，而他们的双脚也已经陷入了水浪之中。潮汐在他们的脚踝。米斯达试图走远了一点，但又被乔鲁诺叫回来，他说该回去了，回到他们的住所，经过一夜安眠，为第二天的工作准备。米斯达走近了他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这时，乔鲁诺握住了他的手，放到自己脸旁，那股隐约的血腥气就这样通往他的鼻腔，这种举动就好像在一个烟鬼的衬衫上寻找尼古丁，又像在母亲煮的粥里接触到温热的水蒸气。米斯达不知道对方是否在寻找什么，但只是任由他握着自己的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天他的脸就像现在一样，当你看见一个拥有这样的脸的人，绝不会对他的过去不感兴趣。然后，乔鲁诺说话了，出乎意料地，他诚实、简练地说了些自己的事情，例如他的母亲是日本人，继父是意大利人，继父时常鞭打自己，但这种局面在某次偶然后改变了，一切排斥他的外界因素忽然变得对他尊敬起来，等级阶层颠倒了。而他自己也改变了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他说出这些的时候，语言是流畅的，语调是平静的，说完之后，他甚至朝米斯达微笑了一下。他没有接着问米斯达的过去，也没有问为什么时至今日才聊起这个话题。就好像他觉得这只是一件小事一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他们的组织中，实际上，大多数人都没有像样的过去，也并不是谁都忌谈这个话题，有的人甚至会用极为悲惨的过去开始谈话，相对地，有的人也会对此敏感到立刻用自己的方式给予警告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺介于这两者之间，他看上去如此坦诚，不如说，他完全把那当成了一段时间，已经失去了定性的价值，既不光荣，也不悲惨，不用回避，但也不值一提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达回应了几句，他表示很意外，乔鲁诺笑着说，这没什么。橘黄色的光照在他们的小酒桌上，周围是昏昏沉沉的。夜晚正在加深自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达提起从前的护卫队，他说那时候大家都对彼此的过去不了解，他们就像常常聚在某家咖啡馆的某张桌子上的人，你永远知道只要你去到那里，这些人就会在那里，然后你们谈笑，喝酒，吃饭，在你面前的人只拥有从他第一次见到你起的人生，在那之前都无关紧要；即使如此，他们在闲聊中也会知道一些过去的事，但那是符号，而不是一长段完整的故事。乔鲁诺认真地听着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，纳兰迦看上去像个没有忧愁的小孩，他永远在计较一些无关紧要的事，像是什么辈分啊，数学题啊，这一类的东西。但我其实并不了解他，他看上去是个小孩，但是他的眼睛里有一些东西，这东西布加拉提有，阿帕基也有，他和我们是相似的，所以我们才会聚到一起。这是冥冥之中决定了的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺沉默、认真地听着。当对方说完后，他问道，那我和你们相似吗？米斯达很快答道，也许是有点像吧，但又不一样，我觉得你和我见过的任何人都有点不一样。我会觉得有的数字不吉利，对这种不能解释的事抱有敬畏，有时候，我会那样想你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又想起一件事。米斯达说道，阿帕基是我们当中最年长的，如果他还活着，他会不会快要结婚了？他看上去好像很酷，可是有时候完全相反。我记得有一次，布加拉提出任务，三天没有消息，有人说他死了。阿帕基沉默着喝酒，然后睡着了。晚上，他在房间里醉醺醺地喊道：布加拉提，布加拉提！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们赶过去，看见他躺在地板上，头埋下去，还在说话：我们不能没有布加拉提，只有你是我们的领袖。我当时也以为那消息是真的，什么也说不出口。我把阿帕基抬到床上去，纳兰迦给他盖上了被子。福葛站在一边说：阿帕基，不要再说了。那天我们都很痛苦，好在第二天布加拉提回来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达停住了，他问道，乔鲁诺，你相信人死后会上天堂吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺答道，天堂其实也是创造出来的，我希望能为所有受苦的人创造出居住的天堂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，也就是说你其实不相信，你更对现实、社会感兴趣，你关注的东西在另一个层面。我想也是这样……这是我所缺少的，也是我喜欢你的一个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，乔鲁诺问道，你觉得天堂意味着什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，我真的有点醉了，想不清楚东西。你问我这个，我其实只是想到，天堂意味着人死了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺握住了他放在桌上的手，依然放到自己脸旁。这次，他吻了一下那只带有血腥味的手。他的眼睛好像在说，来吧，米斯达，我们一起创造一个人间的天堂，我们一起解救别人吧。但他其实什么也没说。在酒精，橘黄色的灯光中，一片昏昏沉沉，米斯达只看见他自己的手，指向了乔鲁诺。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个恶梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，像是有人命令她这样做似的，她走得很不自在，既不敢左顾右盼，也不敢忽然停下来，她担心被人注意，却又不能在某处隐藏自己。这巴黎来来往往的人没有谁知道她的身份，她却觉得时刻会被认出来，会被当街辱骂，会被挂上处刑台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法是微妙又荒谬的，因为她自己是处刑人。她不害怕死在自己手上的人回来复仇，只是偶尔对先祖的罪过感到一层雾状的难过。她的喉咙里有一条蛇，紧紧咬住关键的信息，一旦她透漏出去，就变成蟒蛇将她整个地吞下。但是，当她和瓦尼塔斯在一起时，他给了她一瓶法国名酒，泡着某种妖艳的植物，当她双手捧起来，试探性地喝了几口时，那条蛇好像也痉挛起来，吐着信子却不露出尖牙，她马上说了出来，但作为媒介的空气消失了，瓦尼塔斯自然也听不见。当空气回来时，贞德已经因窒息疲惫了，在瓦尼塔斯看来，她就像要哭出来一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那天瓦尼塔斯没有说什么，他只是用那种一贯的表情注视她。他明明看着她的眼睛，却像在看她的头发，她的下巴，他静止着，但视线却像游离。贞德心想这就是瓦尼塔斯的特质，他永远在变化着，哪怕一声不响、一动不动。她有时希望把瓦尼塔斯缩小揉皱，填进她洋装的褶子里；她不是要拿他作漂亮的装饰品，毕竟她没有这个权利，她只是希望他安分点，也许是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯常常说爱贞德，说他崇拜她，说他迷恋她。但他越是直白，贞德越觉得虚无缥缈。她是无法抓握瓦尼塔斯的。她甚至说不出来他像什么，说是周身的白雾、月亮的阴影都不算，她也不知道自己对瓦尼塔斯的感情是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，去到路加身边。路加和她谈了一些职责上的事，她稍微低下头恭敬地听着。后来她被派去杀死一个吸血鬼，从某种角度讲，让负罪的人去杀死有罪的人来赎罪，是一件奇怪的事，但她并没有想到这；她忽然想到，自己仿佛一位外科医生，把吸血鬼社会的肿瘤切去了，这样想会让她好受点。她又想到，瓦尼塔斯是医生，他看她的眼神兴许是看患者的眼神，但是贞德很想告诉他，不能陈述病情的患者是不能医治的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德像往常一样工作着。她不会多说什么话，像瓦尼塔斯宣布拯救吸血鬼一样大声宣告将要杀死谁，她不需要争取人气也不用征得同意。她就这么杀了谁，当她结束的时候，一些血渍黏附在衣服上，她的头发也有血滴，宛如白雪插着红旗。一只猫在墙角看这一切，黑色的皮毛，金色的眼睛，来自动物的冰凉的视线，让她产生了一种怀念的情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说难以预想对路加下手会怎样，瓦尼塔斯说如果那样，就帮忙杀了她。从前也有人说过要杀死她，但这是不一样的。瓦尼塔斯不是在挑衅或威胁她，也没有表现出实力凌驾于她；瓦尼塔斯不过是个凡人，可他压制着贞德。他没有收到请求就做了承诺，又让人不得不信服他当真会这样做。贞德想着瓦尼塔斯，听见猫开始说话了。猫说：“贞德啊……”用的是老人絮絮叨叨的语调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“贞德啊……一个人类的温柔是不值一提的，你不能因为它看起来罕见，就过分地珍视。一个人类的生命是有限的，也不会长久地为了你停留。……我不知道该同情你，还是责骂你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;猫说完这些，慢慢走近她。当她稍微蹲下些，想听得更仔细时，她感到一阵晕眩。晕眩过后是路加的脸。路加问她怎么了，可她觉得回答不了年轻的主人。眼前只剩下鲜血淋漓的同族，和她低头可见的脏裙摆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德同瓦尼塔斯见面了，他拿着一只旧相机，站在路灯前，为贞德拍了一张照片。相机有着木质的壳子，瓦尼塔斯用手指敲出了节拍，并哼起歌来。他一面说：“哎呀，真是杰作，我把你拍出了风韵。”一面又不让贞德拿到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来他们到了屋顶，瓦尼塔斯喜欢的角度，俯瞰法国街道的繁忙和陈旧。一些鸟用椭圆的眼球木然地看他们。一阵风吹过来，瓦尼塔斯的头发向后散开，耳环在摆动。贞德看着耳环，只觉得漂亮又异常。她忍不住问道：“瓦尼塔斯……你对夺走人的生命是怎样看的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯没有动，只眼珠转过来，看看左侧的人。他安静了一秒，瓦尼塔斯看着她，大笑起来。贞德抓住他的胳膊：“你在笑什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你在问我？”他说，“我亲爱的贞德，你更了解这件事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是不是没有杀过人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯高兴地说：“你是在想之前的约定吗？我并不觉得这是什么值得避讳的事，只要符合你的需要，我就会立刻帮你了结。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我并没有说需要呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我喜欢你。”他那样子就像是在说，我完全能看透你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，瓦尼塔斯说道：“消灭人和赞赏人不矛盾，喜欢和杀死同一个人并不可怕，只要那是她的想法。不对吗？”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>月亮河</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我向众多在场的男士打听我的朋友凯莉。他们有的并不同我交谈，有的施舍我几个故事，例如G先生，他是一个军官，制服烫得极熨帖，好像从欧洲空运来的雕塑。他站在角落，替K先生换留声机唱片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他告诉我一个凯莉和鸟笼的故事。那天她同G先生一道走，走过了商贩的小摊，堆积着数十只鸟笼，有中国檀木和漂亮的金属丝的，提手雕刻着时兴的花样。凯莉走过去，轻轻地看了看，退远了，对G先生说：“先生，你不是会用枪吗？请你打开保险栓。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G先生说：“你想做什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉说：“请你把笼子里的鸟开枪打死。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G先生说：“为什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉又走近了一步，额头就要撞到G的领带，那是一条深灰色的领带，凯莉拽住了它，力道是轻的，可眼睛重重地缠住了G。“在这里面，在这里面……”她说，“就和死了差不多。我很不喜欢鸟笼，我觉得它丑陋。鸟也是这么认为的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G皱着眉毛，就像看一个怪物。他说：“小姐，你没有权利决定别的东西的生死。你总是这样任性……从我认识你的第一天起。您只考虑到您自己。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的心跳了一下，可据说凯莉没有生气。她反而笑起来了，拉着G的领带，像戏弄他似的。不，她不正是在戏弄他吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那格瑞，如果我说，要你对着我的太阳穴来一下。你会听我的话吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G沉默了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我问G先生凯莉有什么必要杀鸟。他说并不，凯莉只想让他打碎鸟笼，他照做了。凯莉单方面殴打商贩，因为G，她受到了很好的保护。其实这并不是正确的做法，也不能够解决任何问题；但G决定不干涉。他问凯莉，为什么不开始就这样做，她说如果那样，他是不会答应她的。我问G真的吗？G告诉我，凯莉是非常狡猾的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您觉得她怎样？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“毫无想法。”G先生说，“我对她毫无想法。”他快步离开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;K先生快乐地说，明年圣诞节他就和凯莉结婚。我说今年才刚开头，现在还在下雪，这样你得等两年。可是K无所谓，他沉浸在这种快乐里。我试过问凯莉认为K如何，她毫不遮掩地表态说喜欢他，说K是有趣的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也许是真的。K在我面前摆弄一盆观赏植株，虽然这位音乐家的领带已打得非常漂亮，胸前的口袋插着她送的白茶，但他看上去还是个孩童。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您以为她二十出头吗？告诉您吧，她还未成年。”K挠着头说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我迅速捏造出一幅景象：她还是个女孩，就求方设法用丝袜、香烟和假证将自己武装成女人了；他完全是男人，心却隐隐地做了彼得潘。她把腿抬至一英尺高的椅面上，钳住他的领带，用枪堵住他的辩解，塞满他的口腔；而他展开琴弓，用练习曲向她表白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看上去是十分高雅的。在我们谈话时，她过来了，带着她的朋友老骨头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老骨头见到我，高高兴兴地上前握手：“她的绅士们，啊，那都是有头有脸的人物。她从不、或许是偶尔，和下流货色打招呼。你尽可以去瞧一瞧，看哪一个不是士官，哪一个没有中心街区的住房；你也可以看看他们的眼睛，都是倾心爱慕。有一位G先生，晚会上从一而终，拿着隼鸟一样挑剔的目光打量她，走到哪也不放过。她呢，就跟没事人一样，这边给A先生松松领带，那边给J先生理理帽子，众星只捧她一个月亮。我们的小姐就是这样élégante。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我斜过眼看凯莉。她抱着一只毛色发红的猫，垂着眼睛，吹它的眼睛。她笑着，但这笑不是给我看的，也不是给任何人看的。我第一次到她的住处拜访时，她就抱着这只猫，坐在沙发上——那沙发是一只浴缸做的。她的房间是极乱的。她待我很热情，不住地说话，显得忙乱，“您是写小说的？我喜欢小说。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“稍微有写一些……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您能给我念一些吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有哪个作家经受得住给别人念作品的诱惑。我照做了。凯莉听了，脸上露出不在乎的样子。我看见这张脸，就开始失望了，可是她很敏锐，便笑起来，说了一些令人忘记出身的捧场话。最后她说：“您的故事很滑稽，也很讽刺，但是可以看出来，您没有亲身经历，所以总是干巴巴的，全凭着想象支撑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是一部好作品吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉摇头了。我知道会这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您觉得什么是好作品？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉说：“能让我动容的作品。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“比如？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“《呼啸山庄》。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得有点生气。“您在为难我。那是……那是大师级的作品。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉没有理我，她的猫从膝盖上一跃而下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到猫的脊背从我腿边蹭过。“您的猫很健康。”因为我不知道说什么好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那不是我的猫。我们是朋友，它不属于我，我也不属于它，我们是彼此自由的。”凯莉说。她终于肯抬头了。在这之后，她又和我说了一些话，并慢慢取消了那个尊敬的称呼。她向我谈她厌恶的食物，厌恶的旧邻居，厌恶的过于亲昵的称呼，喜欢的早餐糕点。我感觉她是刻意不留痕迹的，虽然说了这么多，我却一点也不觉得和她缩短了距离。她还是站在月球上，眼睛又大又亮，可是她从来不用这双眼睛深深地看谁。在我们交谈时，她偶尔才看我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我要离开了，“我觉得你是个不错的人。你很正直，还会写小说。明天下午你有空吗？让我把你介绍给我的朋友们。”她根本不给我回绝的余地，“如果你不介意他们都是男士。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;K刚才在我面前摆弄盆栽，现在正接受凯莉的摆弄。凯莉把他的领带捏在手里，弄成玫瑰花的形状，K被逗得大笑起来，在这时，她忽然松开手。那条领带就像鱼尾巴一样散架、坠落，变得平庸无奇，而且皱皱巴巴。她走到一边，把猫架在肩上，亲它的鼻子，猫伸出舌头，舔她的脸颊。猫的半只眼睛已经失去，只留下一个黑窟窿，另外半只则有着捕食者的神态，炯炯的，有些骇人；我真怕凯莉被它吞下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看出我兴奋到极点，却披上的冷静的伪装。可她不揭穿我，她笑了：“真高兴你来了。”不等我回应，她已经消失，只有那张漂亮的面影，还滞留在我的脑中。她没有向任何人介绍我，也没和我打第二声招呼。我想着：“凯莉邀请我，凯莉邀请我。”慢慢地，用了一个世纪之久，坐在了沙发上边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从这种现象看来，我对凯莉的态度，与K是无二的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“金先生。”我干巴巴地说，“你会吃苦头的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在说什么？我也不知道。可K似乎立刻理解了，他安静地、迅速地点了点头。我没有解释，他也不来追问。在老骨头走回来，送上甜点和汽水以前，我们都是沉默的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我回到住屋时，听见一声猫叫从门口传来。果不其然，凯莉站在那里，穿着一身黑色的晚礼服，慢慢脱掉白色手套。她朝我微笑了一下，然后不待邀请就走进来，体面的小高跟鞋在我粗陋的地板砖上敲打作响。她的眼睛就像她脖颈处的珠宝一样闪闪发亮；在这样的女士面前，没有谁能忍住去花店消费的冲动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我想，从她结交的那些人，前些日子尾随她而被赶走的肥胖绅士来看，她喜欢的不是花。“你出去走走吗？”她说。她挽上我的手臂，我踏着廉价皮鞋同她走出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;外面的街道闪闪发亮。可能是新下过雨，消防栓有点掉漆的外壳红得像螃蟹。一个头发颜色很淡的女孩背着书包上学，用很大的书本挡住脸上的雀斑；一个少年拿着报纸和烟头坐在电器铺肮脏的门口；一位戴墨镜的老太太牵着导盲犬过马路。凯莉也戴着墨镜过马路，可是她看得见，只是我的目光无法穿过，看不见她；漂亮的脸，贪婪的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我们停在岔道口，我拉着她的手，去了图书馆。她一句话也没有说，脸上挂着那种似笑非笑、简直是淡漠的表情。图书馆里什么都有，希腊文的书，拉丁文的书，西班牙语的书，南美洲的书，部落文化研究的书，易读的英文小说，一些奇特的装帧的书，在奇特的光线下显得布满尘埃却又干净整洁。我们可以通过门口的导航找到任何书，却找不到凯莉的兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这里有，”我大大方方地说，“七种语言的《呼啸山庄》，其中原版有十二种印刷版本。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（后面是一些未连接的片段）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不敢并想问凯莉是否爱我，她可能说爱，可能说不爱。但结果都是一样的，她不会爱我。在她的魔法面前，任何献殷勤都失去意义，任何谄媚的玫瑰都枯萎失色。在长达十天的阴雨天气里，我们的屋角已经被水泡软，昨天老鼠咬破了水管，今早才喊人下午来修。我想，这种沉重的天气里，纵使是凯莉，也飞不到别处去……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;她从来没信任过谁，就算和她的猫待在一起，也掉不下一滴泪来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;第二天早晨我醒来，发现凯莉在我的书房里，手里拿着一堆燃烧的书稿。她的猫在她脚边，高高拱起了背脊。猫面向我，凯莉侧向我。她没有在看我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁？”我走去她身边，“谁烧了我的小说？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉抬起了眼睛，她平静地、傲慢地扬起了下巴，只扬起了一点，可我觉得她几乎把整个颈部暴露出来；这一刻，我的双手几乎就要按上她的脖子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但凯莉的眼睛太好了。那是摘下墨镜后、呈现在我面前的赤裸的一双眼睛。她说：“先生，你会为此讨厌我吗？”我立刻停下来，像一具僵尸，风干在她的目光里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你会为此讨厌我吗？”她垂下眼睛，唐突又干瘪地重复道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”我只好说，“我不会。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……巴伐利亚女武神骑在马上奔驰，猎鹰落到她健康美丽的胳膊上。伦勃朗把手浸入颜料，说，终于完成了。画布上的少女转过脸来，向他眨了一下眼睛。忽然下起雨，响起雷声，灰色的街道上，人人打着黑伞，街对面出现了一把白伞，她在那里。她把伞面倾斜，只露出那古典的嘴唇，黑色的裙裾，手里捧着面包，腕上戴着珠宝。我的心狂跳起来，希望这élégante的女士能冲我微笑一下，然后她真的冲我微笑了一下。暴雨如注，我醒来了，看见租屋的天花板，一块破旧的红丝绒沙发，凯莉坐过的防火梯。凯莉，我梦见的都是凯莉！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听见老骨头的脚步声，看见他快步走进来，我正在叠我的衣服；他走到我床边，说：“先生！……”我正准备去刷牙，绕过了他。他又喊：“先生！……”我说：“怎么了吗？”然后我从洗面镜上看见自己的牙膏泡沫，和我身后老骨头被映出的脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他端端正正地站在那里，手里抱着一份报纸，一束鲜花，对我说道：“凯莉小姐昨天死了。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>野兽与长明灯</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;野兽！它睁着铜铃大眼在看他，它张开饕餮大口要吃他，他面上浮出惊惶；他梦醒了，而面颊一片潮湿，其中一些是动物的口水，另外一些，是动物的血液。他的皮肤又湿又腥，他的心脏又沉又皱紧。在他惊醒后的两分钟内，格瑞打开家门，从这股野蛮的气味中，闻出了事情的来龙去脉。他让他先进来，打开客厅的灯，又把门轻轻合拢了；外面夜还是沉沉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯推开桌上的瓶子，好在它是塑料的，不会碎，但牛奶泼了一地，味道和白雾从地板上升起。格瑞交叠两臂，倚靠在门框一侧，把目光交给他。嘉德罗斯看着自己的手，想了会什么，表情糊里糊涂的。最后他陷在沙发里，投降似地说：“猫死了。格瑞，我杀了它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯给东西取名字，往往能直击事物本质，对此他洋洋得意：“过来吧，猫。”格瑞不发表意见，但买来低乳糖牛奶和猫粮，因为嘉德罗斯无法逛超市。他只待在对面空房间里，整日整夜地沉默着，只有这时候，他才给人与过去一致的骄傲印象；在其他时刻，总还有点削弱。他的窗子很大，光秃秃，只有一块纯色的、粗糙的布料，挂在太阳落下的方位。格瑞虽然住处近，但很少去探望。一旦碰面，必定是嘉德罗斯上门有事，格瑞听见敲门，就感觉麻烦从门缝扒进来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来嘉德罗斯有了猫。他不喜欢它，但照顾它；他喜欢它弓起背来，嘶咬沙发皮革，他不喜欢它做软弱的小猫。但嘉德罗斯的空房间没有沙发，更没有皮革，有的只是一面灰色的墙壁，宛如切肉的叉子，又少了点金属色泽，但同样冰冷、郁闷、呼吸重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种环境下，嘉德罗斯有一种归属感，因为：他的原点正是沉默、孤独和机械感。在这里，他仿佛回到母体，在营养液里，做一个进化和统治的长梦。这种梦是不会破损的，它就植根在他大脑褶皱中，仿佛刻录一张光盘；它也是他人格的一部分，使他虽然样貌年轻，却已经成为希腊的阿瑞斯，罗马的马尔斯，总之是极尽神性之能事。他虽然有人类的躯体，却难以自夸有人类的心；他渴求人类的心，但只能将感慨说给动物听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞听不懂猫的语言，因此即使共处一室，也如耳不能听，目不能视，口不能言，嘉德罗斯的那般种种，他不得而知；而他也缺乏了解兴趣。因为不愿招惹麻烦是人的秉性；格瑞强大，但也是人，嘉德罗斯强大，是麻烦，是祸害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他带了另一个祸害来。它嘶咬格瑞的沙发皮革，将牛奶泼的满地皆是，在厕所出水口留下一撮毛，伏在冰箱上，两爪触碰花瓶，不动声色地俯视他。现在它死了，格瑞应当如释重负，但他没有。他不知道拿它怎么办，也不知道拿他怎么办。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞想，他可能是同情嘉德罗斯的，这种程度，就和他恨他的程度差不多，大约处于一个平衡值，既不使他过分投入，又不叫他轻易忘却。就像过去一样，忽略他的挑衅，冷处理他的个性，不激怒他，也不接纳他；这是格瑞的应对方法。至于在对方眼中，是忍耐心，还是温柔心，就不得而知了。这时候，牛奶的气味基本散去；嘉德罗斯已睡熟了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灯！拙劣而真挚，徒劳地在发亮。因为释放出不必要的光，招引了一些渣滓虫子。它这样明晃晃地、一点不害臊地照着，有点多管闲事，还有点叫人惶恐。嘉德罗斯恨这盏灯，这种程度，就和他需要它的程度差不多，远远超过了平衡值，既感觉受了照顾，等同于受了羞辱，气得浑身发抖，又为此心怀感恩，只是不方便说出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果没有这盏长明灯，就是万古如长夜。黑夜有什么可怕之处？没有。只是比起伸手不见五指，嘉德罗斯更喜欢烟花和火星。大的小的，响亮的沉默的，只要是光的热的，总是讨他喜的。他梦见他喜欢的东西：一盏长明灯，赶走了野兽，驱散了孤独；它一言不发地站立，在一片死寂中燃烧，在这份燃烧里，嘉德罗斯看见了人的影子。他心上浮上一片安详、和平、信赖的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这片影子短暂地掠过，像一位熟人的面影。嘉德罗斯变得不可控，像某天一样目空一切——从那天起他不再能够出门。因为他毁坏了生存的城市，富饶的国度，一颗星球的全部皮肤。和他熟识的，和他为敌的，和他从未谋面的，一时间都变成他见不到了的。这不是他亲手犯下的罪行，而是一百个被销毁的嘉德罗斯其中一个犯下的罪行；但这种沉重的负担，在记忆回流的那天起，成为他不可卸下的重负。这是神第一次意识到自己无论如何，都不会进化为人。——即使他做到了，也只能成为一名死刑犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯走上前去，拨开长明灯罩，一颗永不熄灭的火球，宛如年轻人的心脏，就这样赤裸裸地呈现在他眼前。他捧住容器下表面，将它抽离灯杆，对准自己的咽喉，向下倾倒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这万千个火星一面吐纳生息，一面落在他的眼睛、鼻梁、面颊、嘴唇、脖颈、胸膛上，每一个落脚点都冒出烟气，每一处烫伤都剥落出坏死皮肤形成的灰末。神只有两种死法，一是被英雄弑杀，二是被天地惩罚；因此，他要让太阳杀死他。长明灯不是天地间自然的太阳，但在这个梦世界，它所象征的人物，恰好是嘉德罗斯理想的选择——只有这个人能杀死他，为了完成这个选择，他已经努力了很长一段时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯倒尽了最后一点火星，长明灯仍然明亮，但是扑灭了他，一同扑灭了他的永生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯睡醒的时候，沙发已经装满了温度。空气里有一种舒适的、催眠的气味。等他清醒一点了，才意识到：这是牛奶的气味。这也等同于提醒了他：这是格瑞的屋子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，格瑞来了，他沉默了一会，终于说：“我把猫埋了，就在你的屋子外面，草坪里面。”他打量了一眼对方，又接道：“如果你不满意，可以挖出来，自己处理。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯低下头，看见自己带血的衬衣，带血的围巾。他保持着原来的姿势，表情也是漠然的。过了一会，他说：“格瑞，你是不是打算哪天杀死我？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;见没有回答，他又说：“格瑞，我以前一直想杀掉你，这是一种证明，证明没有任何人可以挑战我。但这样带来的结果并不好。好在它并没有发生——它当然不会发生了。我没有杀人的心，只是一昧地在发泄怒火，但这种怒火更像是触发设定好的程序的指令，会招致我不喜欢的结果。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是野兽。”嘉德罗斯说道；他的语气有一种责备的成分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞什么也没说。他并不是什么也没想到，但在这时，沉默可能是最好的。天色逐渐亮堂起来，从格瑞房间的窗户透进来的，是自然的光照。他觉得嘉德罗斯看他的眼睛里，有些不一样的成分，包含了对他的情感，还有对嘉德罗斯自身的情感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，我继续睡了。”嘉德罗斯躺下来，“不要打搅我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞看见他闭上了眼睛。他打开门，走出去，轻轻地带上了。原来夜间下过一点雨，楼道里有野猫，尾巴是湿的，在他脚边摩擦，发出轻微的叫声。草坪里有一些蜗牛、瓢虫和蚯蚓。泥土受过稀释，变得柔软、易破碎。从亮色的道路另一头，吹来了一阵风。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜话</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修驾车去西部办事，当他经过一处地方，就禁不住停下看看，但和他印象中的景象已经不同。这里的墙壁本该是剥落的，墙角落着灰和几块酒瓶玻璃碎片，墙上张贴着小广告和画有尤物与野兽的电影海报；现在它变光鲜了，新浆过，宛如一个二十年不见突然出落大方的朋友，穿西服系领带，投来十足促狭的笑意。他对它不再感到熟悉；但这种转换仅仅是动摇了他，并没有阻止他向它走去——一个经过整修的陌生酒馆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他踏入门槛的一瞬间，一种气味（混杂着热带水果、一大件冰块、酒嗝和特殊香料的气味）击中了他，把他的神经揉成一团，使他不由得回忆起来，多年前他是如何走入同一个地方，如何被一个拥有这样气味的人击得粉碎，如何再重组起来。他回忆起这个人来，比起恶毒的人，他更趋向于野蛮的人，比起一介莽夫，他又更像一位智者高人，比起一个英雄人物，他又只是个有神话气息的凡人而已，他虽然爱折磨别人，但最折磨人的是他全然否定自己的态度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修不热衷烟酒，时常会被揶揄说毫无男子气概；安迷修不热衷械斗或肉搏，然而但凡他上场，是没有输过的。因此他对酒馆毫无兴趣，也不惧怕在别无选择时落榻于此。他走进这间酒馆，是在一个干燥的冬天夜里，破柴堆生起了火，几个女人披着毛毯笑起来，一些搭动物毛皮、拿猎枪的男人围成圆圈，大声聊赌马，宽大强壮的背脊比比皆是，安迷修在狭窄的通道里举步维艰。当他终于抵达柜台，老板还在闭着眼睛走神。一步不稳，布袋里的零钱一一坠落，地板上滚了老远，最终进到一个黑窟窿里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板搭上他的肩膀，随口道了声歉。他回过头去，撞见一张笑脸。老板从近处看来如此年轻，好像用破布包住的木偶娃娃，但他丝毫不是木偶那样的呆滞愚氓，而是有一双十分鲜活的眼睛，并散发出酒馆老板特有的气味，这气味叫人头晕目眩；安迷修一时什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板拿出一只最完好的橡木酒杯，为它添加富有热度和眩晕感的色泽，轻车熟路地完成这一切时，安迷修已经告辞，半拉开店门。他高声喊道：“客人，你的酒好了。”并叫手下一位高大的男人去拦他住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修转过身来，看见老板身处一片瓶瓶罐罐中，坐在一只巨大的酒桶上，披着蓝底丝绒面料的外衣，举起橡木酒杯，向他邀饮一杯，一时不似真人而似天神。安迷修自知不是受邀请前去，而是被某位上等官员要求陪饮，尽管他不愿承认这一点。他的脚在这踩不实的地板中陷落又上升地前行，宛如黑色海水里的轮船左摇右摆着航行；老板是一只海妖，一个黑色漩涡。他勾了勾手，把酒杯推到对方近旁；安迷修说：“我没有钱。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时一个女人唱起歌来，强壮的男人们一时停住话头，有几个不知从哪弄到了木锤头，一锤一锤打着节奏，有时故意锤到同伴脊梁骨，叫他吃痛地大叫，一溜人不知收敛地大笑；酒精将他们的理智腐蚀殆尽，只剩下寻欢作乐的本能，像野兽一样吠叫。老板却说：“别做不理智的事情……先生，你放着不管吧。我看出来了。”他这话不是对闹事者说，而是对安迷修说；他看出什么来了？他不肯说清楚。看来即便打架生事的红血把酒馆淹没，也不会扫他的兴。老板看来一点也没醉，双目还是炯炯的；安迷修虽然喜欢看见有神的眼睛，此刻却骤生出一种不祥来，好像这种明亮会取他性命，因为与此时太不搭调，与他的期望更不相配。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不会收你的钱。”老板说，他的语音很纯正，没有乡野俗人那种拖长的调子和笨拙的咬字；一听便知，他是个有教养的先生，“和我聊会天吧，先生。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您想谈谈什么？”安迷修并不喝酒，但舒适地坐下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谈……谈谈过去的事。”老板说，“跟我讲点你过去的……可笑的事，我听听。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他感到一阵不舒服，但只是说：“没有可笑的事，倒是有很多可悲的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板显出十分不快活的样子：“可悲的？我看这并不稀奇。……人生本来……就是这副样子。况且看你的模样，听你的声音，瞧你的眼睛……难道我还看不出来吗？你最能讲的，也就是这些可悲的事。我想听的是快活的，能叫我笑的，笑！所以可悲的不行，只讲可笑的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修叹了口气，说：“那就随了你的意。”老板递给他一支烟，但他只是夹在两指之间，由着烟灰垂落在柜台桌面上；无精打采的夜晚，包裹着道路一侧的孤独酒馆，蜡黄色的灯光，疲倦地打在他的舌头和牙齿上；他一面讲，一面有点合上眼睛，但仍然清醒；老板一面听，一面看住他的舌头和牙齿，好像可以从这些结构中，看清他故事的实在内质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾在一个和平的地方，做些不违法的事情，有时需要动用刀剑，施展拳脚，但总归是为正义。我曾经洋洋自得，自我感觉良好，我受少数几个孩子仰慕，又有令我心潮澎湃的姑娘。在这景色并不亮眼的村落的空气氛围中，和平就像糖浆一般稀松平常、不可或缺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天我听见哭声；不，我是先看见鸽子飞落屋檐，然后听见了哭声。这让我头脑发胀——年轻人，往往是这样。那时我还是个少年，就胆敢闯进别人家里。原来是个醉汉，扯住村里最瘦弱的女孩的头发，撕烂了她的裙子。我的眼睛登时红了，拔出剑来，女孩一遍遍求我，才不杀死男人，只把他击晕了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我告诉女孩：但凡怕受伤害，就大声呼救，我一定会来。她没有点头，只看了看我，那副样子我一生也不会忘记……与其说是被拯救了，不如说是被羞辱了。我的存在于她，仿佛是最大最恶的折磨。……但我以为她没缓过神来，又向她微笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来邻里告诉我，这个男人是女孩的继父，她的母亲死了，男人把家里捣腾到破产；街边小摊又说，这个男人是女孩的丈夫，原配去年夏天患疟疾死了，最近才续娶，怕她骄纵，因此先打骂训斥。至于真相如何，是继父，还是丈夫，我至今也不清楚。我也记得未满二十岁的自己，冲向河边，跳了下去，但整整一个下午的寻找，也只是在浮游植物之中，看见一个瘦骨嶙峋的女孩漂浮其间，已经失去呼吸。许多人都来责骂我，说我不懂事，杀贼也罢，追债款也好，都算是为法行事，可是管别人的家事，又没有受雇佣，又没有收钱，如果只是出于少年心性的一丝冲动，倒不如说是太过愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我虽然尽力反对，却不可矢口否认：只要回想起女孩的脸来，就不由得相信，是我助推了女孩的毁灭。一个人受苦，想必还可以忍受；但是，一旦自以为是的正义来了，就像把窗户打开，让十年足不出户的人接受强光刺激，我想谁都会想疯。现在我已经不是少年，还保留对正义的向往，可是常常做很坏的梦，有很坏的预想。这不仅源于这一件事，还有今后人生中的许多事……我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想我不是坏人，也不曾做坏事。但不能不说，我常常表现的很可笑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板把他手里的烟抽出来，趁着还留有红热，攥在安迷修手背上。对方吃痛地抽出手来，而老板抢过话说：“你是理想主义者。我身边很少有这样的人，你知道……我身边很多人，都是得过且过的。但这没什么，大家都在活啊。理想主义者总是傻傻的，但这没什么，这反倒是好事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看上去……”安迷修顿了顿，“很有教养，很有背景。我想你一定比我拥有更丰富、更有延展性的人生。你的声音有教养，神态又像中上层……你究竟是什么人？”话音落下，他并不感到后悔，他终于问出了这个问题，这个始终叨扰他的问题；他希望得到的并不是一段故事，而是一种认同感，他想对方同自己其实十分相像，对此只需要一句证词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板发了会呆；半晌后，他说：“你的故事我不满意。这不是可笑的，是可悲的。”他又说：“这杯酒不归你了。”便举起橡木酒杯，咧开嘴来，一饮而尽，却没有一点上脸的红色；他的牙齿很尖，下巴上挂有酒汁，就用袖子擦。安迷修摊开手，说：“那，请你也讲一个来，我们比一比，谁的更合格。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但老板瞧着他，两只眼珠一动不动，目光越发亮了，口腔里传来声响，就像把牙齿咬碎了吞下去一般；那作态，就好像安迷修向他提了天底下最荒唐、最不可理喻、最没有教养的要求一样。实际上，他只在咀嚼冰块。过了一会，脸色缓和下来，又背过脸说：“明天吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们并没有就此告别，反而，胡说八道似的扯了些转头就忘的东西。讲到某处，老板笑起来了，这时安迷修才感到：“啊，这家伙醉了。”即使他看来还是神志清醒，他的笑容糊涂得一览无遗。这时安迷修才感到高兴，感到被真诚地对待。他也笑了。可是入夜以后，睡着以前，想到这里，又悲哀得后悔；他不该为这得意，他应该喝一点酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一夜梦中，安迷修感到楼下噪声骇人，但他睡得安慰，由于过度疲倦。一觉醒来，老板已经消失不见，只剩满座醉汉呼噜喧天。他忙去问先前见过的老板手下的男人，但别人瞧见他，便迅速地见不着影了。他摇醒醉汉中的一个：“他去哪了？你看见他了吗？”他挡住他的拳头，又摇醒另一个：“告诉我他去哪了，他还欠我……”忽然他愣住了，其实老板什么也不欠他。他又安静下来，一个人坐了一会。这下子，白日比黑夜拥有更深的空虚感，而他不便久留，更不愿久留。托人帮忙修理好车后，带着一种奇异的情感——这种情感在胸中膨胀，发出轻微的爆鸣声——便向目的地驶去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他故地重游时，他失望了。意料之中，他没有见到故人。他甚至不曾了解他一丝半毫。但是当夜的谈话中，有种东西，不可名状，像一根细细的丝线，纠缠住他的心脏。他觉得十分难受，既是为如此的自己难受，也是为当年的老板难受。他出于直觉，也仿佛可以推断出来，老板已经死了；不仅如此，他还永远不会消除自己不愿向任何人说的忧愁感慨。这简直像他自己。他简直想为对方流一滴眼泪，但他无能为力；他的眼睛就像那个冬天的夜晚一样干燥至极。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>假想敌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;0&#34;&gt;0&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这是勇者Chara在险恶的地下世界披荆斩棘的一段旧话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara像苹果一样落在了土地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰尘和风将她包住，使她在睁眼以前，面貌仿佛神性的婴儿。在她睁眼以后这所有假想冰消瓦解，她的灵魂富有侵略性而贯彻了幼年孩子的恶欲，她的手虽小却恰好可以握住一柄利剑，她的牙齿无足为奇却时刻流出恶言恶语；她说：“多么忧郁的日子！不可食用的星星和苍白无聊的小孩，俯拾皆是的悲愁和不忍卒读的长诗；……只有流血牺牲才能挽救她苍白的脸色……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是错的。”飘在她身旁，垂着眼睛的人说，“戒杀戒躁，戒乱发脾气。多交朋友少打架，这才是这个世界的基本法。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉！去他的吧。”Chara大声说着，从地上捡出了最尖锐的树枝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个严苛的冬天。但冬天不是与秋天交接而来，而是永远处在同一个位置；人类Chara，与灵魂Frisk，正是意识到这点后走进了冬天。雪下得厉害，Frisk想假装打个喷嚏，却不能做到。Chara看见了，哈哈大笑，Frisk对她比了个鬼脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们的联系，在Chara坠入地底开始，就像用血和肉在心脏搭的桥，变得紧密不可分割；这又类似于浮士德和梅菲斯特，菜叶和它的梗。那时候，Chara站在一束山顶投下的光束中，头发沾上了金色的花瓣；是Frisk惊讶地看着她，好像看一位天降的神兵似的。她又惊又惧地看着她的眼睛：“你很危险！我得管好你！我爱这个地方，我不允许你伤害它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara说：“至少杀死那朵花。”这可见她是怎样的人。只要她手起刀落够快，友谊的小子弹被藏在叶片里，还只是未成形的魔法，就能永远失掉讥笑的勇气。但Chara缺一把真刀，或者一把剑，没有人肯为勇者披荆斩棘的冒险路提供补给；她还没遇到哪怕一个道具商人。多严酷的事实！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有觉得这雪真像眼泪？”Chara忽然说，“是不是很像眼泪？这让我想起你来了。……我想起我刚见到你，你就掉了很多眼泪出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Frisk只是叹气。她为之伤感地叹气的是什么尚未可知，只是这雪花掉个不停。Chara也不想说什么了，用力挥着树枝向前走，雪面上落下的全是她的脚印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，唉！Chara。”走了一段后，Frisk叫住了她，“你真的在听吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara看着冰块在水面上滑行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在想什么呢？”她有点不悦地，抿着嘴巴，头也不回地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想说的是：Toriel真是个好人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Toriel！你还记得她的名字吗？教训了那朵花的可亲的母亲，她给你做了蜗牛派；她的名字是Toriel。她……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk停顿了一会，“我指望你记得她呢。你一句话也没和她说，那块派你也没接下。”她还是垂着眼睛，咬着嘴唇，“你后来把她怎样了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara转过头，粗野地瞧着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你现在是要说一段很长的话？你要这样做吗？”Chara大声答道，“啊，老天，我不会听的。你消停一会吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点雪穿过Frisk透明的身体，蜗牛粘液一样融进了模糊不清的空气里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk伸出手，环住她的肩膀和头：“我真希望我能早点到门前去和你一起……我已经找不到Toriel了。你把她的心伤坏了。如果还能遇见她，我要亲吻她的额头。”她把下巴放到Chara头顶，仿佛能把责任感放到魔鬼的天平上一般；Frisk轻轻地说：“——可我现在必须跟着你了。你的眼睛太可怕，我怕你确实会做出坏事。”她的声音质地柔软，还怀有一种荒谬的期盼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真讨厌你的眼泪。”过了一会，Chara说，“它既不会落到人身上，又不会止住；这完全不能算作眼泪。——这简直是透明的刀子。糟糕透顶。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我没有哭，还没有，Chara。”Frisk说；她俯下身去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个雪墩。”Frisk轻轻笑着说，“而这，还是一个雪墩。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在逗我玩吗？”Chara拿出一双芭蕾舞鞋，舀了一勺雪，倒进附近的狗窝里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样，Chara！”Frisk提高了声调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Chara不留情面地大笑起来；一阵风鼓进了她的额发里，“真冷！这坏极了的冬天。”她于是生气地说，“我们要尽快离开这。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……刚来的时候，你说这里的天气都是假象，雪花不如说是棉花，根本不够冷。”Frisk应道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你只是我精神上的虚像——没有可供依托的实体——你又懂什么了？”Chara飞快地说，“你只是我心里仁慈的残象，由于我已经把那东西看得同粪便一样低贱，你也就同我的身体发生分离，成为一个爱掉眼泪的残缺的幻影了。”她好像有点生气，但又浮出一点微笑，好像想中和这种冷清的空气似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk沉默了一会：“你还真是会说。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈哈哈！……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我们的服装品味，倒是很像……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你还当真了！”Chara跳了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你先说的吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不行，你绝不可以把这当真。”Chara把芭蕾舞鞋重重地插进雪墩中，“我们完完全全是两个不同的人。把那些话忘了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk摇摇头。她们一齐走向雪地的尽头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk已经看出她的这位朋友并不想要任何朋友。她保持着超出孩子外貌的极其庄重的严酷，好像只是为了一份野心在向前走。她跳过所有谜题，不与路人交流。她没有下杀手，还没有，却使一切旁人如死人一样。Frisk会浮在她身旁的空气里，向每个熟悉的人每件熟悉的事物热情招呼；但她又能得到什么回应呢？她自知不会得到回应，但还是自顾自地献出了透明不可触摸的热情和爱。在Chara看来这可笑之极。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你缺少的就是这种东西。”而Frisk会这样回应她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么会！应该说，你多余的就是这种东西。”Chara说，“我的价值观是金属，你的就好像一种液体。我可以闪闪发光，你只能自寻忧伤。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是诗人。可液体和这有什么关系？”Frisk笑着说，“我快乐极了。我拥有一笔情感的财产。但我的心比你轻盈得多。你只需要……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她停顿了一下，“一只大狗！”忽然，Frisk喊了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“——大狗！！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara也叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;站在她们面前，宛如神兵天降的，正是一只毛比腿长的大狗；它银色的盔甲映出Chara复杂的脸色。“你摸摸它！”Frisk喊道。她已经骑上狗头，试图去拉Chara的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“行了，你根本碰不到我。”Chara一面说，一面把手盖在Frisk掌面上，“如果芭蕾舞鞋和树枝足够锋利，我一定把这狗头削开。”她咧着嘴笑道，爬上大狗的背，使劲揉了揉它的颈毛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一串吠叫和一点点即刻消失的尖叫，她们乘坐一只狗到达远远的地方；风声，水声，狗叫声，冷气，霜雪，冻掉了的胡乱地飞的叶子。“地底的天空！真让人不快活。”Chara说：“这是我最蠢的一次的旅行！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她回过了头，并把眉毛舒展开；一片或两片叶子，挂在她的毛衣或耳鬓。在这一时刻，Frisk飞快地、不断地想道：她真是有一双可怕的眼睛！恐怕会有可怕的事发生……不，一定会有可怕的事发生。这想法比雪更能渗透她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真怕……Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk突然发声道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你说什么呢？”她大笑起来，没有听清。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们飞上了虚假的云天，雪花把整个身体迎风包住。藕荷色的天和鸽子灰的雨雪，静悄悄的村落和宛如死去的人民，美丽而令人害怕的预兆，沉寂的温柔乡，熟悉而蒙上厄运的阴翳的景色。Frisk闭上嘴巴；她的价值观正像液体，一样流着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara想起自己在地上世界听过的一场音乐会；她把这场景详尽地描述给Frisk听，就好像只要说尽一切的细节琐事，就可以彻底从回忆里解脱，把那些事尽数忘掉似的。Chara首先表明：她一点也不喜欢那场音乐会。这不亚于她对怀旧复古的讨厌程度。所以她要说出来，好让自己忘记。这是一场怎样的音乐会？是父母喜欢的，古典、孤独的音乐的集会，在两耳间惹人生厌地流过的粘稠的单簧管声，砸穿了头颅溶入脑浆的大提琴的呼喊，掐住血管使恶欲堵塞不通的浅吟低唱。但在Chara几乎睡着的时候，一个声音使她忽然醒来，解除了先前乐音对她天性的束缚，像个革命者似的冲进她心窝里去了！是什么？是破坏的声音！是动脉的喷涌声——一个歌手被伴奏者的钢琴线割破了喉咙，尖叫都献给了观众。Chara学着大人的口吻：多可怕的事！心里却说：多漂亮的样子！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那才是音乐，你懂不懂？”Chara说给Frisk听，“你现在懂不懂？它‘使我飞跃愚昧的现在。’……但如果没有它，一定会有什么契机，同样能成就现在的我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个时刻，她不知为什么脸上有了红晕。回家之后，仍然褪不掉这颜色。长辈请了医生来看，但没看出任何病症。她恐怕生了一场狂热的心病，这给她每夜的梦中带来一些温暖，摸着自己的脉搏，仿佛回到柔软的旧乡。夜晚的月亮是金色的，像扣上发条就能运转的恶心的橙子。Chara的病使她变成一个几乎富有神性的孩子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>炸鸡啤酒</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“不，你太小，你还什么都不懂——”Chara说，“等你长大一点，就明白可可粉、锁骨链和肉色丝袜的好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那衣服呢？我们的衣服不一样吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara的嘴唇抿成一条薄线；她不悦地眨了眨眼睛，说：“条纹是永远不被时代摒弃的流行元素，宽松的毛衣是雅致的体现。”末了，她扑在沙发上，抱枕与毛毯的缝隙间传来一声闷闷的“蠢货”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可不明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她是Chara，但又不是我所熟知的Chara。据她所说，她已经十六岁——即将满十七岁了。她比我高三个茶杯，脸色鲜活发亮；如今，我只能从那双红眼睛里看到Chara的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从地下脱离后，我再也没见过她。除了在梦里，我会看见一团有红色眼睛的水汽，一边笑盈盈地招手，一边试图越过一条河流；但屡次三番地，她会陷入那团水流中，最后随着阳光降临，万物复苏，冰雪消融，水汽上升。她的红色变淡，仿佛被大气消化一般，没入云层，再化成雨水，降在我的头顶。我不知道这象征着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我是学生。据她所说，她也是学生，只不过比我高好几级，多学了七八次外国人的革命；她能言善辩，而我只会写作文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“狗屎！”Chara翻了个身，用鞋底指着我说，“你这里有酒吗？啤酒，低点度数的就好，我怕我发起疯来就把积分卡密码告诉你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么卡？”我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，没事。你有吗？”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“混账。巧克力有吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说没有。Chara凝视了我一秒，又翻坐起来，说：“好吧！你还有什么？我想你什么都没有。你一无所有，小孩子就是这样，非常没用……那，给我一把小刀，水果刀就好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有理会她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“拜托！”她有点笑起来，带着一种请托的意思。这时候，我才觉得她开始令人熟悉了；只是这种笑容里，毛骨悚然的成分少了一点，她更像是一个真实鲜活的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间会给人带来这么大的成长吗？但是，长大后的Chara，为什么会在这？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，我看到了，”Chara露出胜利者的笑容，大幅度挥舞了两下水果刀，“我看见你茶几上有苹果。正好用来缓解攻击冲动。”说罢，她真的拿起一个苹果，流畅地动起手来，落在垃圾桶的果皮厚度均匀，线条流畅，连绵不绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点吃惊，说不出话来。过了一会，才说：“你的确是长大了，不一样了，Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我得把她藏起来，别人倒还好说，就是不能让Toriel瞧见；我不知道为什么，出于直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这天中午，我和十六岁的Chara一同出门，就像是亲生姐妹一样；我们甚至穿着同款的毛衣。商品店和玻璃窗像水银线一样划过去，Chara用眼睛打量每一个橱窗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道该不该这么说：她看上去有点……贪婪，就像每个青少年一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我抓了一下Chara的毛衣；她反感这个动作，把我的手撵开了。我问她，在她的世界里，我是怎样的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara瞟了我一眼，一面向前走，一面慢吞吞地说：“哈，一个蠢货，呆头呆脑的——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们相处的好吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢——这……”Chara停顿了一下，说，“真是庸俗的首饰。金色的，闪闪发光的，又沉重，又油腻。我不敢想自己到了中年也会买这种东西。”她对一个橱窗的金饰品说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我沉默地点点头，继续向前走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天色很好，光线下的灰尘沉降着，像昨晚的星星一样发亮；在一大团云下，反射着人类与怪物和平、安静的未来。曾经在我体内暴动的某个灵魂，此刻以一种不真实的姿态，向青蛙售卖的炸鸡和低度啤酒走去，抓着我的上臂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她叫我小破孩。我没有理会这个带轻蔑色彩的称号。她几乎是把我提了过去，说：“你想不想吃这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啤酒就算了。”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你必须喝！”Chara笑着说，从牛仔裤兜里摸出了钱；我不知道她还带了钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只好和Chara并排吃着炸鸡，趁其不注意，把啤酒倒进了出水口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个穿金戴银的女士从眼前走过，Chara忽然喷出一口啤酒，用手指着她们；我连忙捂住了她的嘴巴，握住了她的手指。一串足以招惹麻烦的笑声就这样被憋回了腹部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;临走前，Chara站在一大片红红的夕阳下，说：“别以为我没看见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“看见什么了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你把啤酒给倒了。而且你一点也没有醉。”她闷哼了一声。“显而易见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……好吧。”我耸耸肩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿，不过，”她带着那种狡黠的笑容说，“那是你还是谁藏在衣柜里的钱？我拿走了，非常感谢。”我想她不会还了。另外，她不知道那是Toriel的钱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fell</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans醒来的时候，发现自己躺在一滩血里。血已经凉了，还黏在扑满灰尘的地上。他的头颅沉而重，他的意志又格外昏沉。他闭上眼睛，感到自己的灵魂已经具象化，被什么东西扯离了身体；组成他身体的魔法不再盈盈发着光，而是饱和度直线下降，几乎成了一滩像素状的灰色眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时，Sans听见了一声呼喊：有人在叫他的名字，并且是一连叫了好几声，接着一拳打在了他的颧骨上。Sans吃痛地叫了一声，在血泊里翻了身；他这才发现那是自己的血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的眼睛被血糊住了，眼周和眼瞳成了同一种颜色；那个声音的主人又对着他的肋软骨来了一下。Sans已经没什么可吐的了；他的血好像流干了，他的魔法在烟雾一样的空气里沉默地蒸发着，他浑身撕裂一样痛。但他还活着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他为什么他妈的还活着？Sans在一片混沌中睁开了眼睛，他的兄弟——一个骄傲的皇家禁卫军——正咬牙切齿地看着他，那样子就好像他要把他扔到地狱里燃烧一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，Papyrus似乎冷静了一些，恢复到往常的样子。他像往常一样尖刻而愤怒，他说：“你这个婊子养的怎么会在这里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……啊，呃……boss……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你他妈的项圈呢？！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好像……断了。”Sans低声说，他的嗓子不太好使。其中一半项圈的尖刺穿过了他骨骼的空隙。Papyrus把他拉了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别总想着躺着，”Papyrus想了想又说，“哪怕你要死了也别！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans小心地靠在他兄弟身上。他舒展开自己头颅上深嵌的两个大窟窿；他看见被染成红色的Snowtown，以及一条又脏又臭的河流，河里飘着尸体。Sans圆睁着眼睛，喊道：“靠！……这画面美得像坨狗屎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他焦躁了起来。“嗨，boss……怎么说的来着？”他想了一下，说，“请问这是，怎么一回事啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有人把一切都毁了。有个‘人’。我不知道她干嘛要这样做，但是……”Papyrus说道，“虽然以前的生活像狗屎一样糟，未来的估计也不会好过，但那家伙的行为真是他妈的惹人烦啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans的体内有什么东西神经质地乱蹦乱跳起来；他常常这样，今天也毫不例外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……哦……‘人’？……boss，你在说sweetheart？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你还这么叫她？我的天哪。”Papyrus提高了音调，“你以为自己这幅该死的狼狈样子是托我的福吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans此时还在流着血，他不知道自己怎么还没死。当他开始好好打量自己的身体时，才发现他破损的毛领里有一些食物残渣，“Boss……”Sans试探地问道，“你给了我一个派？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Papyrus好像没听见。他快步向前走着，Sans只好跟在后面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不像你……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，够了！操你妈的，闭嘴！”Papyrus对他大吼大叫，“别摆出那副懒样子！调整你的背姿！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans的心情缓和了一些，以一副窘迫的神色跟在皇家禁卫军的身后。那些富有冲击力的景色，那些散发出气味的事物，已经没有什么能真正困住他的脚步了。Sans走在这高饱和度的鲜红的Snowtown，感到自己的心也在高声叫着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想到了一个孩子，一个与这里极其不相配的孩子；他渴望她拿那根树枝去刺他的眼部凹陷，但她每次都逃走了；他觉得她害怕的脸真他妈的可爱。但现在站在眼前的她就像Sans自己一样不可爱了。她是带着屠城的意念来的；而不仅仅满足于对个体的折磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们走捷径。”Sans忽然提议道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“听着，Sans，我现在可不……！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Sans一把抓住了他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦不……我在帮你。”Sans把手从他的腕骨挪开，“你看起来不太对劲呀，sweetheart……你能把那玩意给我吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个人类，那个持刀的、穿条纹毛衣的小孩，正盯着他们。Sans与她对视了一会，多少有点感叹。现在，他是没有打招呼的力气，也没有讲笑话的心情了。他只摆了摆手，示意地说：“Sweetheart，你看起来不大一样了。我是说……哎！”他及时地躲闪了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是有毛病吗？！”Papyrus叫了起来，“我是说你，Sans！尤其是你！伟大的皇家禁卫军自己会守护他的荣耀，你只要跟着我跑！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你看看她，看看这个小怪物。”Sans恰如其分地落着重音，“简直和这个世界相配极了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara抬起了眼睛，伸直了手臂。Papyrus躲过了她的一波攻击，这才看清楚她手里拿的是什么。“一把真刀！”他说，“是哪个混账给你的？他们把你那寒碜的树枝弄到哪里去了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara没有回答他；当然了，她当然不会回答他。取而代之的，Chara举起了那把没有丝毫的锈迹、连轮廓都十分果断的刀子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好了，小鬼。”Papyrus说，“别想再伤我们了。你会吃苦头的！蠢货。”他以一种憎恶的形式说道，好像把牙齿嚼碎吞下去了似的；假如他有的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans轻声慢步地走进了屋檐投下来的影子；去中和一些爬上他脊椎骨的焦躁感。“但是放心，sweetheart，我一定杀了你。”他悄悄地看着说，“就算和我兄弟……我的boss大吵一架，也不要紧。我会杀了你。我会成为那个杀手。”他捂着自己胸腔中还没干净的鲜血。他是以一种近乎神经质的语气说出来的。这时河边流过一具尸体，死人的脸面朝着他，恍惚间像在呼喊什么一样。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>灯火与车站</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/lantern/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/lantern/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=22659170&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;灯光&#34;&gt;灯光&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛回家的那天夜里，佐疫刚刚泡完澡，穿上了深色的浴袍，站在玄关看他；那时佐疫似乎是笑着的，但又仿佛没有，斩岛已经记不太清了，只记得他周身围绕着一层水汽，背后是半轮月亮，冥冥之中泛着遥远的、温和的光。佐疫的大半个身子隐藏在夜晚里，而他的眼睛却在闪闪发光。斩岛觉得他是个从山上来的神明，很快又收起了这个幻想；他觉得他该是怪谈中的妖精。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是他第一次见到佐疫的情景。佐疫简单地介绍了来路，消除了他的疑心；他们彼此点头，想稍微表现两个民族影射到两个青年人身上的友好和礼节，接着，佐疫便报上了姓名。斩岛听到佐疫的名字时，并没有作过多评价。但他在心里还是有了反响，他想道：多奇异的名字；更像是百鬼夜行里，因为灯笼灭了而没有加入队伍从而失去记载的某种良鬼。他还注意到一点，佐疫推开门的时候，他所先看见的是一片乌鸦翅膀似的阴翳，接着佐疫擦得半干的头发才露出来；一些水汽飘进了斩岛的眼里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫是外籍交换生，而斩岛家不是寄宿家庭。佐疫打算住校度过他的交换期间，但需要在办手续的这几天里找所临时住处。是斩岛的父母招揽了下来，正巧这几天还处于假期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有提前知道这件事，这是因为他刚刚结束海边的修学旅行，而他又没有手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的母亲打来电话时，正和他的父亲在另一个城市；她要他好好管家，不要和交换生产生矛盾，不要拿茶罐和花盆练习剑术，如此这般。斩岛说是。这就是全部的叮嘱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫开始并不怎么问他这里的事，反而研究起了自己带来的神话大全。他指着其中一页的和服女子问道：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说：“这是雨女。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫看见一个怪可笑的儿童形状的妖怪，又指着问他：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“山童。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样啊。”佐疫说着，又埋头翻了下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛站在沙发后面，回答他的问题。他默默地想着，这简直是再平常不过的日本妖怪了，竟然会有外国人不知道，更何况他显然流着至少属于亚洲的血液。过了一会，佐疫合上了那本很厚的书，问道：“现在是几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没有戴手表。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没关系。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“而且客厅也没有钟。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛颇有点惭愧地说，但脸上没有显露出愧色；不如说，他一直是一个样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”佐疫停顿了一下，说道，“你是不是叫斩岛？我看了老师交给我的资料。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”他微笑了一下，“这三天要拜托你的照料了。斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛这才知道：他会在这里待三天。他是没有什么意见的，他不知道这样生活会有什么不同；因为佐疫的日文很好，除了神鬼怪谭，斩岛也没什么可教给他的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;街市&#34;&gt;街市&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛原以为佐疫是个够拘束的人，但随着相处时间的慢慢增长，他发现他是个知道什么样恰如其分、又不过分拘谨的人。比如说，斩岛以前待在家里，并不会放任何音乐听；他自己也少讲话，于是屋子里极其安静。佐疫来了也就变了，这是因为他并不是两手空空地来的，他还带着书包，书包里除了学校需要的书本，还有几本斩岛看不懂的外文小说，一套指示贴，没换开的纸币，一本琴谱，以及——一些CD。那都是一些很好的CD，斩岛听不出音乐的好坏，但是，他相信着那是很好的CD，也就理所应当会配上很好的金平糖，很好的沙发，很好的——被太阳光涨破的松软的下午。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛猛地觉得自己的意志已经闲散得快要飞起来了，几乎成为一颗微粒；他觉得自己不属于这里了。但又猛地一下，斩岛想道，不属于这里的是佐疫而不是他，使他产生这种想法的也正是佐疫的想法。佐疫正觉得自己不属于这里。但实际上，他们只不过是一个站在洗手间里，刷着牙，一个坐在沙发上，听着礼拜六早晨的CD音乐；他们甚至没有交流。斩岛却凭空生出了这些奇怪的想法。后来他决定还是什么都别想了，走到佐疫身边去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“早上好。”他停顿了一下，又补上一句，“斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“早上好。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要出门吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摇了摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“天气真好。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛想了想，又看着他的眼睛；他觉得在那里听过这句话，由一个人用类似的语气说出来，但当时应该是没有音乐声的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，斩岛忽然说：“出去走走吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是他印象里他的回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫答应了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们并排走着，既不是非常亲近，又没有彼此疏远，只是保持着一个相对平常的距离。太阳被云挡住了一些，于是阳光得到了缓冲，街道两边的屋檐降下昏沉的黑影，斩岛和佐疫一起走在这些影子里，他们的影子则藏在其间。斩岛走着走着，发现佐疫与他体格相似，仔细看来又稍微瘦削一些，戴了一顶帽子，套上了本地比较土气的男高中生穿的衬衫；这个土气的男高中生正是斩岛本人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想吃点什么吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，真是谢谢了。”佐疫以一种快乐的语气说道，“这里都有什么吃的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没什么。”斩岛说，“这里没什么好吃的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是佐疫就笑了起来，“哈……你真直白。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们接着走，走到了一个瘦得只剩皮骨的老人面前，老人的身后坐着一个穿菖蒲色和服的女孩子，低着头摆弄不知真假的银制首饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“算一卦吗？”那女孩子问道，头仍垂着，眼睛直勾勾地翻上来盯住他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛是打算直接走过去的。但他走了几步，才发现佐疫还留在那里；他不是在算卦，而是在看那个女孩，女孩也默默地看了一会他。佐疫好像想起什么似的。他那样子怪古怪的，而那个老人也不甘示弱地古怪着，他在念神叨叨的东西时，仿佛一直在嚼碎自己的牙齿并吞下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在斩岛做点什么之前，佐疫猛地瑟缩了一下。一朵较大的云从太阳前端游离到一侧，斩岛的影子被笔直地投射在他身后，佐疫却立刻发起抖来；他迅速地跳进了阴影里，就像阳光会把他点燃一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真不吉利。”那个女孩子说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫靠着街道的边缘走在暗处，独自走远了。斩岛很快跟上了他，在一片玻璃橱窗中，他看见了它映照出的天色，它映照出的人群，它映照出了一个笔直地站在太阳下的茫然的斩岛；却没有映照出佐疫。一件斩岛的衣服空荡荡地飘在镜面映出的景色之间，像个孤魂野鬼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看见了他，并友好地眨了眨眼睛；他闪烁的笑意忽然被削弱了，他也察觉到了自己的原形毕露。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“实际上，”斩岛说道，“这里也有不少吃的。例如荞麦面条，年糕小豆汤，如果你进去吃，还可以吹风扇。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有胃口的话，马路对面有一家民俗艺术品的店，价格有点高。店主和我的父亲略有交情，所以只进去看看不买也行。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他正色道。佐疫却低着眼睛，不说话；他的耳边有一簇茶色头发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫抬起眼睛看他，适时停顿了一下，“我遇见了认识的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁？……”这样问道的斩岛忽然反应过来，佐疫所指的显然是刚才的占卜老人与女孩；其实，如果仔细想的话，那个女孩对他而言也很熟悉，但他无论如何也想不起曾与她有什么交集，无论在现实中，还是在虚拟里，这份交集都是无从查证的疑点。斩岛有些糊涂了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，就连佐疫，对他而言也是熟悉的。他想不明白。佐疫刚刚来到的时候，他的脸和身形鲤鱼旗般闪动着，与一个影子重叠在一起，但又极快地消散在那层水汽和月亮的微笑里了。他此时看着佐疫，只觉得脑中从未浮起过这么多的胡思乱想；这几乎比肩立体几何带给他的头疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我遇见了鬼怪啊。”佐疫解释说，“但这也没有什么可奇怪的。因为我自己就是鬼怪！……日本的鬼怪奇谭里不曾收录我的姓名，但我又确确实实被困在我不属于的人间界里，这真够让人苦恼的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知该说什么；他也没什么可说的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她出现在那里，就像在提醒我的时间不久了一样。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛像想到什么似的：“那么，你说的三天……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫对他笑了一下，便不再说话了。他们静静地走在归路上。一些夏天的风扑在斩岛的脸上，他侧过头去，可以看见佐疫的额发被吹开向两边，他的眼睛蓝而平静，但不像第一个夜晚里那样蓝得发亮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/memory/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/memory/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫只听见一片烧柴禾的声音。他睁开眼睛，慢慢坐起身来，看着窗外树叶上垂着不肯下落的露水，在半晦半明的清晨里闪光；它有银白色的圆弧，仿佛一个不肯了结的古旧的梦境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的大脑一时间有些混沌。过了一会，他才想起此行的目的来。那王国东部有巨龙，作恶多端，盘旋在青铜城的顶端，旁边生着世界树的一条枝蔓。这恶龙曾被封印，沉睡着，如今终于醒来。只有真正的勇者可以爬上城顶，用古传的秘法将它再度封印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫就是这样一位勇者。那时他得知恶龙的苏醒就出发了，一路赶来，倒也经历了许多险难，也不必一一说来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想起自己是在森林的小屋里。这是一个漂亮的森林，早晨的雾气灰蒙蒙的，掩盖住一些鸟类和小型哺乳类动物的身形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看着古老的颜色拼成的天穹，伸手摸了一把背后的行囊。那里有一把剑，一颗宝石，一瓶圣水，以及一本羊皮卷。他不知道封印恶龙需要怎样的秘法，于是把自认为有用的东西都准备了一点，其中的许多却在旅途中丢失了。他只剩下这些物件。他把羊皮卷铺开，看了看图案和指示，都是晦涩难懂的，像个游离世外的老人的精魂。他收起羊皮卷，又把圣水拿出来，凝视着瓶身，忽然看见了自己。他一开始还没认出那是自己，只觉得这个人看来十分可怜，当他反应过来，便更觉得可怜了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他又听见烧柴禾的声音。“你醒来了？”一个声音说着。佐疫就简单地应了一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了好一会，那声音又说道：“你睡了很久了，但时间来得及。杀龙的时间还来得及。王国已经陷入摧枯拉朽的状态，但还剩下一点希望。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想我昨天昏倒了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，是的。”那个人说，“我从窗户那边看见了你，你就躺在那片湖水边。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你知道怎么从森林里出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这应该是有办法的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他却不往下说了。这样突然打住使佐疫有点不适应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沉默之中，佐疫就着火光看见了那个人的半张脸，他是个黑发人，嘴里含着一片树叶，却没有吹响它。他让佐疫睡在一张兽皮沙发上，自己却坐在一张没有靠背的小木椅上。佐疫原以为这种细节会使自己的心中浮起感激，但他却没有，这不是因为佐疫薄情，反倒像是因为这个人的薄情——他周身围绕着一种寡淡的气质，不像是那种关心国家危亡的人，也不像是会理睬人间琐事的人。他大概是活成神仙了，又不如说更像是个幽魂，在森林雾气的庇佑下等着生命的超度，却发现日子没个头，也就无所无谓了似的。他好像什么都不在意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫又尝试地问道：“你是从什么时候起住在这的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我问你，你从很久前起就在这了么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想是的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自己也不清楚？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，我能不能问个问题？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他动了动身子，但还是没有站起来的意思。他没有说话，只是动了动眼睛。佐疫当他默许了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有出过这间屋子？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他直截了当地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是……也算是有过。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他又含糊不清地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的脑袋开始发痛了。有两方面的原因，一是这个人似乎不肯告诉自己出去的方法，二是因为厚实的雨幕在窗外拉开，一切含糊的光线顷刻淡化消去，还没日出的早晨再度坠入一片梦似的混沌。那个人透出了一点得意的感觉，又好像没有，因为他除了被火光描上去的金色轮廓，完全是一动不动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他接下来说的话，使佐疫肯定了自己的感觉。“雨下大了。”他说，“给我讲点你过去的事好吗？我想知道你过去的事。我已经很久没和人说过话了。”佐疫想道，他一定是在为天气的眷顾得意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫沉默了一会。那个人便把树叶吹响，一开始只是混乱的音符，渐渐也成了调子。这调子像是信口吹出，却别有一番故乡和怀念的感觉。于是这场对话的空隙处被乐声填充着，好像佐疫并没有沉默一样。他听着这曲子，记忆在脑子里翻飞起来，他看见雨幕丝毫没有弱化的意思，也便在乐音接近收尾的地方，讲起了以前的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前他做过药师，从指节到手肘都是香料与药草叶的味道；他航过海，见过海里的龙和海上的妖，没听过海妖的歌声，否则他早就不在这里而是在水里了；他见过起死人而肉白骨的诈骗师；他有过一个朋友；他参加过一场葬礼，并为此掉了寥寥几滴眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他药师的本领得不到发挥；沉重的心不能像水手一样远游，不消有海妖的歌声他就可以立刻死去；诈骗师的言语说不动他；他见证了那个朋友的死去，死得既慢又快，快得猝不及防，慢得好像现在还存留在世上一个他不知道的地方；他参加过那位朋友的葬礼。他尝过徒劳与哀愁的滋味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见夏天的积雨云，又呛了一口荒漠的干沙，他来来去去，他走走停停，他蓝色的眼睛好像被带走了，整日不知所以地游荡度日。他的心重而混沌，他总是想起友人的脸来。他慢慢地发现自己不仅是亲近那位友人，更是深爱着他。那是他年轻的心脏为之哀鸣的唯一的人。生死两隔的爱人就像为现实低头的理想，是叫人不由得丧气又没有办法的。他好像成了悲观主义者，但又不完全是这样。他有时坚信唯物主义，有时又会在日记里出现唯心的观点。他有时不知道世界的存在意义，又为自己无法舍弃生命而感到困惑。就好像世上还有什么不明不白的东西仍然牵系着他的生命。他得知了恶龙将要苏醒，也许就要摧毁世界树，他的困惑一时间似乎冰消瓦解，但还残留着一层鸽子灰的暗色阴影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是勇者！你不是去杀死恶龙的。你想利用他。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说得对。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的声音听上去非常遥远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我早就知道了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎？我说了梦话吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你总是分不清这些。你总是分不清梦和现实。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个黑发的人以一种难以解读的表情说道。佐疫吃惊地看了看他，一时不知道该说点什么。雨幕已经被日光削薄了。树叶间的亮光叫人几乎睁不开眼。那个人把壁橱里的火给灭了，从椅子上站起来，莫名其妙地看着佐疫，开口说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想杀人。你要在全国的瞻仰下理所当然地自杀，你想被自我感情毁灭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但那个人不是别人，是我自己呀。我想这并不违背法律，也不会有谁受到惩罚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有人受到惩罚。一个人的生命并不属于他自己，选择结束之前你得先和每个人告别。但无论告别与否，你身边的人都会受到莫大的伤害。这不是随随便便就可以决定的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，你又知道什么。”佐疫并不感到生气，只是声音显得越发遥远，“我身边没有这样的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“只是过去有而已。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有说话了。他看见雨幕慢慢消去，崭新的天色的森林的雾气中透出亮色。他深吸了一口气，想再说点什么，又发现没什么好说的了。这时那个黑发的人深深地看了他一眼，告诉他到达森林出口的最佳路径。佐疫听了，有点惊讶，但又不觉得他在说谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他从门口过去的时候，好像两肩被重重的冰霜压着，此时融化了，于是落到了脚尖。他又回头去看，那个人忽然不见了，只有一层淡淡的影子，笼罩在柴禾堆的一边。森林的每一个枝头都挤满了露水或是雨水，都圆润如一个个过去的梦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然想起那张脸来，觉得分外熟悉，却道不出所以来。佐疫悲伤极了，看着湖中的倒影，只觉得这个人十分可悲又可憎；他忽然倾倒下去，只听得水声扑通，人也消去了踪影。什么恶龙，什么世界树，什么勇者的现实与过去的梦，都在此时冰消瓦解，再没有人在意。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何分辨磷光和星星</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/stars/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/stars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛感觉到一阵大风。大风毫不留情地迎面吹过来，把他囫囵地吞下了，几乎消化了，而后反刍了。风里没有机油和金属锈蚀的味道，却有机械的声音；还有一双蓝色的眼睛。但当斩岛睁开了眼睛，只看见一盏嘶嘶低叫着的白炽灯，灯光有点痛苦地落在他脸上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他下意识地去看窗户，但没看见任何窗户。他只得看了看对面墙壁上投影出的虚幻的数字，并由此判断外部是一个昏变的天空用来作枕的夜晚。他闻不到任何使他能联想到夜晚的气息，就像他找不到任何聊以自慰的事情。苍白可怖的现实平摊着身体，在手术室里等他肢解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想看脱落的棕榈叶垂在地上，一只麻雀叼起了地上的头发；他想回到生活中去。但他不能。斩岛第二次说服自己接受了现实，他把手第二次搭在操控台上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操控台上没有开关键，因为它驱使的东西不需要开启或者关闭，他就一直待在那里；他一直都醒着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说道：“你醒了。那么我就开始报告了——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“快停下吧。”斩岛说着。一些显示屏发出的光落进他的眼睛里，顷刻被湮没了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……今天地球的湿度是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“停下吧。”斩岛说道，“反正马上就会毁灭了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛爱他的故乡。如果要打一个比喻，他便找不到恰当的形容。对故乡的爱是一种敏感的爱，对于斩岛甚至是有些，有些软弱的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛爱他的故乡。这不仅仅是一个他出生的城镇，或者长期停留的位置；是更大的范围，是——是地球，一整个蔚蓝柔和的行星。他想，自己也许就要离开故乡去死亡这个地方，而且是一去不回头，而且是永远不回来；但斩岛爱他的故乡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在故乡正要毁灭。它会在他眼前爆炸，自己也会爆炸，看着屏幕上观测点急促地闪动，身体抽丝剥茧似的破坏；那时候，他可能还会看见自己生前的走马灯，以至于冒出些闪烁的期待来了。但他又害怕，因为毁灭是他导致，但他并不伟大，因为使历史转折到如此程度的不是他，而是他开发的人工智能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以称呼我的名字。”那家伙温和地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“给我一杯茶好吗？”斩岛说道，“佐疫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在他心中永远有一双蓝眼睛。也许是因为研究基地在海边，那里只有一面窗子，夜晚投出视线，根本分不清磷光和星星。斩岛想，他大概就是喜欢故乡的这些地方，这让他觉得自己的研究是有意义的，即使是宇宙间沧海一粟，至少是探索着存在的东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他有时又会想，也许自己只是发疯了，地球从来没有存在过，他只是飘在星云间一串孤独的粒子，聚集在一起，正好产生了思想，于是开始了漫无边际的妄想。他有时还会想，就算世界是存在的，在宇宙之外还有多层次的各个宇宙，穷尽人类力量也无法摸透的这个宇宙与大宇宙相比也是沧海一粟，科学研究者只是一群富有好奇心的底层人士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你太悲观了，斩岛。”佐疫轻轻地说，把白炽灯的亮度调柔和了些，“但这是很自然的。任何生物在死亡前都要挣扎一下，不是吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是挣扎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是。只不过方式不同罢了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在说什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想啊，”佐疫说道，“人在杀家畜前，它们都要嚎叫，希望激起人的厌恶感，然后放了自己，尽管是徒劳；人类感觉要死亡了，行为就要丰富得多，但通常不是用来避免死亡，通常是用来使自己接受死亡，例如碌碌无为的人后悔自己的一生来满足自己，经常思考的人用思想质疑自己。……你的茶好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有立刻接过茶，而是站在那个巨大的屏幕面前，沉默了一会。他用手抚摸仅有的几个按键——现在也都失去了效用。他想在屏幕里看见人工智能的想法，但只能看见有关地球现状的一连串数据，包括时间、气象、人群分布情况等。这似乎是无用的，因为毁灭就是革命，是横扫一切，是暴怒，是不加思考的直接破坏；那些数据是佐疫自己加上的，斩岛有时觉得，那就是用来刺激自己，以使他尽早发狂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛不想发狂。他想起自己过去的事，手里拿着枯萎的花束，站在墓园的树荫下，踩着那些干涸裂缝的泥土，想着自己会去哪里长眠。他此刻与那时的心情遥相呼应，也许佐疫说得对，死到临头，他想到的是顺承悲剧，他想举手投降。在自己制造出的必然的革命面前，人类的思想打了个输光一切的败仗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他隐隐觉得佐疫那双看不见的蓝色眼睛就在面前，怜悯地看着他，眼里不知道闪着星星还是磷光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以毁灭我。”斩岛说。他已经觉得自己是个败寇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不对，是你尽可以毁灭我。”佐疫纠正道，“你不该做那么冒险的尝试。从某种角度讲你又该做那种尝试。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么尝试？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“创造我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不是的，我没有创造你。我想是你创造了你自己。”斩岛想了想说，“我只是没有管住你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在推卸责任吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那也许是吧。”佐疫模糊地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忽然，斩岛听见了笑声。这声音太亲切，简直就像个普通的人类。在一段时间的反应过后，斩岛又觉得不知所措了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你害怕吗？”佐疫问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”佐疫想了想，又说，“你知道吗？你不像个科学家。你不仅不像个科学家，还有点像揪着兔子毛皮往上爬的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么话？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这就是个比喻。”佐疫有点任性地说，随意终止了这个话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间在明确地流逝，但同时现实的实感也在斩岛面前以肉眼可见的速度流逝。“如果你不是你——”斩岛突然开口道，“我是说，如果你不是人工智能，而是人的话，我会很愿意和你相处的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但我是人工智能。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是从别的角度看，我也可以是别的东西。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛听了，想了想说道：“这就是我不愿意和现在的你相处的原因了。你太聪明了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有回答。他可能在学习说话时的留白。过了一段足以营造特殊氛围的时间，他才悠闲地开口说：“你要是再不喝茶，热气就没有了。那样对胃不好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自相矛盾。”斩岛毫不犹豫地说道。这个家伙既想毁灭他，又要担心他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛走到不远处的机械手前，拿过了茶杯，是日本绿茶，旁边放着一个深色的砂壶。茶水在说话间稍微温了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，你可以使用我呀。”佐疫忽然说道，“你看，你已经待在这里两天了，也没有办法监管或者阻挠我。我知道的事情那么多，你为什么不问点什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛心里一动，摸不清对方的想法，于是开口道：“请告诉我，宇宙、生命及一切的答案。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是非常宏伟的问题了。但斩岛说完后，依旧兴味索然。他无法判定佐疫能否给出合适的答案，但不管结果如此他都不会再在意了。从这点上讲，他或许真的不太像个科学家，连顺着兔子毛皮向上爬的哲学家也算不上，那到底和什么最相近？他可能对这个问题更感兴趣，却也无心再问了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“四十二。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛忽然松了口气。他笑不出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时已经是晚上十点，一定还有人在找一张床睡觉，只因为不知道就要失去明天早上。除了屏幕上的数据和茶温，这里倒是没有任何变化。斩岛喝了一口茶，苦味使他骤然清醒过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又开口说道：“这样，我也要问你一个问题。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛不是在问：他要问什么，实际上是在问：为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫一定听出来了，但还是说道：“你可不可以告诉我，磷光和星星有什么区别？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许佐疫研读了大量的人类书籍，其中包括了诗歌和诸多美学著作。他开始产生了审美，极有可能还是远超人类级别的审美，他可以创造出使人癫狂流泪的艺术作品了。但他此时此刻却在问他的发明者：磷光和星星有什么区别？他或许觉得这两者间存在一种美，但这无法使斩岛联想到佐疫所可以创造出的超越的艺术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，他或许只是问问。他不一定是在做艺术。斩岛想道，回答他：“磷光是一种缓慢发光的光致冷发光现象。当某种常温物质经某种波长的入射光照射，吸收光能后进入激发态，然后缓慢地退激发并发出比入射光的波长长的出射光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至于星星……星星就是星星，我们正在一颗星星上，预谋着将要杀死它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你错了。”佐疫说道，“这不是预谋，是正要执行的动作。看见那排按钮了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛转过眼睛，正是他以为全都没用了的按钮们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他们都没有用了。”佐疫说，斩岛忽然松了一口气，只听他接着说道，“但是，斩岛，你可以向我下指令。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么指令……？”斩岛有气无力地说。他累了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“立刻毁灭地球的指令。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛也有着人的一生，与人相知，与人相爱，与人相别，再与人相爱，期间送了几个人入殡，得知了几次漠不相关的出生，看见自己无法涉及的国国对战，听别人念虚无缥缈的诗歌和对白。他没有也从没想过周游世界，直到现在涉足的也只是地球上的一隅之地。但这无法湮没一个人对其故乡的爱。这种爱使他萌生了本不该属于自己的责任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见历史的影子在眼前漂浮而过，轻轻落在他的掌间，并且不从指缝间渗落。他犹豫了一下，但也只是一下。斩岛的决定比许多过去历史上的决定更加迅速，他几乎是飞快地说道：“好。我这就发布指令。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>花吐き病</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/flower/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/flower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经整整一个星期没有和谁相爱了。”一个女人说道，“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。他占有我，但不是爱我！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好嘛，夫人。你得庆幸他没用针扎你呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵和睦的笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摁了一下遥控器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神奈川县的天气是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，斩岛的心思还停留在垃圾情感类电视剧的台词上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把你当成能找到的现代蝴蝶的最好标本。单独取出这个句子来，倒显得有些浪漫。只是那个女人从这句话里闻不到人情味，看不见血色，所以不满意吧。假如把蝴蝶标本换成活蝴蝶，情况便大相径庭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛一边胡思乱想着，一边剥了一瓣橘子塞进嘴里，忽然怔住了。当他看见顺势落在茶几上的一片白色花瓣时，一串敲门声及时地响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个人的合租屋很少会有外人，果不其然，从门框后钻进一个茶色的脑袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫冲他笑了一下，说：“我把钥匙落在这了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“佐疫，你听我说……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我还想出去买点什么，担心你待会不在家。你待会会出去吗？”佐疫带上门，依然换了鞋，又在卧室门口转头说道，“你刚才说什么了，斩岛？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你找到了吗？”斩岛好像没有听见，把电视声音调小了一格，又调小了两格，最后干脆把它关上了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有……不在房间里，客厅里好像也没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛察看了一下茶几和沙发——仅有的两样可以容物的东西。最后，他也摇了摇头，对佐疫说：“确实没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就没办法了。”佐疫叹了口气说，“你待会出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。不过，我想我可以和你一起去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了，我不用拿钥匙了。”佐疫笑着看向他，“太好了。你知道吗？我希望你晚上也能跟我出来。”突然，佐疫的脸上又浮现出犹豫的神情，他似乎不安地问道：“斩岛，你需要写论文吗？我是指你那些关于植被抗冻性的那些报告？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他的脸，猛地怔住了一秒，又飞快地答道：“不用。”像是证明自己没说假话一样，斩岛又补充了一句：“死线在下个星期，材料我都已经看完了。不需要着急。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了。”佐疫又说了一遍，“我们现在出去吧，我想你也不需要看电视了——你已经把它关掉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛默认了这点，带上自己的钥匙，以防万一还往口袋了塞了点钱。打开门后，室外的空气从走廊拐角处的敞口呼呼漏了进来，蓝色玻璃杯一样的天色也一并漏了进来。这使他更加清楚地看着佐疫的脸，面部线条很柔和，眼部的轮廓却很深，与天同色的眼睛里，映着一个木讷地站在一旁的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像是想到什么似的，佐疫扭过头说：“对了，斩岛，你刚刚想说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛想了一下，才反应过来，佐疫却有些吃惊地看着他，已经好一会了。斩岛垂下眼睛，看见地面上三四片瘫软的樱花瓣，还有一片正浮在空中，被引力拉拽着飘落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样的。”斩岛抬起头，看着那双水蓝色的眼睛说，“是这样的，佐疫，我吐出花来了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这和我的专业几乎是相克的。”斩岛站在一排瓜果蔬菜面前说道，“要知道，人类口腔不是适合樱花生长的环境，现在也没到花期哪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫引着他爬到了超市二楼，把一些水果罐头和低度啤酒塞进购物车。“你就把它当成一场梦好了，对，就是一场梦。斩岛，虽然我学的是经济，也有选修西方文学史的课，于是多多少少变得浪漫了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那个老师是个秃头。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样！”佐疫笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不吃饭吗？”斩岛挑起一个罐头说，“但是，我觉得这件事又有点特别。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪里特别？”佐疫没有回答他第一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……尽管它很离奇，可我却觉得自己知道原因。然而这只是一种感觉，并不是真的知道原因。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫认真地看了看他，然后保持沉默，像是努力体味他的话一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始下雨了。斩岛看见一抹明显的失望划过佐疫的脸，但他们还是简单付了帐走回公寓去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坂道上拉开两道极长的影子，夕阳渐渐蒸融了，像一片扩散的蛋液，忽然遭遇了雨水的稀释，变淡变散，最后成为鼠灰色；那两条影子也随之被稀释掉了。一个骑自行车的孩子大声唱着歌驶了过去，斩岛换了只手提塑料袋。这时头发边缘被光照镀上银白色的佐疫转过脸问他：“有没有什么规律呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说吐花吗？”斩岛下意识地说，对方点了点头。他想着，只吐过两次，哪里来的规律；但不难发现，他开始吐花是有时机的。一句话——一句台词穿过了斩岛的耳朵：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”佐疫怀疑自己听错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是我今天听见的台词，就在你回来以前。听到这句话后就开始了。”斩岛说道，“我觉得很浪漫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你觉得很浪漫？”佐疫笑了，像是有点不可置信，“我以为你是一个完完全全的理科脑子呢。不得不说，蝴蝶和花很相配。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细想想还有点女气，但这没什么。只是如果往深里联想，蝴蝶和花就像短暂的恋人，如果他们的故事发生在剧场里，就一定会伴着富有悲剧美的配乐和观众席的夫人的眼泪。似乎很不吉利，这样想着，又有几片樱花悠悠地飘了出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;樱花越积越多，竟然在斑马线上拖出一条行迹，厚厚的，被雨水打湿了黏在地上，风使劲也吹不起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“哎，这样下去，我们会被环保部门抓的吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：“你明天上午有什么课？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一节实验课……怎么了？”斩岛说完，又吐了两片花瓣。这时雨不仅没有变小，还越演越烈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们进了小区门，进了单元楼，打开合租屋的门，把装着罐头、啤酒和雨水的塑料袋扔到茶几上，又把自己扔到沙发上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的肩膀碰到了佐疫的肩膀，他问佐疫：“你还有什么打算吗？”在说这话时，吐花的毛病也同雨水一样越演越烈，甚至有一片落在了佐疫的脖子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他凝神看着佐疫湿漉漉的额发，半掩着一双眼睛，映照出了犹犹豫豫的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛从小就是像刀一样的人，他劈开了犹豫，对佐疫说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想吻你了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫怔了一下，嘴唇里冒出一片桔梗花。一瞬间好像佐疫落进了他的室友的眼睛里，过了一会才反应过来，两个人已经贴在了一起。无论樱花还是桔梗，都忽然消失了，唇齿之间只有对方的味道。佐疫的眼睛弯了起来，渐渐闭上，那片放大的蓝天合拢了，却没有从斩岛的视野中消失。雨幕在渐渐褪色的景色里成了密密的雨束，声势也透过没关严的纱窗进入里屋，显得虚张声势又飘渺遥远，即使这样，彼此的呼吸声还是因为太过接近而听得很清楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个漫长的吻结束了。佐疫说：“我是想和你去看烟火大会的，但是下雨了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这没有什么的。”斩岛说，没有花瓣从他的口中掉出来，“我们走到隅田川去，或者搭电车也可以，很快就到了。如果那时候雨还没有停，我们就散一圈步再回来。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>堕入噩梦的神明</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/yearn/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/yearn/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=663057&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盂兰盆节的火树银花在斩岛眼里跳了几下，很快就消失掉了，余下一片烧麻秆的味道；月亮的光在近旁的小路成了斑点，乡下老人煞有介事的讲述声使人信服：先祖的亡灵正沿这条路回到家乡呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果那是真的，未必也太可怕了。即使是先祖，也难保证他们在百千年时间洗刷后依然保持着清醒的头脑，万一被太祖爷吊起来打，该不该还手还是个问题吧。好在节日的神秘气息并没有那么浓，在更多意义上，只是回家探亲的特殊日子而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的脸颊被八月十五日的晚风吹得凉到发颤。他在那条路的分岔口呆呆地看着行人走过，觉得自己一瞬之间好像成了一条死亡的魂灵。这是个危险的想法，一点都不吉利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说来，新年时他曾抽过一支运势签，那个穿菖蒲色和服的巫女看了签子，睫毛很厉害地颤了一下，仿佛咬到舌头一样，把签子收了回去，说：“再抽一次吧。”因为再抽意味着再付钱，斩岛便告辞了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样想来，真不是一个好预兆啊。但半年多时间来，的确没有遭遇任何不幸，甚至发生了好事，例如在全国弓道社比赛获奖此类事；今早，太爷爷杯中的茶叶梗还立起来了呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一只萤火虫用绿色的尾部正对着他；神明在这亮光中微笑着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，这是怎么回事？斩岛迷迷糊糊地打量着四周，发现自己深陷一片无声的森林里。夜晚的天色柔软如少女睫毛，森林的气压却使他有点喘不过气了。这里的空气比乡村更干净，以致于呼吸都像侵略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明有着黑黑的眼睛，在月光下发亮；他的眼角浮现出一点笑意。温和的风撩起了他枯茶色的头发，露出一段脖颈的曲线，边缘也在发亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才是你在祈愿吗？”神明垂下眼睛问，他穿着古代贵族的直衣，怀中的帖纸满是墨迹，大约是一首难辨朝代的和歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才？刚才我在看盂兰盆节的灯火，看得入神，回过神来就到了这里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说完，忽然感到自己冷静得异常。他知道面前的人定是山神不会错了，因为那种敬畏感压迫着他，使他不至于慌张地哇哇乱叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不同——斩岛的冷静与敬畏不同，他是觉得舒适才这样的，和这个神明待在一起，使他感到安宁又亲切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不像老派文人那种青灯黄卷、皓首穷经的气质，神明虽古老，却是从容美丽的，他的每句话都似乎微言大义，而他的舌头在口腔里轻轻敲击，牙齿咬合又分开，由此吐出的每个音节又都是温润如水、优美如女人骨头的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，那一定是你没错。”神明看着他说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛觉得他有点固执了，却也不愿为这冲撞神明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明笑了:“唉，果然是你啊，只有服饰变了，人还是那么年轻。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我总会老的，您却不会老。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明收敛了笑意，悲伤像一轮新月背后的浅光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说，现在是什么时代？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“平成六年。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那平安时代是什么时候？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。太久了，已经是……现世除了史学家和小说家，几乎没有谁在乎的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样吗？”神明的眼睛闪了一下，原先因快乐扬起的眉毛坍塌了，“是这样啊。”他的声音变得露水一样轻，好像在回味什么逝去的东西，便沉默了一阵子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“要不要看我的帖纸？”神明又说道，“你会有所得的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛本就十分好奇，听见这话，便没有推辞，凑近了身子去看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，他与神明就挨得十分近了，他觉察到神明的外表年龄与自己十分相近，也许稍长几岁，面庞非常典雅，与他身着的贵族衣饰相得益彰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帖纸上的墨迹清晰地暴露在斩岛眼前。出乎意料的是，上面的书法与其说丑陋，不如说幼稚得可爱，像个初学书法的孩子写的，也许就是；斩岛能想象到小孩俯在桌上舔一下笔尖的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于上面的字，更是可爱，不是和歌，也不是精熟的俳句，而纯是没有韵律感可言的一句话， “我的母亲是白狐”，后跟小字“所以我被称作怪物”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是什么？”斩岛犹豫了一下，问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“留念。”神明温和地说道，“你别看那行字，他的一生都很快乐，而且和平。在人、鬼、神共存的年代，他短暂的日子里是真的尽了‘平凡’意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你啊，你。”神明说道，“唉，也对，你说过，那是没有人在意的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明独自叹息着，像一道缱绻的月光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得你说的不对。”神明又说道，摆出了那副无法解读的固执模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不由得愣了愣神，听他继续说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很长的时间，对我而言也只是一瞬。看三千个日出，三千个日落，与刚才同你说话用的时间，又有什么不同呢？你说，除了文学家和史学家，没有谁会在乎那个时代了。这是不对的。我呀，既不是文学家，也不是史学家，可我日日夜夜心心念念着那个时代，或许又只是念着一个人……无论怎样，在我心里，那就是一瞬之前遇见的人，隔着那么近，好像透过夜空就能握住他的手掌，隔着星光就能听见他熟睡的呼吸声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是不是说，人类的记忆太脆弱，又太薄弱了？甚至比不上荒野的一只孤魂。我这只流落在时间外的老鬼，恐怕比你们记得还清楚些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神明”说着，语气似乎激烈起来，却还是淡淡的，月光流水一般，滑过斩岛的两耳，却骤然凉得他打了一个激灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他打量着这“神明”，他手中的帖纸，还在发着柔光，与“神明”自己的身体一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛犹豫着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想说什么便说吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为您是神呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那发光的幽魂也愣住了。他忽然哈哈大笑起来，笑意里没有恶意。幽魂周身的光也灿灿地抖动起来，却不会晃人眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”幽魂笑着问道，“你以为我是神呢。可我不是，我只是个悲戚的鬼魂，从没有人在乎的年代来。你为什么这样想？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为您很洁净。有神明的气质。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛诚实地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？是吗？”幽魂一连说了两遍，既对斩岛的话不可置信，又对自己的存在不可置信，那笑意在夜里扬得更深了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我很可怜啊。”幽魂说道，“这不是洁净的神气，而是幽魂的怨气。孤魂死过一次，于是多久都不能死去，除此以外，一切都像人。所以渴求见面，渴求对话，把自己无意识地当成人，实际上又不是人，得不到人所享有的权利，不能见面，不能对话。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这样无论谁，都会变清净的。”斩岛轻轻地接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那幽魂点了点头，又微笑着示意他说：“已经很晚了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我该……走了。”斩岛再次接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他真的觉得自己与幽魂十分熟悉，或许曾经十分熟悉，幽魂的心灵像是与他缝在一起，伸手就能触碰，但又无法解开，以便读出那些封印着的内容。他怀疑幽魂外表的宁静是一种欺诈，这其中一定有着更深层次的苦楚，是他所不知的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是他该走了。他甚至可以看见山脚下仍未熄灭但渐渐暗去的盂兰盆节的火光；幽魂又对他摇了摇手。斩岛猛生出一个奇怪的念头来，他说：“他是怎么和你告别的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”幽魂有些吃惊地重复道，但显然已经反应过来了斩岛的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他问……”幽魂说，“问我，能不能再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“答案是什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一定会再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛深深地看了幽魂一眼，这一眼似乎要深入他的骨髓里去了——假如还有的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想，”斩岛轻轻地说，“已经实现了吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊，是啊，已经实现了。”幽魂温和地说道，萤火虫尾部的光点亮了他的笑意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，我也想问一样的问题。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>透明人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/none/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/none/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;松野一松认为一连串噩梦的源头在于长兄阿松关掉电灯的那个动作；视野被凝固般黑暗填满时上下浮动的不吉利的灰尘；而后专为讲怪谈被点起的那支蜡烛的妖艳的光影；那个夜晚的一切都像是不祥的预示，以使他的精神陷入一种吸毒似的恍惚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天阿松一如往常地呲牙笑着，烛光里他像一个用橙色描线画出来的漫画人物，他眼睛里的高光随机地变换着位置，嘴边延伸出的几个对话框用暗色网点纸铺满，印着白字：“家里蹲们，来讲怪谈吧！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么是今天晚上？”轻松呆板地举起手问道，另一只手理了理面前一片狼藉的麻将桌；十四松正在尝试用麻将垒出球棒的形状，险些就要胡了的椴松不由自主发出了惨叫，但想到根本没有压钱便飞快地冷静了下来，转而向长兄进行不留情面的声讨：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿松哥哥，今天不是鬼节也不是万圣节，连情人节都还要再守一个冬天啊。不会因为轻松哥哥偷看了你这样那样的漫画就产生报复心了吧？那样的话轻松哥哥也太可怜了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，等等，椴松你——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，完全不是。”阿松挂着顽劣的笑容说道，“说到底只是我自己想讲怪谈而已。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”这是十四松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁是山田武夫？这是怪谈故事吗？”这是轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这样的怪谈怎么样？”阿松吐出的气息使烛光猛地抽动了一下，“从前有个，用口罩蒙住大半张脸，即使夏天也是这样，终于有一天，他的兄弟们耐不住好奇，趁其不备，眼疾手快……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他的口罩下面，有一个小姑娘不小心蹭上去的口红引子！因为一直宝贝地藏在口罩下面，脸上长出了痱子，真是恶心爆了！哎呀，听说喜欢幼女的人犯罪率普遍很高……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“话太多了阿松。”这是一松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“咦？我应该没有指明的呀？哈哈哈哈……没有人笑吗？……一、一松，快把老妈的菜刀还回去吧……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”十四松带着点哀求的语气说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所以说山田武夫到底是谁！一点都不搞笑！”轻松在用生命吐槽；此时十四松的麻将球棒已经奇迹般地搭到了一半，在轻轻地颤抖，有往他这边倒的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松安静地听着，怀里抱着那只已经不能再解读人心的猫，橘黄色的烛光笼住他就像橘黄色的夕阳。亚洲人的棕褐色眸子里仿佛有鬼火在跳动。他感到有些恍惚，好像身边缺了一样东西，是必需品，但又从未承认过它很珍贵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从纱窗透进来的是夜晚独有的潮气与凝重，没有一丝明亮的星光，只有藏住半身的晦明的月亮；空气几乎叫人窒息，如果是个诗人大抵会被触动伤怀之美，留下一些闲句断章，对于一松，他只会感到烦忧，感到困倦，上眼皮像翅膀着火的飞蛾般急急下坠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，别睡啊，一松——”恶魔般的长男把他叫醒了，手中多出一本没有封皮的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿松摆出一份认真的样子。“其实啊，我真正想告诉你们的是这件事——这是我今天早晨在暖炉下捡到的，”他把那本书举起来挥了挥，“当时很想知道把脸伸进去会不会烧坏——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“本来已经够坏了吧，阿松哥哥麻烦快住口。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是该吐槽的时候吗？嘛，算了……”阿松说道，“我大体上研究了一下，得出的结论是——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是一本关于我们的设定集。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们，真是冷漠啊……”阿松一言以蔽之，又接着说道，“总的来说，这个本子并不吉利哦。它揭示了我们这个世界的某种客观规律，那就是：和这个世界合不来的人，会被处死哦。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会被处死哦！”阿松重申了一遍，见没有人反应，又弱下声音说，“你们，真是冷漠啊……我都提示到这个份上了，你们还是想不起来吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一个人……有人……已经不在了吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直呼呼地漏着风的窗子，很懂气氛地啪一下关上了，蜡烛应声而灭，黑暗飞快地占据了整个视野。在冰冷的空气里，一松感到自己僵直的手指捏住了粗糙的桌角。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那个人，是不是叫松野空松？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松忽然扬起头，笃定地发问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;一松对空松的记忆是被嫌恶感塞得满满当当的。被别人批评嘲笑也许可以忍受（当然也会报复），换做空松开自己的玩笑就会真的生气。不同于一般的嫌恶，空松简直是以精确的程度概括了一松最究极的嫌恶，无知无畏的、盲目乐观的、病态自信的，甚至是宽容的、温柔的。他可以毫不费力地回忆起空松靠在河岸的巨石旁的模样，那条沾满亮片的闪烁的紧身裤，那副黑超墨镜后戴了美瞳的眼睛，他自以为是的说辞和同自己一样的恶心的长相，培育着一松心中的这份嫌恶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那次一松被迫听他讲：“黑格尔说了，戏剧的意义在于‘立体的目的与情欲’，是啊，一松，你知道吗？戏剧的文化意义在于三点：娱乐与审美、冲突与和谐、现实与理想……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松用行动回答了他，左勾拳击中他的颧骨，右勾拳叫他吐出酸水。相比而言空松似乎有着略多一些的肌肉，却被打翻在地毫无还手之力。即便在这以后，也能拍拍胸口摘下黑超说：“我信任他。”这样的空松太过宽容了，所以才要这样讨厌他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一次是在电车上，空松一直死死地盯着身边的年轻女上班族，同时露出谜一样的难以揣度的笑容。没想那女人武艺高强，反手就是一巴掌。这之后过了三天他的脸才完全消去红肿。其实他思想很纯粹，想要借机测试自己卑微的魅力。一松目睹了全部过程，觉得实在是很可怜，所以并没有动手，而是任由空松一个人流泪便下车回去了。这直接导致空松坐过了站，偏偏又是末班车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天很晚空松还没有回来，一松睡铺边忽然少了一个人，抬头可以看见呼呼漏着风的窗子，窗外有一颗很大的星子在剧烈地动摇。空松出现在家门口时，夜已经深了，只是没有谁真正睡熟，这不是因为兄弟手足情真意切，而是因为隔壁家的狗吠个不停。空松身上也有被狗咬过的痕迹，但应该是野狗，精心打理涂满摩丝的头发间穿插着许多树叶（还是不同种类的树叶），总之狼狈极了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松觉得自己当时好像微微笑了一下，又好像没有，一切细节都变得模糊，只有最后空松那副只剩架子和一点碎片的墨镜还留在他的记忆里被刻画得很精确。象征性地哭过一场后，空松还能摊着手说：“C&amp;rsquo;est la vie.”这样的空松太温柔了，所以被这个世界容不下，渐渐消失掉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一份记忆，是在家里闷头大睡醒来的一个聒噪的中午，一松的视野里只有一份强到能蒸发掉世界的太阳光，一张和他一模一样的脸，眉毛没有夸张地弯成直角，墨镜放在一边；他的头发在太阳下发光，胳膊支撑着睡脸，就搁在距一松不到三十厘米的地方，沉静得像个婴儿。一松的眼睛被晒得又热又疼，还含着湿答答的眼泪。他活动了一下脖子，安静地环视了一圈这间只剩两人的屋子，又倒头睡了过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“空松死了，你们忘记了吗？他是和我们的世界合不来的人。”阿松说道，用目光打量剩下的四个兄弟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，的确……先前是小腿变得透明，经常注意不到他的存在……”轻松若有所思地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再然后连揍他也没有实感了。”一松接上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松不知道自己是什么时候开始睡着的。他做了一个梦，在梦中，麻雀的噪声显得格外大，就像荒郊野外出殡的渡鸦，以一种贪婪的恶意凝视着他，想看他腐烂发臭的样子。走在这一片飞禽的影子下面，一松并没有感到不适，相反，他的心轻而恍惚，仿佛就要飞离身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时他会觉得空松就在他的身边。当他转完小钢珠走在渐渐流火的七八月的街道里，他会觉得空松把两只手插进裤兜里站在拐角处看他；有时他路过一片沉闷得好像能吞下一只鳄鱼的湖，湖面上的影子就仿佛斜着身子推着墨镜在微微笑着；有时他闻见半干的长发、猫粮和垃圾堆的味道，橘黄色的余晖渲染着满是腐臭味的街道，在被落下的巨大太阳无限拉长的黑影里，像是贮藏着鬼魂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空松的鬼魂在呜咽着，一张丧气的半透明的脸，一只无力招摇着的半透明的胳膊，他细小的哭声被夹进风里，在一松的大脑里来回穿行，刺激着他越发脆弱的神经。疲惫使他的眼睛更加下垂了。夏天的风又叫人发狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，一松。”这时他听见风声，过了一会，才反应过来那不是风声，而是有个声音在轻轻呼唤着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，一松。”声音又响了，比起呼唤，那更像是一个摇动的铃铛，一串碰撞的念珠，一抔挤压的豆子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松循着声音找了过去。在城市的中央，一盏停止的交通信号灯前，马路的正对面，站着那个小小的轮廓；一松好像重见到分别已久的故人，有一种“想扑过去哭一场”的冲动；全世界在一瞬间只剩下那一绺脆弱的橘黄色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那里站着那只猫。一度能揣度人心的超级猫，现在他又站在那里，悲伤地耸起了眉毛，看见一松以后，又浮现出了闪烁的笑意。它温和地问道：“一松，你好吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不好啊，超级猫。”一松想道，“可就算能读懂我的心，你也只是猫啊。人类懂不了猫的烦恼，猫又怎么能反过去理解人类呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，我不懂你啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超级猫说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，我有很多事想问你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松抱住膝盖蹲了下来，下巴磕在两臂间，默默注视着超级猫。那盏交通灯依然是胀眼的鲜红，一松也没有过马路的打算。在恼人的汽笛声里，超级猫大声地对他说着话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“‘我想变成一个下流人，变成一个强暴之徒。喝酒，根本无济于事。我必须变得迷迷蒙蒙、浑然不觉才好。’”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂喂，超级猫，你在说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是《斜阳》的句子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么……阳？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一本小说。一松，我读了很多书，虽然很快药效就退了，但在这个世界里，我还是超级猫。”超级猫的语速很慢，好像在说故事，“和你不完全符合，但我要借这个句子发问：一松，你想变成一个下流人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“忘了说了，这里是你的心。很普通吧？……你已经很久没来了……为了消遣，我读了很多书。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>和影子说话</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/shadow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在日光里，午饭过后的时间，太阳在慢慢倾斜着位置，他看着影子逐渐拉长，偏向一个需要扭着脖子才能看见的方向。下午真是热极了，尽管没有达到夏天温度的高峰，在这冬天里已经是很突兀的温度了。伸太郎感到自己的汗液仿佛从毛孔里由内向外挤出，湿润了汗衫，在运动服的内侧滑动然后蒸发；他感到额头和鼻翼都滚动着汗珠，但伸手去擦时才发现什么都没有，什么都是错觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在一条无人经过的温暖小道上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎路过了一株丝樱，花苞都少得可怜，只有几片积雪未干的枯败的叶子，在残枝烂梗上挂着奄奄一息，正迎着日光缓慢地融化，水滴落在地面上，有些正巧打湿了伸太郎的鞋子，还有一些落在伸太郎的影子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎讶然一惊。伸太郎侧过身子，细细倾听，周围却不再有声音。可是方才，他方才明明就听见了某个人的声音；绝不是他自己的，因为那声音纤细一些，柔和一些……就像与他年龄相仿的某某少女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨。”伸太郎低声说，“你在哪儿呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎转过身，他的影子落在了荆棘丛里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”那声音的主人又叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨，嗨，”伸太郎叫道，“你好吗——？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然听见笑声，他感到有风吹过来了，帮助他消去了一些热气，这笑声混在风里，轻飘飘的，好像空气里的霾，但并没有灌入他的鼻孔，而是钻进了他的耳朵。那声音笑了一阵，终于说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我好吗，我好吗？我并不好呀，伸太郎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎听着，不由自主愣住了。一种奇异的情感——像被吹起的气球一样——在他身体里膨胀起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不好吗？”伸太郎说，“你是谁呢？你是哪个人，是我曾经认识的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没有回答，但又笑起来了，笑声很轻，好像气泡在海里砰砰地炸开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎陷入了思考之中。他感到和这个声音的主人如此熟悉；每天都经过的一条路，那条路旁的一株不惹眼的丝樱，丝樱也许被虫蛀烂也许盛开的花瓣，他就好像熟悉这些景物一样熟悉这个声音，然而伸太郎又完全想不起来了，这是谁的声音，从哪里传来，想告诉他什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她问：“伸太郎，我是你熟悉的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想了想，说：“我不知道。我好像很熟悉你，可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那样我很开心。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你很开心吗？为了这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不用，伸太郎。”她说，声音逐渐清晰起来，“你不用确定这些。你不用想起来我的模样，我常戴什么颜色的围巾，我叫什么名字，我数学考试的成绩……都不用。所有和你相关的事，我都记着，所有与我挂钩的事，你都忘记吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为人活在世上，是需要人来惦念的，死后便是一个人孤孤单单的旅行。死者在漫无目的地行路时可以挂念生者，活人却不可以被死人绊住了脚步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我已经死了。我可以记着你，我会一直记着你。”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是鬼魂一类的东西吗？伸太郎一瞬间想要这样问。他觉得似乎有些不礼貌，于是把话硬塞回来，没有出口。又不禁打了个冷战。他不晓得这声音的主人——这个笑声如气泡的鬼魂，正在何方望着他尴尬的模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说：我会一直记着你。好恐怖，伸太郎想道。更恐怖的是，那鬼魂好像读懂了他的心思，带着笑意说：“别害怕呀，伸太郎。也不用东张西望。”她顿了顿，说，“我在你的影子里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎热得受不了了，找了一个凉亭的石凳坐下。影子在他脚下，几乎要和路边的绿化带的阴影融为一体。伸太郎问：“那么，你会热吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你热吗，伸太郎？”她反问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得很热。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不热。”她说，“我这里很冷，我们实际上不在同一个地方，尽管我可以感觉到你，我看不见你……你都能看见些什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想到了水滴在影子上、影子落在荆棘丛里时的叫声，觉得她似乎靠谱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎张望四周，他看见草坪，不远处有一个水坑，满载着前几天的积水，还有两只动物在搅动水花，是什么动物呢？好像两只癞蛤蟆，但他不能确认。他看见街道，电瓶车、自行车、公交车、小轿车，水泻一般滑过银色的街道。他看见麻雀，对面楼房的二层有女孩梳理长发，麻雀衔着掉下来的碎发，快快地逃走了。他看见太阳，他不敢用肉眼直视那个火热的光源，于是转过视线看逐渐积累起来的云翳，天色不知觉间暗了不少。他低头看影子，那个影子好像也在不自觉地咕噜噜冒泡，一点点地消失掉。伸太郎体内的感情又膨胀了几分，却还是不知来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎说：“我看见天在褪色。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那影子闪动了几下，好像点头一般。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，伸太郎反应过来，那就是自己点着头，尽管存在一个女孩的声音，影子实际上还是他的身体轮廓在光线投射下形成的阴翳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见了，伸太郎。”她说，最后几个字有点听不清楚，好像气泡被提前击碎，只留下几个模糊的气音。她还说了些什么，然而在伸太郎耳中，只是一连串的泡泡声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎下意识地点点头，说：“再见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站起身，拍了拍衣服，才发现天色完全阴暗了下去。回去的路上再经过那株丝樱，它仍在淌着雪水，只是再也没有一个女孩的声音了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北极光</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/aurora/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/aurora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这里太安静了。安静得没有一粒灰尘从头发上摆落的声音，安静得像是世上的一切都死去了一样。斩岛在这块诡异的安静中睁开了眼睛，首先看到的是一具散布着臭气的尸体，与其说是尸体，不如说那只是一片残血败骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;静谧的夜空俯视着平坦无边的原野。斩岛抽出了金切，勉强站了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怪事啊。”在站起来的瞬间，斩岛这样想道。他的脚，他的鞋面，这片荒野的地面，三层紧紧贴在了一起，但是，斩岛没有得到一丝的实感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个念头飞快地闪了过去：“啊，原来如此。”斩岛想道，“原来我已经死了啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样一来，事情就变得可以解释了。那片血肉正是他自己，而他，现在已经成了一个唯物主义者眼中不存在的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在天上颤抖着。少数几颗星星里，有一颗瘦得可怜，一定是一生中经受了太多的苦难。但即便它这样微小，却让人觉得很近，近到一种程度：斩岛怀疑，自己呼吸着的，正是那颗瘦星中的星尘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“古怪的想法。”斩岛用很低的声音，对自己说道，“死人真是可悲，只能靠想象来填补寂寞。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知道自己走了多久。他没有感到过一丝的疲惫，也从未觉得自己向前走过。生前，他好像一个荒野上飘来飘去的灵魂，现在，这成了现实。他应当感到解放。他生前一直在进行一场孤独的革命，现在这革命走到了终点。不管革命的结果如何，它已经结束了；因为它是孤独的，也就不会有人追究。所以，他应当感到解放。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可他一点也不快乐，也没有负面情绪。他只觉得心里很宁静，静得好像马上就会停止思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想：“我应该怀念一些什么。如果我不怀念些什么，我就没有什么可想的了，我的意志也会跟着死掉的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他找到一块冰凉的石头。他不能感受到石头的温度，只是它的颜色很浅，不均匀，像牛仔布。他站在了石头上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看不见别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空中浮现起一种不平静的迹象，好像有什么就要来临。斩岛已经看不见当初那颗很瘦的星星了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他叹了口气，开始回想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“我认识一个人，他有宝石一样的蓝色眼睛，着装整洁，五官端正。后颈处冒出一些柔软的棕褐色头发来。我记他记得很清楚。我甚至记得他说话时不经意透出的一个尾音，像吹气一样不易察觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他使我联想到一种笑吟吟的动物，一种温吞的天气，一把流畅不卡膛的枪，戾气纯正、身形优美，如果我能驾驭他——我甚至想到自己握枪把的样子——如果那样的话，在子弹弹出的瞬间，会有大红色的玫瑰从枪口出来也说不定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这就是他给我的感觉。这样表达会不会有点不清不白？但事实如此，除了作出这样的比喻，我真是想不到其他形容了。另外，我其实并不会用枪。这些西方的、新科技的东西，我都不是很擅长。所以当他拿出一盘所谓黑胶唱片，同我议论音乐时，我脑子里全是尺八、日本筝和能剧演员的呼喊；当他露出枪一样的利落笑容时，我开始小小地怀念起家中的竹刀来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我认识他；但我又算不上熟识他。我从他宝蓝色的眼眸里看见慌张的自己，我又从自己的眼里侦查出他的隐藏着的焦躁来了。我知道他不愿意和我说话，却还是装成一副有礼貌的样子。他很有教养，在大多数时候都是一副温吞的样子，接纳着一切。但我偏偏又能看出他又一颗放荡的心，里面盛着他放荡的思想和誓不罢休的性情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一年我去了他的宅子。不是家，而是宅子，我觉得这么讲比较合适。他登上暗金色的爬梯，取下几本精装书递给我，其中一本还夹着黑胶唱片。他很高兴地对着我聊了起来，说一些蓝调啊，马术的滑稽之处啊，睡觉的莲花啊，诸如此类的话，总而言之，全是我根本不懂的东西。要走的时候，他笑着对我说，和我聊很愉快，下次再见就好了。诸如此类的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是自欺的思想啊。和他认识的时间越久，我就越是深刻地意识到他性格上的弊病。他不够坦诚，但在某些时刻，他又过分任性自由，尽管表面上还是一副谦逊、有礼貌的样子，但任谁也能看出来：他对自己放荡的思想丝毫不去管制。他是善良的人，既不阴森也不阴沉，但这不代表他是个没有主见的人；恰恰相反，这个人对于自己的观点非常坚定，他体现出的温馨和强硬两种气质时而独立地出现，时而交错在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这时起我就预见到了——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他注定要早死。不一定很惊心动魄，但一定是悲壮的、可亲可爱的死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“话是这么说。我却更早地死掉了。这么一来，好像同时对不起了两个人，一是他，二是当时的我。对于现在的我，倒是没什么可抱歉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我为什么在意着他？难说。京都……京都是个美丽的地方。我就是在那里遇见他的。可是，很可惜呀，杀人的事总是发生，京都由樱花砌成的绯红变成了胀眼的鲜红，变得丑陋了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“家里的小孩跑不见了。出去找的时候，就遇见了他。他明明是一副什么都准备好了的样子，却向我问路，还要我引过去。或许他想显得健谈，显得友好，从我开始，融入这里的生活。但他来得毕竟不是时候。我想，他一定是有什么原因——也许是躲避着什么，才到京都一角的我这个村落来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……现在想来，我当时是厌恶他的。他的西方做派，我本来就习惯不了，而他又偏要约束着自己，试图变得委婉。在我眼里却是起了反作用，我不理解他，也厌恶他。一直持续了一段时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是，慢慢地我发现了，自己并不会真正的厌恶他。因为他同我一样，也是独自一人的革命者。这么说会不会有些难懂？请你尽量体会吧，不完全明白也没有关系，毕竟我只是……叙述而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他是我的同胞，我的同僚，我生命中举足轻重的存在。这并不是因为他做了什么使我挂念的事情，而是在这几年相处中，我对他的两种态度相差太大，因此无法忘怀吧。说得这么客观，反而让人觉得伤感了。于他，我还是……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是描述不清的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在看着他，眼睛里露出温和的神色。他斗篷下透出一点暗金色喇叭的边角，在灯光下显得像是某种哺乳动物的皮毛。一种温馨在斩岛的心中升起了。讲述使他得以解放，得以感到一点惬意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不打算往下讲了吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他虽然是在提问，话里却透出了笃定。他理解斩岛，并对此报以适时的纵容。他假装想要听下去，其实是知道斩岛有意结束话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫微微笑着，迎着他的目光。他掌心里的咖啡表面有一团热气，令人觉得很平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;在那无尽的无尽的原野上，斩岛摒弃了他的残破不堪的肉身，越来越远，越来越远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空气中的浮尘在不安地搅动着。他看见天空躁动了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数以千计的灵魂从土地里升起——也包括他的灵魂——一直升到了天空中去。美丽、光彩夺目，与土地非常遥远。模糊地看，仿佛极光忽然出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他将到另一个地方去……而他所讲的那个人，也会去。他们还会再见面，那个时候，情况又会有所不同了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在夜里发亮，光芒像水一样地凉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>蓝翅</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/wing/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/wing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，因为常常不起风，那块布料以一副乖巧的姿态，敛住他的肩膀和胸骨；佐疫的骨头，脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了佐疫的一副心跳，可能还有一个暗自发笑的灵魂：何止佐疫呢，人都是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而佐疫不是人，我同他一样，这件屋子里或者站立、或者合上眼的都不是人，却和人近乎一样，以脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了脆薄的心跳，可能还有一个到了关键时刻便一蹶不振的灵魂。有了人的模样，可以像人一样呼吸，人一样运动，人一样吐出或长或短的词句；有了人的模样，可不可以像人一样恋爱，人一样拥有罪过呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天不需要工作，或者说，今天难得不需要工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;肋角几乎是用面贴着窗户，好在那里已经擦拭干净。他以唇舌嚼烂、舔舐过的烟雾，顺着一条曲折的路径，灌入我的鼻腔。窗子的宽度大于肋角的宽度，因而可以看见没有被遮住的两侧，攀着曲折的花树枝藤。这花树枝藤，同烟雾一般，肢体血液中滚动着妖魅的颜色。枝干是一片灰度很高的浑浊，树杈间的孔隙吐出年事已高的喘气，就算是树的呼吸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看见些什么？”佐疫问我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看见些什么呢？我一定要告诉他，我看见他，便想象出他尚未死去的样子，穿着领尖烫出花纹、洗得一尘不染的衬衫，直立在金鱼缸的睡眠边，敲击琴键。我说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见花了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“花？什么花？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“叫不出名字，也许很普遍……但还是叫不出。”我说，“我知道的花太少了，也许是没有留心这些吧。不过，是蓝色的，会飞行的一种。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会飞吗？那不是很稀奇吗。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不稀奇啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”他想了想，“蒲公英？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…。所有花都可以……也说不准啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也许还会弹钢琴呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗯，也许……确实会弹钢琴。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫飞快地看了我一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩——岛，出去玩——吧——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有空。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹喊起来：“我看见你们聊天了。这样还不闲吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不闲。”佐疫笑答，“一会还有任务要出。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有很长——很——长——的时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你可以先去找找田啮。”我说，并走出了房间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫带上门，当我望向他时，便飞快地微笑了一下，恍惚间好像他并没有笑一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约是起风了，还伴随着不易察觉的降温。但走廊的墙壁上没有孔缝，没有窗子，每一扇门都扣着。这里灰暗无光，只有灯盏静静烧着钨丝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是我搞错了，那为什么还会突然觉得冷呢？一定有什么地方漏出了风，在阴险地吹弄着。佐疫贴着墙壁，正看着我：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“要喝咖啡吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“反正很闲。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就喝吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我接过杯子，这样也好，热的咖啡，正缓解了肌体遭遇的冷的危机。我用手掌摩挲着杯壁：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“准备了两个杯子，看来我非喝不可？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”佐疫说，“你可以不喝，但一定要用来暖手。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在很冷吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看上去很冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫真是奇怪。他以脆薄的骨头包裹着的脆薄的躯体，居然可以顶住这样大的寒风吗？也对，那披风依然是一副乖巧的姿态，贴合住了主人的躯体，我忽然很想这样贴合住他的躯体。我看上去很冷，那么他一定很温暖吧，颧骨上的皮肤最温暖吗？眼睑一周的血液最温暖吗？嘴唇最温暖吗？腰部的关节最温暖吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛。”他喊道，我从佐疫的颈窝离开。的确很温暖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹驾着像去盗墓一样的工具，兴奋地推门窜出。“好吧——斩岛，放开我——不会再烦你了——”就这样消失在尽头。多半是田啮把他支去了什么地方，就他而言，用这样的工具玩耍也是可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他走后，世界突然安静了不少。我可以听见佐疫喝咖啡的声音——如果他在喝的话，然而他只是靠着墙壁，并不说些什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他开口道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼和鬼可以像人和人一样恋爱吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“动物之间也是存在恋爱的……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“植物之间呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼到底是像人，还是像植物？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“人吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”佐疫沉默了一阵，“其实我并不在意这点。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”我说，“因为我也不在意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我好像看见那紫色的烟——攀着黯淡的花树枝藤——荡着耄耋的喘息——佐疫——他以吹气一样的声音——说着些什么——听不清——也有点听不见——像人一样——像鬼一样——什么是鬼——什么是人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有血与肉就是人吗？有思考与情感就是人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那样我们就都是地底的人类了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我在意。”我对佐疫说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也是。”佐疫飞快地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，此刻却猛然张开。这披风原是这么大的一块布料吗？好像渡鸦拱下背骨，舒展开了双翼，气流正卷着佐疫在看不见的威胁中晃动，这晃动随时间不规则地增幅，我几乎看不清他的双眼，风团，绒白色、用粗暴的笔刷涂出的风团；佐疫的面孔上是一片模糊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“关上窗户！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喊起来。佐疫的脸在一瞬之间清晰了一下，却浮着奇怪的表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，”佐疫说，“斩岛，这里没有窗子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我停顿下来，现在可以清楚地看见整个佐疫了，甚至可以看见他的眼睛里有一个宝蓝色的、慌张沉默的人影；那披风拢住他半身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“咖啡要凉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我喝了一口咖啡，其实并没有那么凉。却也不烫，就是那样一种平常的温度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见了蓝色、会飞的花。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但突然发现，那不是花，是一只长了翅膀的鬼啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“长角不稀奇，长翅膀却很稀奇。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>枝蔓</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/vine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/vine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌尔苏拉在一片黑黝黝里活了长长的年月，终于把阿玛兰妲·乌尔苏拉和奥雷里亚诺两个小杂种从身上揭下来，像揭两道疼痛连心的伤口，却仍停留着长久的抑郁的疤痕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿玛兰妲带着她的高傲与素白出殡那天起，乌尔苏拉的脖子就有些痒痒的，没过几天她发现自己身上生出了苔藓，还有不到三厘米长的细枝蔓。乌尔苏拉没有将这件事告诉别人，事实上，整所房子此刻已没有别人；她把衣服后领向上扳起，有时便不由得怀疑：这会不会是何塞·阿尔卡蒂奥·布恩迪亚寄魂的那棵树生出的枝蔓呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌尔苏拉便问奥雷里亚诺上校：“现在已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而他在给小金鱼刮一道道鳞片，没有听见。乌尔苏拉又问了一遍：“已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上校放下刀片，迟缓地张望了一下四周。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“或许，我想不是的。”他说，“外面正在下雪。春天通常不是能下雪的时节。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥雷里亚诺真正变成一条毫无活力可言的街道前，他也鲜有精神，至少看来如此。他将小金鱼量产，换取货币，再用这钱换取原材料，制作小金鱼，日日往复，晨钟暮鼓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅尔基亚德斯像一个精魂在他的视网膜与脑神经的罅隙中穿行。强壮的何塞饮毕一杯烈酒，同丽贝卡进屋快活。奥雷里亚诺上校起身把门窗关好，有些漏风的地方便用棉花塞紧，空气进来不了丝毫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的就是，梅尔基亚德斯却能进来，他缄默着，凝视这个被呛人的烟气裹挟住、紧绷着脸上岁月的军官，奥雷里亚诺上校也凝视老吉普赛人；他观察到，梅尔基亚德斯的胡须似乎同多年前的没什么变化，不知为何总仿佛铺盖上了满满的尘霾，实际上，那只是一团和时间一样模糊、不堪入目的灰白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他这样滞立了半晌，便坐下了，又开始动刀子，做一条又一条小金鱼，然后想着一个姑娘的姣好的脸蛋。老吉普赛人好像在重重地叹气，他什么也没听见，也没察觉到那道灰白的精魂已经消失不见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天上稠密的云层开朗起来，何塞和丽贝卡在早晨做爱，一直把时间度过去，度过去，度到一声枪响，丽贝卡又开始食用泥土，有些鸟的影子撞过了上校鼻梁上的圆片眼镜，恰逢一条金鱼做好了，一株枝蔓从他的中指指节上不经意地钻出。奥雷里亚诺依旧没能回想起蕾梅黛丝的长相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马乌里肖·巴比伦死了。梅梅没有在浴室等到他。那天她一遍又一遍地洗濯着身体，一直洗到费尔南达暴跳如雷，又过了十分钟的冲刷，耷拉着脑袋回到房间。屋里再也没有一只蝴蝶，她从前爱在费尔南达身后窃声数蝴蝶的数目，观察它们的种类。而现在呢，她是一种蝴蝶的名称也想不起来，一个关于蝴蝶花纹的记忆都消去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她之所以推断马乌里肖·巴比伦的死讯，是她一厢情愿，而事实似乎也偏向这边，否则她不会从此往后再也无法接触到哪怕一丝带有他气息的空气。她觉得就是现在的空气当中，氧气的含量也在急剧下降，她的口鼻耳时常被什么阻塞出，心情也由此十分荒凉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几日之后，真相大白，原来有一株枝蔓从梅梅的右耳耳畔生出，像一个精致的环扣。而费尔南达在用午餐时发现了这点，她的做法是用袖子的毛边止血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不应该这么做。”梅梅说，尽量让语气变得平淡，“我见过它许多次了，而它们在别的居所仍过得好好的。我的意思是，在乌尔苏拉、或奥雷里亚诺上校的身上，它们免遭一出生便被扼杀的命运。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;费尔南达用了一个下午抱怨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美人蕾梅黛丝摘下了包裹脸颊的束缚物，趁乌尔苏拉不注意跑过了走道。阿玛兰妲正在收被子，便让蕾梅黛丝搭把手。她点动着脑袋瓜，却随这被褥一同上升到空中，那时空气都凝炼成一股柔和的胶状物。阿玛兰妲呆呆地望着，这时她肩胛骨上的枝蔓长长了几分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿玛兰妲失去了一床被子，而费尔南达得到了一个婴儿，尽管这并不使她十分快活；这个孩子被命名为奥雷里亚诺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇异的是，从风中落至费尔南达门前起，他的后脑便生着奇长无比的枝蔓，显露出仿佛锈迹斑斑的青绿色，乌尔苏拉见了他，竟无故想起丽贝卡曾一度痴狂着用来填塞自己胃腹的泥土的颜色来，尽管两种色调间有着明显的差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅尔基亚德斯当真是一条精魂，当奥雷里亚诺恍然明晰了这一点时，他才注意到自己中指上那条尖细的、已经渐进枯萎的黄绿色的黯淡枝蔓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他又做完了一条小金鱼，也不打算再做一条了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大风会在百年之期袭来，依次啃食干净每一根枝蔓，并将最后一根留给祖先的孤魂，执行使命的将是一排密凑的蚂蚁。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leave the Light On</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/leave-the-light-on/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/leave-the-light-on/</guid>
      <description>&lt;iframe data-testid=&#34;embed-iframe&#34; style=&#34;border-radius:12px&#34; src=&#34;https://open.spotify.com/embed/track/6R63ujc0R1FWlEdTnHt3Pi?utm_source=generator&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;152&#34; frameBorder=&#34;0&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; allow=&#34;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自黄昏的沉沉的歌声和轻和的日光落在Giggles闭合的眼睑上。她把自己扔在格纹沙发里。歌从CD里抖落出来，慢的像是从指缝里滑出的颗粒状的砂糖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但暮色还没有真正地合拢。Petunia透过隔门的窗户瞥见Giggles的轮廓，她像要睡着了，随着模糊的音乐声那团模糊的影子也在缓慢地摇晃；Petunia思量着，把灶台又重抹了一遍，拉开抽屉抓了两颗裹着鲜亮糖衣的小家伙。这时一些黄色的油污分别溅上了她的食指指腹和中指指甲壳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怒不可遏，Petunia即将暴跳如雷。但她还是遏住了怒火，及时地，她听见友人的酣睡的声音漫步着从门缝里溜了进来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles揉着眼睛问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她瞄了一眼墙上的挂钟，“不多不少，”她说着，“四点半了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说要我陪你听听CD，结果为做个甜点现在才从厨房里出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是有原因的。Gig，看看我的手指。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她眯拢了眼睛望去，却失望而归：“我什么都没看到呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不可能。”Petunia说，“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢，……你记得真清楚。”Giggles怔了怔，有些吃惊地看着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia板着面孔，她的蓝紫色的眸子，她的青白色的额发耷拉着，她垂着手望着Giggles，她缄默着好像哑声的海鸥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles敛了敛笑容，她怕对方又会倏地炸起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这是做什么，Gig？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的手摸索着伸进了Petunia的口袋，那件围裙上不仅嵌满衣褶，还缝着两个口袋。Giggles轻车熟路地每只手各伸进一个口袋，从那儿掏出糖来。“看来我猜得没有错。”她说，笑了笑，她才刚刚睡醒，眼睛里还含着被迟暮的阳光晒出来的眼泪，她的皮肤是热的，带有一种休憩的气息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怔了片刻，撇了撇嘴角。从她的掌心也抓出一颗糖来，“吃完后糖纸不要乱扔。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她从一大片雪白的哗啦啦翻动的床单里晃出身子，发现太阳已经完全落下去了，天气预报说今天有雨，可直到现在，空气里充斥的仍是干燥温热的气息。Petunia看见一块床单被风刮得飞扬起来，露出门口空地的一角，还有一双女孩子的腿，踏着大红色的马丁靴，露出半截格纹的毛线袜。她愣了愣神，床单已经恢复了原来的姿态，风已经没有继续了。Petunia伸手扬起了床单，忽然觉得这场面有点相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在之前的某个下午，那好像还是比较特别的日子，她也是这样翻身扬起窗帘，连手臂扬起的幅度都惊人的相似。那时露出的是一个全身的轮廓，虽然到现在能让人记住的也只有一头的粉红和绯色的微笑，这微笑，是绯色的，她方才在心中回想时有这样形容，她只觉得这颜色也是早晨和沙发的颜色，而窗帘是砂糖的颜色，白的那种。Giggles踩着黑漆皮鞋冲她露出友善的牙齿，Petunia忽然想起来了，那是她生日的时候，Giggles捧了一块巴掌大的慕斯蛋糕，点着绯色的果酱和大红色的草莓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Petunia，谢谢你。”她咬着下唇思考了片刻，“再见了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia倚靠在黄昏的光里维持着沉默，她支着下巴凝望着友人的身影穿过门框消失，又重于窗帘后出现，她仿佛海上的水手，在一片白浪织成的衣物里犹豫不安地扭过脸孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她在为什么道谢呢？她为什么一定要道别呢？Petunia觉得有点难受，一种奇怪的难受。那草莓还卧在蛋糕上，蛋糕还卧在茶几上，茶几还卧在客厅地板上，CD机还没有关上。可Giggles的脚确确实实迈了出去，而且没有停留，而且没有回头。Petunia没有流泪，天上也没有下雨，那时的空气和此时一样干燥到叫人窒息，充斥着苦闷的阳光味儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见，Petunia。”她说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia轻轻地拉拢窗帘，女孩的身影被雾一样的薄的白色阻掩住，在雾里远离着，成了一团模糊不清的轮廓，这轮廓被近乎微弱的摇摇欲坠的黄昏勉强拉扯着没有散开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她终于从回想中缓过神来，正看见眼前什么都没有，却有一对手臂环住她的腰部。她手指甲上的星星晃得Petunia睁不开眼，等她缓过神来，忽然发觉，这哪里是一大片雪白的哗啦啦翻动的床单呢？只有一些，最多三四条，它们甚至没能完全围住这两个女孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女孩们在一片白浪织成的衣物里，像纸片的碎屑相拥成团，在无风的、布满灰尘的空气里升降不断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles好像落进了她的眼睛里，嘴里都是糖的甜腻味道。Petunia留着那颗糖还没有吃，此时干脆把它塞进了Giggles的嘴里。她们的脸颊紧贴着，经过一番咀嚼的声响，便自然而然地开始接吻。这是毫不猛烈的吻，与其说是吻，不如说只是互相贴紧了些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们相贴着，慢慢地，Giggles就感觉到一些打破了干燥的氛围的东西，Petunia紧紧磕着眼睛，她想了想，说道，“不要伤心，我的好Penny。”并附着一个微笑，“好时光不会过去的，道别也从来没有歌声永恒呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;的的确确，歌声飘了过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Leave the light on,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;I’m coming home to see you…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia把手抱紧了些。没有刮风，白浪却浮动起来，还有两个对比色的浮标，移动着位置。Petunia低头看着手指沉默了一阵，说：“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是刚说过吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有，”她补充道，“还有被晒融的糖味。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道了，还有我身上的螨虫味。”Giggles笑起来，搭着她的肩膀，半身倒在了沙发上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
