<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Petunia on Haunted Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/petunia/</link>
    <description>Recent content in Petunia on Haunted Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/petunia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leave the Light On</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/leave-the-light-on/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/leave-the-light-on/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自黄昏的沉沉的歌声和轻和的日光落在Giggles闭合的眼睑上。她把自己扔在格纹沙发里。歌从CD里抖落出来，慢的像是从指缝里滑出的颗粒状的砂糖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但暮色还没有真正地合拢。Petunia透过隔门的窗户瞥见Giggles的轮廓，她像要睡着了，随着模糊的音乐声那团模糊的影子也在缓慢地摇晃；Petunia思量着，把灶台又重抹了一遍，拉开抽屉抓了两颗裹着鲜亮糖衣的小家伙。这时一些黄色的油污分别溅上了她的食指指腹和中指指甲壳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怒不可遏，Petunia即将暴跳如雷。但她还是遏住了怒火，及时地，她听见友人的酣睡的声音漫步着从门缝里溜了进来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles揉着眼睛问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她瞄了一眼墙上的挂钟，“不多不少，”她说着，“四点半了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说要我陪你听听CD，结果为做个甜点现在才从厨房里出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是有原因的。Gig，看看我的手指。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她眯拢了眼睛望去，却失望而归：“我什么都没看到呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不可能。”Petunia说，“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢，……你记得真清楚。”Giggles怔了怔，有些吃惊地看着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia板着面孔，她的蓝紫色的眸子，她的青白色的额发耷拉着，她垂着手望着Giggles，她缄默着好像哑声的海鸥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles敛了敛笑容，她怕对方又会倏地炸起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这是做什么，Gig？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的手摸索着伸进了Petunia的口袋，那件围裙上不仅嵌满衣褶，还缝着两个口袋。Giggles轻车熟路地每只手各伸进一个口袋，从那儿掏出糖来。“看来我猜得没有错。”她说，笑了笑，她才刚刚睡醒，眼睛里还含着被迟暮的阳光晒出来的眼泪，她的皮肤是热的，带有一种休憩的气息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怔了片刻，撇了撇嘴角。从她的掌心也抓出一颗糖来，“吃完后糖纸不要乱扔。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她从一大片雪白的哗啦啦翻动的床单里晃出身子，发现太阳已经完全落下去了，天气预报说今天有雨，可直到现在，空气里充斥的仍是干燥温热的气息。Petunia看见一块床单被风刮得飞扬起来，露出门口空地的一角，还有一双女孩子的腿，踏着大红色的马丁靴，露出半截格纹的毛线袜。她愣了愣神，床单已经恢复了原来的姿态，风已经没有继续了。Petunia伸手扬起了床单，忽然觉得这场面有点相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在之前的某个下午，那好像还是比较特别的日子，她也是这样翻身扬起窗帘，连手臂扬起的幅度都惊人的相似。那时露出的是一个全身的轮廓，虽然到现在能让人记住的也只有一头的粉红和绯色的微笑，这微笑，是绯色的，她方才在心中回想时有这样形容，她只觉得这颜色也是早晨和沙发的颜色，而窗帘是砂糖的颜色，白的那种。Giggles踩着黑漆皮鞋冲她露出友善的牙齿，Petunia忽然想起来了，那是她生日的时候，Giggles捧了一块巴掌大的慕斯蛋糕，点着绯色的果酱和大红色的草莓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Petunia，谢谢你。”她咬着下唇思考了片刻，“再见了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia倚靠在黄昏的光里维持着沉默，她支着下巴凝望着友人的身影穿过门框消失，又重于窗帘后出现，她仿佛海上的水手，在一片白浪织成的衣物里犹豫不安地扭过脸孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她在为什么道谢呢？她为什么一定要道别呢？Petunia觉得有点难受，一种奇怪的难受。那草莓还卧在蛋糕上，蛋糕还卧在茶几上，茶几还卧在客厅地板上，CD机还没有关上。可Giggles的脚确确实实迈了出去，而且没有停留，而且没有回头。Petunia没有流泪，天上也没有下雨，那时的空气和此时一样干燥到叫人窒息，充斥着苦闷的阳光味儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见，Petunia。”她说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia轻轻地拉拢窗帘，女孩的身影被雾一样的薄的白色阻掩住，在雾里远离着，成了一团模糊不清的轮廓，这轮廓被近乎微弱的摇摇欲坠的黄昏勉强拉扯着没有散开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她终于从回想中缓过神来，正看见眼前什么都没有，却有一对手臂环住她的腰部。她手指甲上的星星晃得Petunia睁不开眼，等她缓过神来，忽然发觉，这哪里是一大片雪白的哗啦啦翻动的床单呢？只有一些，最多三四条，它们甚至没能完全围住这两个女孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女孩们在一片白浪织成的衣物里，像纸片的碎屑相拥成团，在无风的、布满灰尘的空气里升降不断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles好像落进了她的眼睛里，嘴里都是糖的甜腻味道。Petunia留着那颗糖还没有吃，此时干脆把它塞进了Giggles的嘴里。她们的脸颊紧贴着，经过一番咀嚼的声响，便自然而然地开始接吻。这是毫不猛烈的吻，与其说是吻，不如说只是互相贴紧了些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们相贴着，慢慢地，Giggles就感觉到一些打破了干燥的氛围的东西，Petunia紧紧磕着眼睛，她想了想，说道，“不要伤心，我的好Penny。”并附着一个微笑，“好时光不会过去的，道别也从来没有歌声永恒呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;的的确确，歌声飘了过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Leave the light on,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;I’m coming home to see you…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia把手抱紧了些。没有刮风，白浪却浮动起来，还有两个对比色的浮标，移动着位置。Petunia低头看着手指沉默了一阵，说：“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是刚说过吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有，”她补充道，“还有被晒融的糖味。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道了，还有我身上的螨虫味。”Giggles笑起来，搭着她的肩膀，半身倒在了沙发上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
