<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>楯山文乃 on Haunted Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%A5%AF%E5%B1%B1%E6%96%87%E4%B9%83/</link>
    <description>Recent content in 楯山文乃 on Haunted Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%A5%AF%E5%B1%B1%E6%96%87%E4%B9%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>和影子说话</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在日光里，午饭过后的时间，太阳在慢慢倾斜着位置，他看着影子逐渐拉长，偏向一个需要扭着脖子才能看见的方向。下午真是热极了，尽管没有达到夏天温度的高峰，在这冬天里已经是很突兀的温度了。伸太郎感到自己的汗液仿佛从毛孔里由内向外挤出，湿润了汗衫，在运动服的内侧滑动然后蒸发；他感到额头和鼻翼都滚动着汗珠，但伸手去擦时才发现什么都没有，什么都是错觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在一条无人经过的温暖小道上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎路过了一株丝樱，花苞都少得可怜，只有几片积雪未干的枯败的叶子，在残枝烂梗上挂着奄奄一息，正迎着日光缓慢地融化，水滴落在地面上，有些正巧打湿了伸太郎的鞋子，还有一些落在伸太郎的影子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎讶然一惊。伸太郎侧过身子，细细倾听，周围却不再有声音。可是方才，他方才明明就听见了某个人的声音；绝不是他自己的，因为那声音纤细一些，柔和一些……就像与他年龄相仿的某某少女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨。”伸太郎低声说，“你在哪儿呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎转过身，他的影子落在了荆棘丛里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”那声音的主人又叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨，嗨，”伸太郎叫道，“你好吗——？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然听见笑声，他感到有风吹过来了，帮助他消去了一些热气，这笑声混在风里，轻飘飘的，好像空气里的霾，但并没有灌入他的鼻孔，而是钻进了他的耳朵。那声音笑了一阵，终于说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我好吗，我好吗？我并不好呀，伸太郎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎听着，不由自主愣住了。一种奇异的情感——像被吹起的气球一样——在他身体里膨胀起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不好吗？”伸太郎说，“你是谁呢？你是哪个人，是我曾经认识的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没有回答，但又笑起来了，笑声很轻，好像气泡在海里砰砰地炸开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎陷入了思考之中。他感到和这个声音的主人如此熟悉；每天都经过的一条路，那条路旁的一株不惹眼的丝樱，丝樱也许被虫蛀烂也许盛开的花瓣，他就好像熟悉这些景物一样熟悉这个声音，然而伸太郎又完全想不起来了，这是谁的声音，从哪里传来，想告诉他什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她问：“伸太郎，我是你熟悉的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想了想，说：“我不知道。我好像很熟悉你，可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那样我很开心。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你很开心吗？为了这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不用，伸太郎。”她说，声音逐渐清晰起来，“你不用确定这些。你不用想起来我的模样，我常戴什么颜色的围巾，我叫什么名字，我数学考试的成绩……都不用。所有和你相关的事，我都记着，所有与我挂钩的事，你都忘记吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为人活在世上，是需要人来惦念的，死后便是一个人孤孤单单的旅行。死者在漫无目的地行路时可以挂念生者，活人却不可以被死人绊住了脚步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我已经死了。我可以记着你，我会一直记着你。”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是鬼魂一类的东西吗？伸太郎一瞬间想要这样问。他觉得似乎有些不礼貌，于是把话硬塞回来，没有出口。又不禁打了个冷战。他不晓得这声音的主人——这个笑声如气泡的鬼魂，正在何方望着他尴尬的模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说：我会一直记着你。好恐怖，伸太郎想道。更恐怖的是，那鬼魂好像读懂了他的心思，带着笑意说：“别害怕呀，伸太郎。也不用东张西望。”她顿了顿，说，“我在你的影子里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎热得受不了了，找了一个凉亭的石凳坐下。影子在他脚下，几乎要和路边的绿化带的阴影融为一体。伸太郎问：“那么，你会热吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你热吗，伸太郎？”她反问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得很热。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不热。”她说，“我这里很冷，我们实际上不在同一个地方，尽管我可以感觉到你，我看不见你……你都能看见些什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想到了水滴在影子上、影子落在荆棘丛里时的叫声，觉得她似乎靠谱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎张望四周，他看见草坪，不远处有一个水坑，满载着前几天的积水，还有两只动物在搅动水花，是什么动物呢？好像两只癞蛤蟆，但他不能确认。他看见街道，电瓶车、自行车、公交车、小轿车，水泻一般滑过银色的街道。他看见麻雀，对面楼房的二层有女孩梳理长发，麻雀衔着掉下来的碎发，快快地逃走了。他看见太阳，他不敢用肉眼直视那个火热的光源，于是转过视线看逐渐积累起来的云翳，天色不知觉间暗了不少。他低头看影子，那个影子好像也在不自觉地咕噜噜冒泡，一点点地消失掉。伸太郎体内的感情又膨胀了几分，却还是不知来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎说：“我看见天在褪色。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那影子闪动了几下，好像点头一般。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，伸太郎反应过来，那就是自己点着头，尽管存在一个女孩的声音，影子实际上还是他的身体轮廓在光线投射下形成的阴翳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见了，伸太郎。”她说，最后几个字有点听不清楚，好像气泡被提前击碎，只留下几个模糊的气音。她还说了些什么，然而在伸太郎耳中，只是一连串的泡泡声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎下意识地点点头，说：“再见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站起身，拍了拍衣服，才发现天色完全阴暗了下去。回去的路上再经过那株丝樱，它仍在淌着雪水，只是再也没有一个女孩的声音了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
