<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>跑团衍生 on 皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/</link>
    <description>Recent content in 跑团衍生 on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>© 2025-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>扫除日</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/sweep/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/sweep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一只野猫对自己的鼻子很感兴趣，正在满世界地寻找……”阿尔奇比亚德，旷土东北部的炼金师、药剂商人、生物学者、独腿老人正在一边背诵《传道法师列传》，一边打扫房间。屋外下着暴雨，他的侄孙正抱膝坐在角落，看向云雾弥漫的茂典阁，黎明之拱仍然安静地横亘在那上空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;论污垢的顽固程度，阁楼这扇三角形玻璃窗尤为突出。每天早上，老人都命令睡在此处的侄孙用魔法伎俩清理窗面，但自从上次庆典，疯法师的火球砸中了它，一些奇妙的裂痕出现了。孩子不肯放过观察这些裂痕的机会，久久地蹲伏在窗前，看破碎如棱镜般的街面。他甚至不惜偷窃姥爷的药水，用堪称不检点的方式调和，粘住玻璃边缘。实验事故败露的那天，阿尔奇比亚德一声长叹，捋了捋唇髭，抬起厚达两枚金币的珍禽异兽图鉴，给他的脑门来了一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，他正站在破损而粘腻的窗前，眯眼打量街道。依据咒法师、位面旅行者、他失踪已久的侄女尤弗哈斯之口，在遥远的被遗忘的国度，这个时节被称作枯萎之月。暴风雨打下了枝头的苹果，一个矮人铁匠窜到露台，收走了原本挂在那儿的围裙。忽然，他动了动耳朵，本就弯曲的脊背加倍拱了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么不念下去？阿尔奇比亚德，你不会忘了吧？”十岁的法师学徒啪地合上书本，投来质疑的眼神。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“急什么！”老人压低声音，“闭嘴，你难道听不见……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是药锅在冒泡，你有点神经过敏了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笑话！我活了八十六年，还会被这点动静吓到？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“说不定是客人呢。”法师学徒耸耸肩，踮起脚把书本复归原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁会在阿尔奇比亚德关店扫除的时候贸然来访？除非他情愿吃一记致病射线。有些人总爱尝尝苦头，而他们中的大多数来者不善。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒沉默了，他不安地动了动，但眼神中还有一丝机警和期待。跳过堆叠的书山是一件难事，而对经验丰富的阅读者很简单。他两步窜到老人的断腿旁边，拽了拽被炼金药水腐蚀得破烂不堪的衣摆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……难道是鬼婆？我昨天又做了梦，还是那片林子，她呼唤我回归血统……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德睁大了眯缝眼，继而哈哈大笑，“只要你还在阿凯维沃一天，就犯不着担心那帮老东西抓走你。”他脸上的谨慎一扫而空，仿佛把危机感统统揉碎了扔进堕影冥界，换来滔滔不绝的絮叨，“比起这个诅咒，你不如担心担心血脉里的丧心病。瞧瞧这张蔫脸，这瘦弱的鸡爪，和你父亲一个样！我还记得勒菲弗尔氏拿到助手岗位前，发了疯似地捉狮鹫，野生的狮鹫……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也想捉狮鹫。”学徒的眼睛突然光芒四射。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那你就想吧！”阿尔奇比亚德呵斥道，“好了，快下去，看看到底是怎么回事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒熟练地往前躲了一步，防止被老人的独腿踹到屁股。他吐了吐舌，坐上了楼梯扶手，双手揣兜，借着重力和一颗懒惰的心，一路滑下楼去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蹭着环形楼梯下降到一层的药剂铺，那种奇异的声音愈发清晰：就像在剪裁纸张，又像一双非人的小脚踩踏在沙地里。刚被列为一号嫌疑人的大锅里咕咚冒泡，一旁的菜板盛放着切碎的鼠尾草根茎，再然后是依据容量大小顺序排列的试管，旁边有一本被热气掀起、纸页忽上忽下的解剖书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“奇怪？阿尔奇比亚德，你是不是——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二号嫌疑人应声而动，门板上传来急促而疯狂的敲打声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒怪叫一声，像只折了寿的老鼠，向后大跳一步，弓起了背，缩在桌脚下，再不吭声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笃笃的下楼声没能掩盖住这突如其来的吵闹，雨水的潮味已然从门缝挤进室内，与药草的诡异熏香糅合在一起，对鼻腔形成张牙舞爪的态势。“该死的，一到雨天，义肢就会生锈……”阿尔奇比亚德发出恼怒的嘟囔，搀着断腿缓缓挪动，当他也来到这片区域，忽然打了个激灵，两只老眼瞪得浑圆，几乎把积年的眼翳都给撑开，然后，他像动物那样使劲嗅了嗅，略作一刻的沉默，爆发出了骇人的狂笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笑……么笑……”门缝里传来被暴雨冲刷着的微弱声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德大步向前，穿行在他亲手搭建的三十平方米国土，没有理会桌下探出的两只充满好奇、但又瑟缩不前的眼睛。他轻车熟路地绕过宛如废品堆的材料架，像一具失能的死火山似地趴在地上，低声念叨了几句咒语。过了几秒，他才发出沙哑而得意的轻笑，缓缓站起，手中捏住了逃犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一声响亮的呱鸣撕开了空气。老炼金师满不在乎地扔掉手中物，同时做了一个轻快的手势。砰的一声，大门开启，一个发型夸张、长着硕大鼻子、身穿精美刺绣短衣的小个子毫无预料地摔了进来，以脸着地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎是同一刻，完全符合阿尔奇比亚德预料的是，另一道身影从桌下猛窜出来，飞快地扑向了他刚才扔掉的活物——那是一只色泽鲜艳的钟角蛙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我为你感到不齿！”炼金师皱紧眉头，“要用魔法！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是费了好一番功夫啊！”侏儒从地上艰难爬起，“还以为你会迎接的是我呢，伯努瓦·勒菲弗尔！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被喊到名字的法师学徒吃吃地笑起来，全神贯注地盯着闷在掌心的青蛙。阿尔奇比亚德嫌弃地看了他一眼，挥了挥手，一根靠在墙边的手杖飞向老人，他干脆用杖底勾起伯努瓦的后领，把他从地上揪起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你啊，跛鸭。”阿尔奇比亚德耸耸肩，把手杖平放在膝头，顺势陷进了一张软椅，“我还想谁这么不懂礼貌。暴雨天，关门清客的日子，也不提前写封信来，你就不怕我在地下室？这样谁能听见你的哀嚎？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈！阿尔奇比亚德，臭老头！如果我不是认识了你二十年，又对这条街的风评相当熟悉，我甚至都会相信，你的字典里有‘礼貌’二字了。”侏儒替他小心地合上大门，踏着舞蹈般的步子上前，高举起短短的双手，“久别重逢！你的腰好些了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“呸！”伯努瓦打了个哆嗦，把舔进嘴巴的泥吐出来。钟角蛙惊恐而无助地看着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“糟透了，比以往任何时候都糟糕。我早就嘱咐好了他，如果哪天我突然死了，他要为每件器官找到用处。”阿尔奇比亚德憔悴地笑了，伸出手温柔地拥抱这位矮小的朋友，“跛鸭，多谢你四年前送来的药。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我如今带来了一份更好的礼物，你绝对意想不到。”侏儒眯起了眼睛，眼中闪动着狡黠的灵光，“虽然你不像制造金属爆炸时那样癫狂了，但脾气还是个倔老头，我相信你没放弃……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我可以拥有它吗？”伯努瓦双手捏着青蛙，打断了这位身高相仿的来客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然，当然！拿去吧，小朋友！”跛鸭用上扬的声调说，露出了热情的微笑，“刚才说到哪儿来着？噢，对，这只黏糊糊的朋友就是我在路上捡的，它落在一个小水坑里，我路过时靴子沾了水，简直要吓掉半条命，生怕把礼物给弄湿了！没错，我这次就是为了带来……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可以挖心吗？”伯努瓦又用两枚拇指掰动青蛙的胸腹，展示给跛鸭看。青蛙快速的眨眼就像在求救。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……最好不要。当然啦，如果哪天它不幸身亡，譬如失足摔进了你们那口大锅，或者一个脚滑躺在了你姥爷的牙签上……反正，只要成了尸体，你当然可以身为朋友，替他处理一下身后事……咳，言归正传……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忽然他停住了。因为，当他演讲时就会自然闭合的绿松石色大眼睛重新睁开时，跛鸭注意到，有一只小小的坩埚——显然是炼金师制造的人工生命仆从——飞舞在陷入沉思的伯努瓦和面露得意之色的阿尔奇比亚德之间，两只垂落的爪子紧攥着一封信件，正是从他兜里不翼而飞的那封。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿尔奇比亚德……！”跛鸭忿忿地咬牙，“我早该知道，你这老东西不会白白地给人拥抱！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个自命不凡的老头抬起了下巴，露出相当满意的微笑，他脸上的灰斑和褶皱都因此铺展开来，似乎真心实意地为这场恶作剧感到愉快。但在炫耀的言词流出口中之前，他的侄孙就伸出右手，一把将信件夺走了。微笑从他的老脸上转瞬即逝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你不够经验丰富，跛鸭。等你活到八十六岁，身上就会神奇地长出名叫心眼的东西。”阿尔奇比亚德抢回信封，一把推开伯努瓦的脸，“没有落款？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有落款。”跛鸭瞪了他一眼，脸上又复现出柔和的表情，“你快拆开看吧。外面的雨下得可真大，我为了保护它，用皮带把它捆在肚脐眼上，用马甲遮着它，又用外套顶住斜前方的暴雨。这可不，我的靴子泡了脚，裤子都快掉下去，只有它还是干燥的、温暖的、留着墨水味儿的！我这身衣服还是从前那个行会老板的，俗话说，侏儒靠衣装，半人马靠鞍……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伯努瓦的眼珠转了转，若有所思地瞧着那件沾满水珠的红外套。他想起阁楼的窗户并没有照出访客的身影，也许是碎裂的镜面起了作用，将这个本就瘦小的身形折叠得像只苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“少废话。伯努瓦，拿裁信刀来。”老炼金师用胳膊肘捅了一下侄孙，后者做了两遍手势，才不熟练地从远处取来一把刀，险些弄翻了路径上的一盆番红花。独腿老人嘀嘀咕咕地拆信，仿佛想抵御老朋友的唠叨，但在下一刻，他发出了凄厉的惨叫，捂着门牙蔫蔫倒下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，当他毫无痛觉地睁开眼，却发现眼前一无所变，粗粝舌头包裹的尖牙没有啃向他的鼻子，宝箱怪也没有给他一记老拳。只剩下些许魔法粉末，在光洁的信封表面淡淡发光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你暗算我，弗鲁格！如此粗鄙的恶作剧，连我十岁的侄孙都会做！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没学过。”伯努瓦吃惊地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“闭嘴！”阿尔奇比亚德愤怒地揪住了自己的胡子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;绰号跛鸭、本名弗鲁格的侏儒幻术师叉着腰，爆发出一阵浑身舒爽的大笑。他脱下湿漉漉的外套，搭在一边，顺势跳上了炼金师面前的桌台，用矮小的身子为他们鞠上一躬，作了一个请的姿势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德恶狠狠地用鼻孔出气，一边用裁纸刀细致地沿线开封。伯努瓦在一旁啧啧称奇，即使是趁睡觉剪了他半边胡子的那天，也没见过如此大的火气。信封里是一个牛皮纸包裹，牛皮纸里又是一只束口袋。跛鸭弗鲁格趁机把怀中的另一件礼物递给伯努瓦，那是一本《初级魔法学原理》，年幼的法师学徒瞪圆了眼睛，即刻欣喜若狂，把整张脸埋进书里，深深地吸了一口纸浆的气味，露出陶醉的神情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，出现在炼金师几乎腐坏的掌心的，是一片干瘪的树叶。透明密封袋阻止了他用熟稔的手法揉搓干叶，保持了它形状的完整。他莫测地瞅了一眼弗鲁格，后者心领神会，施施然开口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不久前，我梦见了古旅人。就是教授们曾经提到的那个庞然大物，有好多条手臂，古怪的眼睛，说着晦涩难懂的话。这些你都知道，可我第一次亲眼见到，所以我跑回了斯翠海文，去翻巨龙们留下的藏品库。就在一阵乱翻中……我找到了她的痕迹，这不就想起你来了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“尤弗哈斯？”老人用鼻孔喷了口气，“我早把她给忘了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;侏儒笑了笑，继续说道，“她当然不是一个圣法谕，那些混沌的研究没给她带来处罚都是万幸。况且，她跨越的是位面，而非时空。我想这两件事之间并无关联，梦境带来的启示是我将再次踏上旅程，但在临别之际，既然碰巧找到了你的家人的讯息，我这个老朋友怎能有所隐瞒？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“论一心二用，没人赢得了你。”阿尔奇比亚德耸耸肩，看上去气消了大半。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伯努瓦把新书抱在胸前，有节奏地捏着青蛙的小脚。听到这里，他一把甩开手中的活物，扑到桌前仰视着侏儒，“弗鲁格！这片叶子是妈妈的研究？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“想知道？那就摸摸看。”幻术师一屁股坐下，欢快地摇晃着两只灌了雨水的靴子，“包装这么多层，只是为了防范炼金师的急性子。万一当场揉碎了，我的法表里可没写修复术。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德闷哼一声，由着侄孙将密封袋夺走，而后小心翼翼地拆封。当枯叶落在他的掌心，便显现出真正的奥秘：它的外形平凡无奇，但对一片叶子来说着实太重。伯努瓦合并拇指与食指，用极轻的力道揉搓了一下叶片，其间的叶脉忽然映现出黯淡的光泽，仿佛通入电流。年幼的法师学徒张大嘴巴，恨不得一口将它吃下去；他那留着长长胡子的姥爷也不自觉地揉搓着双手，表露出一种近于纯真的喜悦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“尤弗哈斯，是她的魔法微粒。”阿尔奇比亚德轻声感叹，“她还活着？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不一定。”弗鲁格出声反驳，又像意识到了这句话的无情，尴尬地补充，“捐赠者是勒菲弗尔氏，所以，我想这是他们启程后的收藏品。别看这叶片长相寻常，它所起到的作用绝不只是拿来签名而已。老伙计，我知道你对魔法微粒的嗅觉敏感异常，一如从门缝里闻到了我。这份礼物，送得还算讨喜吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;炼金师不发一语地眯起那双促狭的、积攒着厚厚眼翳的老眼。法师学徒则直视着客人，点了点头，重新将其存入密封袋，珍惜地揣在怀里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那你呢，跛鸭？”阿尔奇比亚德反问道，“你准备什么时候走？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗鲁格一跃而起，拍了拍衬衫，神气十足地开了口，“现在就走。时光不等人，我的老朋友。要不是下定了决心，我又何必挑这样一个坏天气强行出门！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“凭你的本事，我看是暴风雨娱乐了你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;侏儒嘻嘻地笑了起来，过了一会，他忽然露出怀念的表情，定定地望着眼前的老人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿尔奇比亚德，我好想和你们再一次踏上旅程啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也一样，弗鲁格。”老炼金师泰然自若地说，微微后仰，合上了眼睛。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>驻莫涅塔哨兵调查日志</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/tower/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/tower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天夜里的战斗让我们这儿的一个哨兵失去了战斗能力，准确的说，是他的感知发生了错乱，对冷热光暗的感知颠倒，却和往常一样敏感。他就像宿醉的人一样意识不清晰，东倒西歪，脾气暴躁，动辄为周遭的一切发泄他过盛却没有用武之地的精力。到了今天早上，我们便不再能看见他。即使在这个自由民主的国家，在最关键的军事基地当中，思维紊乱的哨兵也会被关进单人禁闭室，哪怕他的病变完全源于他为作战付出的牺牲，哪怕我们进塔前看到的电视媒体报道总是大面积宣扬人的自由意志与生来的平等权利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我写下这些并不是为了抱怨我的国家，恰好相反，我为这里尽心尽力，甘愿为其付出生命。尽管我质疑人是否必须要有能为其付出生命的东西，因为这是从教育早期就不断被强化的记忆，而我质疑一切他人教授的东西。当我20岁发现自己有哨兵的资质后，并不感到意外，因为我的叔叔也是这样（他在我童年时便失去了联络）。父亲认为这是一件值得自豪的事，母亲的意见相左，但她的语言从来无法动摇任何事。现在我只是国家的武器。我遵从他们的安排，不是因为我服从于此处的权威，而是因为盲目违抗带来的失序是弊大于利的，在想出可替代的方案之前，我应当做完应做之事。……大概就是这么回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我走出食堂的时候被一名护卫拍了拍肩膀，这是德斯坦·瓦伦丁，他提醒我该出塔了，本次任务将由他指导我出行。我们将要跨越一个大圈，不只是在物理层面绕过半个地球，也意味着从此改名更姓，将母语和美式生活习惯封存起来。我仍是一个哨兵，一个没有向导、依赖向导素和咖啡因保持头脑清醒的哨兵，只是我不再姓克伦肖了。为了这次行动的目的，我花了半个月让手掌的枪茧消掉，翻阅有关东欧文化常识的书籍比检查子弹卡膛还要频繁，好像我马上就要退出这个岗位，到故纸堆里忘掉令人耳鸣的一切了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德斯坦送别时用同情的眼光看了看我——如果我没认错的话——然后在我背部轻轻拍了一下。“我不会指望再见到你的。”他言简意骇地说，“但起码别被发现得太快。”这是个贴心的祝愿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说完这话，我就混在干草堆里，被装载车运入了苏联境内，经过几番复杂的换乘，我从不曾设想的角落拿到了新的身份证件，在偶然的一望中，看到过城市边沿的苍白广阔的大海。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫涅塔是个典型的权威至上的军事基地，就和我们那儿的塔一样。不同的是，即使严格的管理方式在本质上并无区别，还是会或多或少受到当地文化环境的影响。在这座重型机械构成的钢铁森林里，处处是结构分明的勃列日涅夫楼，中央有一座尖塔型建筑，先锋的气息使其格格不入，几乎要通向宇宙。面前的广场则插着红旗，墙面残留着油漆和融雪的痕迹，墙角有冻土钻出的苔藓。穿过塔的铜墙铁壁，能听见楼房生锈的栏杆摩擦过一只皮革手套，鞋跟在石板路上踩灭香烟，还有哨兵之间的琐碎抱怨，唇舌鼓动的时候仍在咀嚼一块列巴，喉管滚入了麦芽酒。这些成倍放大的噪音似乎和任何地方相差不大，但却透出一种冷寂，这正是令我捉摸不定的部分。我目前将其归因于寒冷的气候和当地人漠不关心的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;负责审核新哨兵的工作人员两只手交叠在一起，撑住下巴，小小锐利的目光越过镜片扫过证件信息和我练习过无数次的俄语签名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“叶菲姆·伊万诺维奇·斯米尔诺夫？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你原本是个作家？”他乜了我一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他审视的目光细细地扫过我的面颊，“我指望你能多说几句，比方说，你的生平，你的家庭情况，你来这儿的原因，你如何确定能保持自己的忠诚？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他要的那些情况在文件里都写过了。所以我只是耸了耸肩，复述一遍，让这个倘若太短便会显得不严谨的检收流程再长一些，然后补充道：“拥有哨兵资质的人到塔中效力是理所应当的，这是公民责任的一部分，尊敬的同志，我会为这个国家做我所能的一切。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他不置可否地看了我一眼，像是已经对这类回答感到麻木，无所谓信或不信了。他撕下一页纸头给我，叫我去下一道手续的办公点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应当记一笔的事就发生在这趟去程。经过主楼的时候，我听见外边传来一阵喧闹。这声音是从一辆装甲车传出来的。坐在那里面，被铁栏杆围成两块区域，一侧是十五个年轻人，大多数挤在前排，双手攥住栏杆，从神情上看似乎正为某件事物亢奋；另一侧只坐了一个人，这个人有银灰色的头发，正低垂着眼睛，坐在一片安静的沉默里，和栏杆对面的情况截然相反。多看了几眼后，我意识到那群年轻人的注意力究竟集中在何处——他们为之亢奋的正是那个一动不动、仿佛被捕入笼中送往马戏团的野生动物般不作抵抗的青年人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鸽子振翅，飞到我的肩上，趾爪勾连住衬衫。我的精神向导对这幅景象很敏感。我抚摸它的背部，向周边零零散散的人打听，他们说这辆车来自诺里尔斯克。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我盯着他们，直到装甲车留下一片飞尘，消失在道路末端，才将视线收回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫涅塔的向导身上存在很多谜题。向导直接影响到哨兵，在我看来是以一种温和的胁迫的力量掌控了后者。但在塔中，两者的比例是严重失衡的，看看那辆装甲车吧，十五个哨兵完全由一名向导牵动着情绪，后者甚至不需要动动手指，而只是安静地坐在那里。无论在美利坚还是苏维埃，情况都是如此，然而，比例失衡的突出代表——莫涅塔——在上次作战中的表现令人印象深刻，与我们交战的哨兵看上去精神良好，全然不像长期服用向导素维持生活，令人怀疑他们是否研制出了更好的军用药物，或是存在一个堪比秘密武器的超级向导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来到这儿的第一个星期，我没再见到那个银灰色头发的向导。他并没有出现在向导宿舍附近，倒是让我看见了本地的首席向导，那个传闻中的美国人斯蒂芬。我看到他急匆匆地往一处方向跑去，但当我尾随其后，穿过两个拐角，却再也无法看见他。再往前追就可能遭到怀疑了。但至少我了解到塔中存在普通哨兵无法探索的地方，而那名向导或许与此相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在莫涅见到的第三个向导叫作鲍里斯·尼古拉耶维奇·柯西金，见到他时我并没有得到一个名字，这是从隔壁宿舍的阿列克谢·尼古拉耶维奇·谢列平那里听说的。我走进大厅，看到阿列克谢正在玩一种名为俄罗斯游戏的把戏，他把五指摊开平放到地面上，另一只手握着匕首，飞快地在指缝间剁下去，令人担忧是否下次就会剁烂他的手指。所幸眼疾手快的一番表演过后没有见血，阿列克谢仰起头，眼睛瞟了一下旁边的亚历山大·伊里奇·勃列日涅夫（总有人以为他和时任的书记是亲属关系），喉咙里发出一声得意的轻哼。据我观察，这两人关系一向很差，即使在哨兵任务中时常被分到一组，也免不了产生诸多摩擦。他们在静音室狭路相逢，都要避开视线坐到室内的两端，仿佛在沉默地宣誓彼此老死不相往来。相较之下，我和他们的关系倒不像那么僵了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，阿列克谢顶多是派他那窝心眼比螫针小的马蜂在我洗过的衬衫上留下破洞，然后矢口否认（不就是因为我的白鸽险些吃掉了马蜂吗？）。在他忿忿不平地嘟囔一些名字时，除了“斯米尔诺夫”云云，就是“柯西金”云云。当我目睹阿列克谢一如往常地灌下一大口无所谓辣不辣嗓子的伏特加时，也记住了这个和他拥有相同父姓的名字。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>顺风车</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/car/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/car/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1923年12月，叶芝拿到了诺贝尔文学奖，埃菲尔铁塔的修建者上了天堂，纽约的爱尔兰裔小伙子则拥有了第一辆福特牌小轿车。浅色头发的上司把车钥匙丢进弗恩·金手里，拍拍烟灰走人了；这预示着未来的很长一段时间内，他要准备好担任司机的工作，而其他时候，可以独自驶向海港兜风。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大西洋的寒湿空气将他黯红的鬓发吹拂起来，没有下雪的傍晚干燥且剔透。在这短暂的属于自己的时刻，金在教堂外墙熄灭了引擎，墙角有一双陌生的、乞求的眼睛，视线从他的定制鞋底向上攀爬到正装的尖领。此刻，教堂的巨大鸣钟声从塔楼飞驰而下，将整条街道包围，金侧过脑袋，极目望向建筑物的拱顶，石头、曲线、混凝土，花饰窗格外有野鸽栖息，他的思维只游走了一下，便回到眼前，回到那个可怜兮兮的小流浪汉身上，他把硬币抛进对方的掌心，准备转身的时候又抛了一枚，只因对方没说多余的话。很快，他钻进车内，向下一个目的地驶去。他没有注意到街道对面，另一双眼睛足以盯得人冷汗涔涔，这目光跟随他的汽车一同移动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果要打个比方，那么弗恩·金是这种人：他凭本能和半桶水的教育知道，多余的反思有害无利。哪怕被指着鼻子，说出无凭无据的指责，他也要故作诚恳地说：“也许真是这样。”而后密切观察对方恍过神来、茫然无措的模样。他的同僚、本地区的另一位跑腿小弟、高大强壮的弗瑞德·特纳却不一样，他仿佛没有从偏见和排挤的环境中找到一点儿经验，没能体现出一点儿保卫自我的潜能，以至于有时遭受讥讽，说他在受制于人时反而享有更大的快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗瑞德眼看到这位尚不熟悉的同胞走进酒吧，点了杯和往常一样的饮品，他似乎完全没兴趣尝鲜，只想快些解渴。弗恩·金才二十出头，身板几乎有些羸弱，这能够解释他格外矫健的步态，却难以讲清这个小家伙为何能得到摩尔根的信赖。弗瑞德暗自猜测这和收买报童、在街边的流浪汉穿插眼线是一样的道理，把凭空的危险嫁接给生不逢时的人，坐在高位的人却可以欢畅地豪饮。他想到这，又对黑帮的这份差事产生了复杂矛盾的感受，就像他这麻木的二十七年人生一样。他几乎有点同情这个家伙，但又立刻感到多管闲事的尴尬，只得独自闷了口酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他坐在吧台的边缘位置，背后有欢闹的人群攒动，酒杯放下时，余光处，方才在他头脑里打转的红发小子却正紧盯着自己。弗瑞德不知这是怎么回事，他从来不知道如何应对别人的好奇心，只能装作无事发生，喝下第二口，动作僵硬了一些，本就绷紧的衣扣又几乎要脱离控制；他仍然没能习惯这种事。最后他大着胆子，透过人群的肩膀望回去，却发现金已经收回了视线，正在同老板闲谈。刚才的一切就好像没有发生一般。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;砰！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;枪响的时刻，酒吧内空气灼热，仿佛包括美国梦在内的任何物品都能燃烧。逃散的人群撞碎玻璃杯盏，焦急的眼睛四处搜寻同行伴侣。独身的弗瑞德抛下了没喝干的酒，手掌覆在腰胯的枪袋上，他注意到红发的家伙做出了同样的反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;芝加哥打字机像游玩保龄球般，将桌面的物品逐个击碎，没来得及撤走的客人躲在桌下，发出抖颤的、含混不清的噪音。弗瑞德找到了一个安全位置，离后门出口只有两步之遥，在他即将离开这片混乱时，一只陌生的、乞求的手捉住了他的裤腿，他回头看见无名客人满脸的冷汗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一股推动力从背后拍来，没有他自身的力量大，但也使其打了个趔趄，朝门口扑去，那只手垂落下去，弗瑞德的胳膊则被另一只手牢牢箍住。枪子很快飞过来，金把眼前的桌子掀翻，那名客人顿时暴露在攻击之下，俨然落得失魂落魄的模样。弗瑞德的视线与身形都被桌面遮挡，好在来者没有瞄准他们的脚踝，但这木桌的材质似乎太过轻巧，几枚子弹逾越而过，其中一颗钉在他的耳边，夺走一些血肉；但他不再顾得上这些，也无从获知求助者的结局了，他被金几乎以拖拽的力道带走，每人朝身后飞快地放了两枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金没有想到在无关工作的时间，这辆轿车也迅速地发挥了作用。无法预测的危险是家常便饭，没有留下致命伤乃是莫大的幸运。弗瑞德坐在副驾驶座，大口地喘着气，而后平息下来，他不知道如何与金相处，便透过前视镜做一些细微的观察，金的表情松弛了下来，但展露出的神色与正面情绪毫不相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;车开进一间空仓库，金迅速地合上仓门，拴好锁，弗瑞德上前试图搭把手，但却迟了一步。金回头望着他，而他也回望金，只是不知道该说些什么，空旷的仓库内，生锈般的气息横亘在他们中间。真正成为难言之隐的事实是，当那枚子弹擦过耳际，瞬间的痛觉也激起了其它感受；金的视线下移，对面那剪裁、熨烫过的西装长裤上，出现了山坡般的痕迹，他为此保持了不知该算体贴还是残忍的沉默。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗瑞德暗自期盼仓库的某个角落出现地洞，而自己化身为一只鸵鸟，但相当可惜的是，此处的路面比外侧的马路还要平整，水泥好似在讽刺着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是因为上次见面，弗瑞德纠正了他仪表着装上的错误，弗恩·金彰显出他最大的仁慈；这份仁慈是他没有施予无辜客人的。于是，1923年12月，在这个寒冷、危急、被巧合冲昏的日子，弗瑞德第一次受邀前往同事的家中。他还隐隐感到对方的眼睛粘在了自己领口的空隙处，而这必定是一个巨大的误会。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
