<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chara on 皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/chara/</link>
    <description>Recent content in Chara on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>© 2025-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/chara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>假想敌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;0&#34;&gt;0&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这是勇者Chara在险恶的地下世界披荆斩棘的一段旧话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara像苹果一样落在了土地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰尘和风将她包住，使她在睁眼以前，面貌仿佛神性的婴儿。在她睁眼以后这所有假想冰消瓦解，她的灵魂富有侵略性而贯彻了幼年孩子的恶欲，她的手虽小却恰好可以握住一柄利剑，她的牙齿无足为奇却时刻流出恶言恶语；她说：“多么忧郁的日子！不可食用的星星和苍白无聊的小孩，俯拾皆是的悲愁和不忍卒读的长诗；……只有流血牺牲才能挽救她苍白的脸色……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是错的。”飘在她身旁，垂着眼睛的人说，“戒杀戒躁，戒乱发脾气。多交朋友少打架，这才是这个世界的基本法。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉！去他的吧。”Chara大声说着，从地上捡出了最尖锐的树枝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个严苛的冬天。但冬天不是与秋天交接而来，而是永远处在同一个位置；人类Chara，与灵魂Frisk，正是意识到这点后走进了冬天。雪下得厉害，Frisk想假装打个喷嚏，却不能做到。Chara看见了，哈哈大笑，Frisk对她比了个鬼脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们的联系，在Chara坠入地底开始，就像用血和肉在心脏搭的桥，变得紧密不可分割；这又类似于浮士德和梅菲斯特，菜叶和它的梗。那时候，Chara站在一束山顶投下的光束中，头发沾上了金色的花瓣；是Frisk惊讶地看着她，好像看一位天降的神兵似的。她又惊又惧地看着她的眼睛：“你很危险！我得管好你！我爱这个地方，我不允许你伤害它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara说：“至少杀死那朵花。”这可见她是怎样的人。只要她手起刀落够快，友谊的小子弹被藏在叶片里，还只是未成形的魔法，就能永远失掉讥笑的勇气。但Chara缺一把真刀，或者一把剑，没有人肯为勇者披荆斩棘的冒险路提供补给；她还没遇到哪怕一个道具商人。多严酷的事实！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有觉得这雪真像眼泪？”Chara忽然说，“是不是很像眼泪？这让我想起你来了。……我想起我刚见到你，你就掉了很多眼泪出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Frisk只是叹气。她为之伤感地叹气的是什么尚未可知，只是这雪花掉个不停。Chara也不想说什么了，用力挥着树枝向前走，雪面上落下的全是她的脚印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，唉！Chara。”走了一段后，Frisk叫住了她，“你真的在听吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara看着冰块在水面上滑行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在想什么呢？”她有点不悦地，抿着嘴巴，头也不回地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想说的是：Toriel真是个好人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Toriel！你还记得她的名字吗？教训了那朵花的可亲的母亲，她给你做了蜗牛派；她的名字是Toriel。她……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk停顿了一会，“我指望你记得她呢。你一句话也没和她说，那块派你也没接下。”她还是垂着眼睛，咬着嘴唇，“你后来把她怎样了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara转过头，粗野地瞧着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你现在是要说一段很长的话？你要这样做吗？”Chara大声答道，“啊，老天，我不会听的。你消停一会吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点雪穿过Frisk透明的身体，蜗牛粘液一样融进了模糊不清的空气里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk伸出手，环住她的肩膀和头：“我真希望我能早点到门前去和你一起……我已经找不到Toriel了。你把她的心伤坏了。如果还能遇见她，我要亲吻她的额头。”她把下巴放到Chara头顶，仿佛能把责任感放到魔鬼的天平上一般；Frisk轻轻地说：“——可我现在必须跟着你了。你的眼睛太可怕，我怕你确实会做出坏事。”她的声音质地柔软，还怀有一种荒谬的期盼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真讨厌你的眼泪。”过了一会，Chara说，“它既不会落到人身上，又不会止住；这完全不能算作眼泪。——这简直是透明的刀子。糟糕透顶。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我没有哭，还没有，Chara。”Frisk说；她俯下身去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个雪墩。”Frisk轻轻笑着说，“而这，还是一个雪墩。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在逗我玩吗？”Chara拿出一双芭蕾舞鞋，舀了一勺雪，倒进附近的狗窝里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样，Chara！”Frisk提高了声调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Chara不留情面地大笑起来；一阵风鼓进了她的额发里，“真冷！这坏极了的冬天。”她于是生气地说，“我们要尽快离开这。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……刚来的时候，你说这里的天气都是假象，雪花不如说是棉花，根本不够冷。”Frisk应道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你只是我精神上的虚像——没有可供依托的实体——你又懂什么了？”Chara飞快地说，“你只是我心里仁慈的残象，由于我已经把那东西看得同粪便一样低贱，你也就同我的身体发生分离，成为一个爱掉眼泪的残缺的幻影了。”她好像有点生气，但又浮出一点微笑，好像想中和这种冷清的空气似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk沉默了一会：“你还真是会说。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈哈哈！……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我们的服装品味，倒是很像……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你还当真了！”Chara跳了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你先说的吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不行，你绝不可以把这当真。”Chara把芭蕾舞鞋重重地插进雪墩中，“我们完完全全是两个不同的人。把那些话忘了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk摇摇头。她们一齐走向雪地的尽头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk已经看出她的这位朋友并不想要任何朋友。她保持着超出孩子外貌的极其庄重的严酷，好像只是为了一份野心在向前走。她跳过所有谜题，不与路人交流。她没有下杀手，还没有，却使一切旁人如死人一样。Frisk会浮在她身旁的空气里，向每个熟悉的人每件熟悉的事物热情招呼；但她又能得到什么回应呢？她自知不会得到回应，但还是自顾自地献出了透明不可触摸的热情和爱。在Chara看来这可笑之极。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你缺少的就是这种东西。”而Frisk会这样回应她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么会！应该说，你多余的就是这种东西。”Chara说，“我的价值观是金属，你的就好像一种液体。我可以闪闪发光，你只能自寻忧伤。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是诗人。可液体和这有什么关系？”Frisk笑着说，“我快乐极了。我拥有一笔情感的财产。但我的心比你轻盈得多。你只需要……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她停顿了一下，“一只大狗！”忽然，Frisk喊了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“——大狗！！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara也叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;站在她们面前，宛如神兵天降的，正是一只毛比腿长的大狗；它银色的盔甲映出Chara复杂的脸色。“你摸摸它！”Frisk喊道。她已经骑上狗头，试图去拉Chara的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“行了，你根本碰不到我。”Chara一面说，一面把手盖在Frisk掌面上，“如果芭蕾舞鞋和树枝足够锋利，我一定把这狗头削开。”她咧着嘴笑道，爬上大狗的背，使劲揉了揉它的颈毛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一串吠叫和一点点即刻消失的尖叫，她们乘坐一只狗到达远远的地方；风声，水声，狗叫声，冷气，霜雪，冻掉了的胡乱地飞的叶子。“地底的天空！真让人不快活。”Chara说：“这是我最蠢的一次的旅行！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她回过了头，并把眉毛舒展开；一片或两片叶子，挂在她的毛衣或耳鬓。在这一时刻，Frisk飞快地、不断地想道：她真是有一双可怕的眼睛！恐怕会有可怕的事发生……不，一定会有可怕的事发生。这想法比雪更能渗透她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真怕……Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk突然发声道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你说什么呢？”她大笑起来，没有听清。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们飞上了虚假的云天，雪花把整个身体迎风包住。藕荷色的天和鸽子灰的雨雪，静悄悄的村落和宛如死去的人民，美丽而令人害怕的预兆，沉寂的温柔乡，熟悉而蒙上厄运的阴翳的景色。Frisk闭上嘴巴；她的价值观正像液体，一样流着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara想起自己在地上世界听过的一场音乐会；她把这场景详尽地描述给Frisk听，就好像只要说尽一切的细节琐事，就可以彻底从回忆里解脱，把那些事尽数忘掉似的。Chara首先表明：她一点也不喜欢那场音乐会。这不亚于她对怀旧复古的讨厌程度。所以她要说出来，好让自己忘记。这是一场怎样的音乐会？是父母喜欢的，古典、孤独的音乐的集会，在两耳间惹人生厌地流过的粘稠的单簧管声，砸穿了头颅溶入脑浆的大提琴的呼喊，掐住血管使恶欲堵塞不通的浅吟低唱。但在Chara几乎睡着的时候，一个声音使她忽然醒来，解除了先前乐音对她天性的束缚，像个革命者似的冲进她心窝里去了！是什么？是破坏的声音！是动脉的喷涌声——一个歌手被伴奏者的钢琴线割破了喉咙，尖叫都献给了观众。Chara学着大人的口吻：多可怕的事！心里却说：多漂亮的样子！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那才是音乐，你懂不懂？”Chara说给Frisk听，“你现在懂不懂？它‘使我飞跃愚昧的现在。’……但如果没有它，一定会有什么契机，同样能成就现在的我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个时刻，她不知为什么脸上有了红晕。回家之后，仍然褪不掉这颜色。长辈请了医生来看，但没看出任何病症。她恐怕生了一场狂热的心病，这给她每夜的梦中带来一些温暖，摸着自己的脉搏，仿佛回到柔软的旧乡。夜晚的月亮是金色的，像扣上发条就能运转的恶心的橙子。Chara的病使她变成一个几乎富有神性的孩子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>炸鸡啤酒</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“不，你太小，你还什么都不懂——”Chara说，“等你长大一点，就明白可可粉、锁骨链和肉色丝袜的好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那衣服呢？我们的衣服不一样吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara的嘴唇抿成一条薄线；她不悦地眨了眨眼睛，说：“条纹是永远不被时代摒弃的流行元素，宽松的毛衣是雅致的体现。”末了，她扑在沙发上，抱枕与毛毯的缝隙间传来一声闷闷的“蠢货”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可不明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她是Chara，但又不是我所熟知的Chara。据她所说，她已经十六岁——即将满十七岁了。她比我高三个茶杯，脸色鲜活发亮；如今，我只能从那双红眼睛里看到Chara的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从地下脱离后，我再也没见过她。除了在梦里，我会看见一团有红色眼睛的水汽，一边笑盈盈地招手，一边试图越过一条河流；但屡次三番地，她会陷入那团水流中，最后随着阳光降临，万物复苏，冰雪消融，水汽上升。她的红色变淡，仿佛被大气消化一般，没入云层，再化成雨水，降在我的头顶。我不知道这象征着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我是学生。据她所说，她也是学生，只不过比我高好几级，多学了七八次外国人的革命；她能言善辩，而我只会写作文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“狗屎！”Chara翻了个身，用鞋底指着我说，“你这里有酒吗？啤酒，低点度数的就好，我怕我发起疯来就把积分卡密码告诉你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么卡？”我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，没事。你有吗？”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“混账。巧克力有吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说没有。Chara凝视了我一秒，又翻坐起来，说：“好吧！你还有什么？我想你什么都没有。你一无所有，小孩子就是这样，非常没用……那，给我一把小刀，水果刀就好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有理会她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“拜托！”她有点笑起来，带着一种请托的意思。这时候，我才觉得她开始令人熟悉了；只是这种笑容里，毛骨悚然的成分少了一点，她更像是一个真实鲜活的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间会给人带来这么大的成长吗？但是，长大后的Chara，为什么会在这？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，我看到了，”Chara露出胜利者的笑容，大幅度挥舞了两下水果刀，“我看见你茶几上有苹果。正好用来缓解攻击冲动。”说罢，她真的拿起一个苹果，流畅地动起手来，落在垃圾桶的果皮厚度均匀，线条流畅，连绵不绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点吃惊，说不出话来。过了一会，才说：“你的确是长大了，不一样了，Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我得把她藏起来，别人倒还好说，就是不能让Toriel瞧见；我不知道为什么，出于直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这天中午，我和十六岁的Chara一同出门，就像是亲生姐妹一样；我们甚至穿着同款的毛衣。商品店和玻璃窗像水银线一样划过去，Chara用眼睛打量每一个橱窗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道该不该这么说：她看上去有点……贪婪，就像每个青少年一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我抓了一下Chara的毛衣；她反感这个动作，把我的手撵开了。我问她，在她的世界里，我是怎样的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara瞟了我一眼，一面向前走，一面慢吞吞地说：“哈，一个蠢货，呆头呆脑的——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们相处的好吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢——这……”Chara停顿了一下，说，“真是庸俗的首饰。金色的，闪闪发光的，又沉重，又油腻。我不敢想自己到了中年也会买这种东西。”她对一个橱窗的金饰品说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我沉默地点点头，继续向前走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天色很好，光线下的灰尘沉降着，像昨晚的星星一样发亮；在一大团云下，反射着人类与怪物和平、安静的未来。曾经在我体内暴动的某个灵魂，此刻以一种不真实的姿态，向青蛙售卖的炸鸡和低度啤酒走去，抓着我的上臂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她叫我小破孩。我没有理会这个带轻蔑色彩的称号。她几乎是把我提了过去，说：“你想不想吃这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啤酒就算了。”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你必须喝！”Chara笑着说，从牛仔裤兜里摸出了钱；我不知道她还带了钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只好和Chara并排吃着炸鸡，趁其不注意，把啤酒倒进了出水口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个穿金戴银的女士从眼前走过，Chara忽然喷出一口啤酒，用手指着她们；我连忙捂住了她的嘴巴，握住了她的手指。一串足以招惹麻烦的笑声就这样被憋回了腹部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;临走前，Chara站在一大片红红的夕阳下，说：“别以为我没看见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“看见什么了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你把啤酒给倒了。而且你一点也没有醉。”她闷哼了一声。“显而易见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……好吧。”我耸耸肩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿，不过，”她带着那种狡黠的笑容说，“那是你还是谁藏在衣柜里的钱？我拿走了，非常感谢。”我想她不会还了。另外，她不知道那是Toriel的钱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
