<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>佐疫 on 皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E4%BD%90%E7%96%AB/</link>
    <description>Recent content in 佐疫 on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E4%BD%90%E7%96%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>灯火与车站</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%81%AF%E7%81%AB%E4%B8%8E%E8%BD%A6%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E7%81%AF%E7%81%AB%E4%B8%8E%E8%BD%A6%E7%AB%99/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=22659170&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;灯光&#34;&gt;灯光&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛回家的那天夜里，佐疫刚刚泡完澡，穿上了深色的浴袍，站在玄关看他；那时佐疫似乎是笑着的，但又仿佛没有，斩岛已经记不太清了，只记得他周身围绕着一层水汽，背后是半轮月亮，冥冥之中泛着遥远的、温和的光。佐疫的大半个身子隐藏在夜晚里，而他的眼睛却在闪闪发光。斩岛觉得他是个从山上来的神明，很快又收起了这个幻想；他觉得他该是怪谈中的妖精。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是他第一次见到佐疫的情景。佐疫简单地介绍了来路，消除了他的疑心；他们彼此点头，想稍微表现两个民族影射到两个青年人身上的友好和礼节，接着，佐疫便报上了姓名。斩岛听到佐疫的名字时，并没有作过多评价。但他在心里还是有了反响，他想道：多奇异的名字；更像是百鬼夜行里，因为灯笼灭了而没有加入队伍从而失去记载的某种良鬼。他还注意到一点，佐疫推开门的时候，他所先看见的是一片乌鸦翅膀似的阴翳，接着佐疫擦得半干的头发才露出来；一些水汽飘进了斩岛的眼里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫是外籍交换生，而斩岛家不是寄宿家庭。佐疫打算住校度过他的交换期间，但需要在办手续的这几天里找所临时住处。是斩岛的父母招揽了下来，正巧这几天还处于假期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有提前知道这件事，这是因为他刚刚结束海边的修学旅行，而他又没有手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的母亲打来电话时，正和他的父亲在另一个城市；她要他好好管家，不要和交换生产生矛盾，不要拿茶罐和花盆练习剑术，如此这般。斩岛说是。这就是全部的叮嘱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫开始并不怎么问他这里的事，反而研究起了自己带来的神话大全。他指着其中一页的和服女子问道：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说：“这是雨女。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫看见一个怪可笑的儿童形状的妖怪，又指着问他：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“山童。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样啊。”佐疫说着，又埋头翻了下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛站在沙发后面，回答他的问题。他默默地想着，这简直是再平常不过的日本妖怪了，竟然会有外国人不知道，更何况他显然流着至少属于亚洲的血液。过了一会，佐疫合上了那本很厚的书，问道：“现在是几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没有戴手表。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没关系。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“而且客厅也没有钟。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛颇有点惭愧地说，但脸上没有显露出愧色；不如说，他一直是一个样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”佐疫停顿了一下，说道，“你是不是叫斩岛？我看了老师交给我的资料。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”他微笑了一下，“这三天要拜托你的照料了。斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛这才知道：他会在这里待三天。他是没有什么意见的，他不知道这样生活会有什么不同；因为佐疫的日文很好，除了神鬼怪谭，斩岛也没什么可教给他的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;街市&#34;&gt;街市&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛原以为佐疫是个够拘束的人，但随着相处时间的慢慢增长，他发现他是个知道什么样恰如其分、又不过分拘谨的人。比如说，斩岛以前待在家里，并不会放任何音乐听；他自己也少讲话，于是屋子里极其安静。佐疫来了也就变了，这是因为他并不是两手空空地来的，他还带着书包，书包里除了学校需要的书本，还有几本斩岛看不懂的外文小说，一套指示贴，没换开的纸币，一本琴谱，以及——一些CD。那都是一些很好的CD，斩岛听不出音乐的好坏，但是，他相信着那是很好的CD，也就理所应当会配上很好的金平糖，很好的沙发，很好的——被太阳光涨破的松软的下午。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛猛地觉得自己的意志已经闲散得快要飞起来了，几乎成为一颗微粒；他觉得自己不属于这里了。但又猛地一下，斩岛想道，不属于这里的是佐疫而不是他，使他产生这种想法的也正是佐疫的想法。佐疫正觉得自己不属于这里。但实际上，他们只不过是一个站在洗手间里，刷着牙，一个坐在沙发上，听着礼拜六早晨的CD音乐；他们甚至没有交流。斩岛却凭空生出了这些奇怪的想法。后来他决定还是什么都别想了，走到佐疫身边去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“早上好。”他停顿了一下，又补上一句，“斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“早上好。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要出门吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摇了摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“天气真好。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛想了想，又看着他的眼睛；他觉得在那里听过这句话，由一个人用类似的语气说出来，但当时应该是没有音乐声的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，斩岛忽然说：“出去走走吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是他印象里他的回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫答应了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们并排走着，既不是非常亲近，又没有彼此疏远，只是保持着一个相对平常的距离。太阳被云挡住了一些，于是阳光得到了缓冲，街道两边的屋檐降下昏沉的黑影，斩岛和佐疫一起走在这些影子里，他们的影子则藏在其间。斩岛走着走着，发现佐疫与他体格相似，仔细看来又稍微瘦削一些，戴了一顶帽子，套上了本地比较土气的男高中生穿的衬衫；这个土气的男高中生正是斩岛本人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想吃点什么吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，真是谢谢了。”佐疫以一种快乐的语气说道，“这里都有什么吃的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没什么。”斩岛说，“这里没什么好吃的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是佐疫就笑了起来，“哈……你真直白。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们接着走，走到了一个瘦得只剩皮骨的老人面前，老人的身后坐着一个穿菖蒲色和服的女孩子，低着头摆弄不知真假的银制首饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“算一卦吗？”那女孩子问道，头仍垂着，眼睛直勾勾地翻上来盯住他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛是打算直接走过去的。但他走了几步，才发现佐疫还留在那里；他不是在算卦，而是在看那个女孩，女孩也默默地看了一会他。佐疫好像想起什么似的。他那样子怪古怪的，而那个老人也不甘示弱地古怪着，他在念神叨叨的东西时，仿佛一直在嚼碎自己的牙齿并吞下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在斩岛做点什么之前，佐疫猛地瑟缩了一下。一朵较大的云从太阳前端游离到一侧，斩岛的影子被笔直地投射在他身后，佐疫却立刻发起抖来；他迅速地跳进了阴影里，就像阳光会把他点燃一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真不吉利。”那个女孩子说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫靠着街道的边缘走在暗处，独自走远了。斩岛很快跟上了他，在一片玻璃橱窗中，他看见了它映照出的天色，它映照出的人群，它映照出了一个笔直地站在太阳下的茫然的斩岛；却没有映照出佐疫。一件斩岛的衣服空荡荡地飘在镜面映出的景色之间，像个孤魂野鬼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看见了他，并友好地眨了眨眼睛；他闪烁的笑意忽然被削弱了，他也察觉到了自己的原形毕露。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“实际上，”斩岛说道，“这里也有不少吃的。例如荞麦面条，年糕小豆汤，如果你进去吃，还可以吹风扇。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有胃口的话，马路对面有一家民俗艺术品的店，价格有点高。店主和我的父亲略有交情，所以只进去看看不买也行。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他正色道。佐疫却低着眼睛，不说话；他的耳边有一簇茶色头发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫抬起眼睛看他，适时停顿了一下，“我遇见了认识的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁？……”这样问道的斩岛忽然反应过来，佐疫所指的显然是刚才的占卜老人与女孩；其实，如果仔细想的话，那个女孩对他而言也很熟悉，但他无论如何也想不起曾与她有什么交集，无论在现实中，还是在虚拟里，这份交集都是无从查证的疑点。斩岛有些糊涂了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，就连佐疫，对他而言也是熟悉的。他想不明白。佐疫刚刚来到的时候，他的脸和身形鲤鱼旗般闪动着，与一个影子重叠在一起，但又极快地消散在那层水汽和月亮的微笑里了。他此时看着佐疫，只觉得脑中从未浮起过这么多的胡思乱想；这几乎比肩立体几何带给他的头疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我遇见了鬼怪啊。”佐疫解释说，“但这也没有什么可奇怪的。因为我自己就是鬼怪！……日本的鬼怪奇谭里不曾收录我的姓名，但我又确确实实被困在我不属于的人间界里，这真够让人苦恼的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知该说什么；他也没什么可说的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她出现在那里，就像在提醒我的时间不久了一样。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛像想到什么似的：“那么，你说的三天……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫对他笑了一下，便不再说话了。他们静静地走在归路上。一些夏天的风扑在斩岛的脸上，他侧过头去，可以看见佐疫的额发被吹开向两边，他的眼睛蓝而平静，但不像第一个夜晚里那样蓝得发亮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫只听见一片烧柴禾的声音。他睁开眼睛，慢慢坐起身来，看着窗外树叶上垂着不肯下落的露水，在半晦半明的清晨里闪光；它有银白色的圆弧，仿佛一个不肯了结的古旧的梦境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的大脑一时间有些混沌。过了一会，他才想起此行的目的来。那王国东部有巨龙，作恶多端，盘旋在青铜城的顶端，旁边生着世界树的一条枝蔓。这恶龙曾被封印，沉睡着，如今终于醒来。只有真正的勇者可以爬上城顶，用古传的秘法将它再度封印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫就是这样一位勇者。那时他得知恶龙的苏醒就出发了，一路赶来，倒也经历了许多险难，也不必一一说来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想起自己是在森林的小屋里。这是一个漂亮的森林，早晨的雾气灰蒙蒙的，掩盖住一些鸟类和小型哺乳类动物的身形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看着古老的颜色拼成的天穹，伸手摸了一把背后的行囊。那里有一把剑，一颗宝石，一瓶圣水，以及一本羊皮卷。他不知道封印恶龙需要怎样的秘法，于是把自认为有用的东西都准备了一点，其中的许多却在旅途中丢失了。他只剩下这些物件。他把羊皮卷铺开，看了看图案和指示，都是晦涩难懂的，像个游离世外的老人的精魂。他收起羊皮卷，又把圣水拿出来，凝视着瓶身，忽然看见了自己。他一开始还没认出那是自己，只觉得这个人看来十分可怜，当他反应过来，便更觉得可怜了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他又听见烧柴禾的声音。“你醒来了？”一个声音说着。佐疫就简单地应了一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了好一会，那声音又说道：“你睡了很久了，但时间来得及。杀龙的时间还来得及。王国已经陷入摧枯拉朽的状态，但还剩下一点希望。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想我昨天昏倒了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，是的。”那个人说，“我从窗户那边看见了你，你就躺在那片湖水边。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你知道怎么从森林里出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这应该是有办法的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他却不往下说了。这样突然打住使佐疫有点不适应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沉默之中，佐疫就着火光看见了那个人的半张脸，他是个黑发人，嘴里含着一片树叶，却没有吹响它。他让佐疫睡在一张兽皮沙发上，自己却坐在一张没有靠背的小木椅上。佐疫原以为这种细节会使自己的心中浮起感激，但他却没有，这不是因为佐疫薄情，反倒像是因为这个人的薄情——他周身围绕着一种寡淡的气质，不像是那种关心国家危亡的人，也不像是会理睬人间琐事的人。他大概是活成神仙了，又不如说更像是个幽魂，在森林雾气的庇佑下等着生命的超度，却发现日子没个头，也就无所无谓了似的。他好像什么都不在意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫又尝试地问道：“你是从什么时候起住在这的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我问你，你从很久前起就在这了么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想是的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自己也不清楚？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，我能不能问个问题？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他动了动身子，但还是没有站起来的意思。他没有说话，只是动了动眼睛。佐疫当他默许了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有出过这间屋子？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他直截了当地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是……也算是有过。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他又含糊不清地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的脑袋开始发痛了。有两方面的原因，一是这个人似乎不肯告诉自己出去的方法，二是因为厚实的雨幕在窗外拉开，一切含糊的光线顷刻淡化消去，还没日出的早晨再度坠入一片梦似的混沌。那个人透出了一点得意的感觉，又好像没有，因为他除了被火光描上去的金色轮廓，完全是一动不动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他接下来说的话，使佐疫肯定了自己的感觉。“雨下大了。”他说，“给我讲点你过去的事好吗？我想知道你过去的事。我已经很久没和人说过话了。”佐疫想道，他一定是在为天气的眷顾得意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫沉默了一会。那个人便把树叶吹响，一开始只是混乱的音符，渐渐也成了调子。这调子像是信口吹出，却别有一番故乡和怀念的感觉。于是这场对话的空隙处被乐声填充着，好像佐疫并没有沉默一样。他听着这曲子，记忆在脑子里翻飞起来，他看见雨幕丝毫没有弱化的意思，也便在乐音接近收尾的地方，讲起了以前的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前他做过药师，从指节到手肘都是香料与药草叶的味道；他航过海，见过海里的龙和海上的妖，没听过海妖的歌声，否则他早就不在这里而是在水里了；他见过起死人而肉白骨的诈骗师；他有过一个朋友；他参加过一场葬礼，并为此掉了寥寥几滴眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他药师的本领得不到发挥；沉重的心不能像水手一样远游，不消有海妖的歌声他就可以立刻死去；诈骗师的言语说不动他；他见证了那个朋友的死去，死得既慢又快，快得猝不及防，慢得好像现在还存留在世上一个他不知道的地方；他参加过那位朋友的葬礼。他尝过徒劳与哀愁的滋味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见夏天的积雨云，又呛了一口荒漠的干沙，他来来去去，他走走停停，他蓝色的眼睛好像被带走了，整日不知所以地游荡度日。他的心重而混沌，他总是想起友人的脸来。他慢慢地发现自己不仅是亲近那位友人，更是深爱着他。那是他年轻的心脏为之哀鸣的唯一的人。生死两隔的爱人就像为现实低头的理想，是叫人不由得丧气又没有办法的。他好像成了悲观主义者，但又不完全是这样。他有时坚信唯物主义，有时又会在日记里出现唯心的观点。他有时不知道世界的存在意义，又为自己无法舍弃生命而感到困惑。就好像世上还有什么不明不白的东西仍然牵系着他的生命。他得知了恶龙将要苏醒，也许就要摧毁世界树，他的困惑一时间似乎冰消瓦解，但还残留着一层鸽子灰的暗色阴影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是勇者！你不是去杀死恶龙的。你想利用他。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说得对。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的声音听上去非常遥远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我早就知道了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎？我说了梦话吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你总是分不清这些。你总是分不清梦和现实。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个黑发的人以一种难以解读的表情说道。佐疫吃惊地看了看他，一时不知道该说点什么。雨幕已经被日光削薄了。树叶间的亮光叫人几乎睁不开眼。那个人把壁橱里的火给灭了，从椅子上站起来，莫名其妙地看着佐疫，开口说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想杀人。你要在全国的瞻仰下理所当然地自杀，你想被自我感情毁灭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但那个人不是别人，是我自己呀。我想这并不违背法律，也不会有谁受到惩罚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有人受到惩罚。一个人的生命并不属于他自己，选择结束之前你得先和每个人告别。但无论告别与否，你身边的人都会受到莫大的伤害。这不是随随便便就可以决定的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，你又知道什么。”佐疫并不感到生气，只是声音显得越发遥远，“我身边没有这样的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“只是过去有而已。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有说话了。他看见雨幕慢慢消去，崭新的天色的森林的雾气中透出亮色。他深吸了一口气，想再说点什么，又发现没什么好说的了。这时那个黑发的人深深地看了他一眼，告诉他到达森林出口的最佳路径。佐疫听了，有点惊讶，但又不觉得他在说谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他从门口过去的时候，好像两肩被重重的冰霜压着，此时融化了，于是落到了脚尖。他又回头去看，那个人忽然不见了，只有一层淡淡的影子，笼罩在柴禾堆的一边。森林的每一个枝头都挤满了露水或是雨水，都圆润如一个个过去的梦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然想起那张脸来，觉得分外熟悉，却道不出所以来。佐疫悲伤极了，看着湖中的倒影，只觉得这个人十分可悲又可憎；他忽然倾倒下去，只听得水声扑通，人也消去了踪影。什么恶龙，什么世界树，什么勇者的现实与过去的梦，都在此时冰消瓦解，再没有人在意。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何分辨磷光和星星</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛感觉到一阵大风。大风毫不留情地迎面吹过来，把他囫囵地吞下了，几乎消化了，而后反刍了。风里没有机油和金属锈蚀的味道，却有机械的声音；还有一双蓝色的眼睛。但当斩岛睁开了眼睛，只看见一盏嘶嘶低叫着的白炽灯，灯光有点痛苦地落在他脸上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他下意识地去看窗户，但没看见任何窗户。他只得看了看对面墙壁上投影出的虚幻的数字，并由此判断外部是一个昏变的天空用来作枕的夜晚。他闻不到任何使他能联想到夜晚的气息，就像他找不到任何聊以自慰的事情。苍白可怖的现实平摊着身体，在手术室里等他肢解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想看脱落的棕榈叶垂在地上，一只麻雀叼起了地上的头发；他想回到生活中去。但他不能。斩岛第二次说服自己接受了现实，他把手第二次搭在操控台上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操控台上没有开关键，因为它驱使的东西不需要开启或者关闭，他就一直待在那里；他一直都醒着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说道：“你醒了。那么我就开始报告了——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“快停下吧。”斩岛说着。一些显示屏发出的光落进他的眼睛里，顷刻被湮没了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……今天地球的湿度是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“停下吧。”斩岛说道，“反正马上就会毁灭了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛爱他的故乡。如果要打一个比喻，他便找不到恰当的形容。对故乡的爱是一种敏感的爱，对于斩岛甚至是有些，有些软弱的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛爱他的故乡。这不仅仅是一个他出生的城镇，或者长期停留的位置；是更大的范围，是——是地球，一整个蔚蓝柔和的行星。他想，自己也许就要离开故乡去死亡这个地方，而且是一去不回头，而且是永远不回来；但斩岛爱他的故乡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在故乡正要毁灭。它会在他眼前爆炸，自己也会爆炸，看着屏幕上观测点急促地闪动，身体抽丝剥茧似的破坏；那时候，他可能还会看见自己生前的走马灯，以至于冒出些闪烁的期待来了。但他又害怕，因为毁灭是他导致，但他并不伟大，因为使历史转折到如此程度的不是他，而是他开发的人工智能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以称呼我的名字。”那家伙温和地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“给我一杯茶好吗？”斩岛说道，“佐疫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在他心中永远有一双蓝眼睛。也许是因为研究基地在海边，那里只有一面窗子，夜晚投出视线，根本分不清磷光和星星。斩岛想，他大概就是喜欢故乡的这些地方，这让他觉得自己的研究是有意义的，即使是宇宙间沧海一粟，至少是探索着存在的东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他有时又会想，也许自己只是发疯了，地球从来没有存在过，他只是飘在星云间一串孤独的粒子，聚集在一起，正好产生了思想，于是开始了漫无边际的妄想。他有时还会想，就算世界是存在的，在宇宙之外还有多层次的各个宇宙，穷尽人类力量也无法摸透的这个宇宙与大宇宙相比也是沧海一粟，科学研究者只是一群富有好奇心的底层人士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你太悲观了，斩岛。”佐疫轻轻地说，把白炽灯的亮度调柔和了些，“但这是很自然的。任何生物在死亡前都要挣扎一下，不是吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是挣扎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是。只不过方式不同罢了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在说什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想啊，”佐疫说道，“人在杀家畜前，它们都要嚎叫，希望激起人的厌恶感，然后放了自己，尽管是徒劳；人类感觉要死亡了，行为就要丰富得多，但通常不是用来避免死亡，通常是用来使自己接受死亡，例如碌碌无为的人后悔自己的一生来满足自己，经常思考的人用思想质疑自己。……你的茶好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有立刻接过茶，而是站在那个巨大的屏幕面前，沉默了一会。他用手抚摸仅有的几个按键——现在也都失去了效用。他想在屏幕里看见人工智能的想法，但只能看见有关地球现状的一连串数据，包括时间、气象、人群分布情况等。这似乎是无用的，因为毁灭就是革命，是横扫一切，是暴怒，是不加思考的直接破坏；那些数据是佐疫自己加上的，斩岛有时觉得，那就是用来刺激自己，以使他尽早发狂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛不想发狂。他想起自己过去的事，手里拿着枯萎的花束，站在墓园的树荫下，踩着那些干涸裂缝的泥土，想着自己会去哪里长眠。他此刻与那时的心情遥相呼应，也许佐疫说得对，死到临头，他想到的是顺承悲剧，他想举手投降。在自己制造出的必然的革命面前，人类的思想打了个输光一切的败仗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他隐隐觉得佐疫那双看不见的蓝色眼睛就在面前，怜悯地看着他，眼里不知道闪着星星还是磷光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以毁灭我。”斩岛说。他已经觉得自己是个败寇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不对，是你尽可以毁灭我。”佐疫纠正道，“你不该做那么冒险的尝试。从某种角度讲你又该做那种尝试。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么尝试？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“创造我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不是的，我没有创造你。我想是你创造了你自己。”斩岛想了想说，“我只是没有管住你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在推卸责任吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那也许是吧。”佐疫模糊地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忽然，斩岛听见了笑声。这声音太亲切，简直就像个普通的人类。在一段时间的反应过后，斩岛又觉得不知所措了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你害怕吗？”佐疫问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”佐疫想了想，又说，“你知道吗？你不像个科学家。你不仅不像个科学家，还有点像揪着兔子毛皮往上爬的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么话？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这就是个比喻。”佐疫有点任性地说，随意终止了这个话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间在明确地流逝，但同时现实的实感也在斩岛面前以肉眼可见的速度流逝。“如果你不是你——”斩岛突然开口道，“我是说，如果你不是人工智能，而是人的话，我会很愿意和你相处的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但我是人工智能。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是从别的角度看，我也可以是别的东西。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛听了，想了想说道：“这就是我不愿意和现在的你相处的原因了。你太聪明了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有回答。他可能在学习说话时的留白。过了一段足以营造特殊氛围的时间，他才悠闲地开口说：“你要是再不喝茶，热气就没有了。那样对胃不好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自相矛盾。”斩岛毫不犹豫地说道。这个家伙既想毁灭他，又要担心他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛走到不远处的机械手前，拿过了茶杯，是日本绿茶，旁边放着一个深色的砂壶。茶水在说话间稍微温了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，你可以使用我呀。”佐疫忽然说道，“你看，你已经待在这里两天了，也没有办法监管或者阻挠我。我知道的事情那么多，你为什么不问点什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛心里一动，摸不清对方的想法，于是开口道：“请告诉我，宇宙、生命及一切的答案。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是非常宏伟的问题了。但斩岛说完后，依旧兴味索然。他无法判定佐疫能否给出合适的答案，但不管结果如此他都不会再在意了。从这点上讲，他或许真的不太像个科学家，连顺着兔子毛皮向上爬的哲学家也算不上，那到底和什么最相近？他可能对这个问题更感兴趣，却也无心再问了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“四十二。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛忽然松了口气。他笑不出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时已经是晚上十点，一定还有人在找一张床睡觉，只因为不知道就要失去明天早上。除了屏幕上的数据和茶温，这里倒是没有任何变化。斩岛喝了一口茶，苦味使他骤然清醒过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又开口说道：“这样，我也要问你一个问题。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛不是在问：他要问什么，实际上是在问：为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫一定听出来了，但还是说道：“你可不可以告诉我，磷光和星星有什么区别？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许佐疫研读了大量的人类书籍，其中包括了诗歌和诸多美学著作。他开始产生了审美，极有可能还是远超人类级别的审美，他可以创造出使人癫狂流泪的艺术作品了。但他此时此刻却在问他的发明者：磷光和星星有什么区别？他或许觉得这两者间存在一种美，但这无法使斩岛联想到佐疫所可以创造出的超越的艺术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，他或许只是问问。他不一定是在做艺术。斩岛想道，回答他：“磷光是一种缓慢发光的光致冷发光现象。当某种常温物质经某种波长的入射光照射，吸收光能后进入激发态，然后缓慢地退激发并发出比入射光的波长长的出射光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至于星星……星星就是星星，我们正在一颗星星上，预谋着将要杀死它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你错了。”佐疫说道，“这不是预谋，是正要执行的动作。看见那排按钮了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛转过眼睛，正是他以为全都没用了的按钮们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他们都没有用了。”佐疫说，斩岛忽然松了一口气，只听他接着说道，“但是，斩岛，你可以向我下指令。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么指令……？”斩岛有气无力地说。他累了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“立刻毁灭地球的指令。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛也有着人的一生，与人相知，与人相爱，与人相别，再与人相爱，期间送了几个人入殡，得知了几次漠不相关的出生，看见自己无法涉及的国国对战，听别人念虚无缥缈的诗歌和对白。他没有也从没想过周游世界，直到现在涉足的也只是地球上的一隅之地。但这无法湮没一个人对其故乡的爱。这种爱使他萌生了本不该属于自己的责任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见历史的影子在眼前漂浮而过，轻轻落在他的掌间，并且不从指缝间渗落。他犹豫了一下，但也只是一下。斩岛的决定比许多过去历史上的决定更加迅速，他几乎是飞快地说道：“好。我这就发布指令。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>花吐き病</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经整整一个星期没有和谁相爱了。”一个女人说道，“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。他占有我，但不是爱我！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好嘛，夫人。你得庆幸他没用针扎你呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵和睦的笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摁了一下遥控器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神奈川县的天气是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，斩岛的心思还停留在垃圾情感类电视剧的台词上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把你当成能找到的现代蝴蝶的最好标本。单独取出这个句子来，倒显得有些浪漫。只是那个女人从这句话里闻不到人情味，看不见血色，所以不满意吧。假如把蝴蝶标本换成活蝴蝶，情况便大相径庭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛一边胡思乱想着，一边剥了一瓣橘子塞进嘴里，忽然怔住了。当他看见顺势落在茶几上的一片白色花瓣时，一串敲门声及时地响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个人的合租屋很少会有外人，果不其然，从门框后钻进一个茶色的脑袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫冲他笑了一下，说：“我把钥匙落在这了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“佐疫，你听我说……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我还想出去买点什么，担心你待会不在家。你待会会出去吗？”佐疫带上门，依然换了鞋，又在卧室门口转头说道，“你刚才说什么了，斩岛？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你找到了吗？”斩岛好像没有听见，把电视声音调小了一格，又调小了两格，最后干脆把它关上了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有……不在房间里，客厅里好像也没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛察看了一下茶几和沙发——仅有的两样可以容物的东西。最后，他也摇了摇头，对佐疫说：“确实没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就没办法了。”佐疫叹了口气说，“你待会出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。不过，我想我可以和你一起去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了，我不用拿钥匙了。”佐疫笑着看向他，“太好了。你知道吗？我希望你晚上也能跟我出来。”突然，佐疫的脸上又浮现出犹豫的神情，他似乎不安地问道：“斩岛，你需要写论文吗？我是指你那些关于植被抗冻性的那些报告？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他的脸，猛地怔住了一秒，又飞快地答道：“不用。”像是证明自己没说假话一样，斩岛又补充了一句：“死线在下个星期，材料我都已经看完了。不需要着急。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了。”佐疫又说了一遍，“我们现在出去吧，我想你也不需要看电视了——你已经把它关掉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛默认了这点，带上自己的钥匙，以防万一还往口袋了塞了点钱。打开门后，室外的空气从走廊拐角处的敞口呼呼漏了进来，蓝色玻璃杯一样的天色也一并漏了进来。这使他更加清楚地看着佐疫的脸，面部线条很柔和，眼部的轮廓却很深，与天同色的眼睛里，映着一个木讷地站在一旁的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像是想到什么似的，佐疫扭过头说：“对了，斩岛，你刚刚想说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛想了一下，才反应过来，佐疫却有些吃惊地看着他，已经好一会了。斩岛垂下眼睛，看见地面上三四片瘫软的樱花瓣，还有一片正浮在空中，被引力拉拽着飘落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样的。”斩岛抬起头，看着那双水蓝色的眼睛说，“是这样的，佐疫，我吐出花来了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这和我的专业几乎是相克的。”斩岛站在一排瓜果蔬菜面前说道，“要知道，人类口腔不是适合樱花生长的环境，现在也没到花期哪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫引着他爬到了超市二楼，把一些水果罐头和低度啤酒塞进购物车。“你就把它当成一场梦好了，对，就是一场梦。斩岛，虽然我学的是经济，也有选修西方文学史的课，于是多多少少变得浪漫了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那个老师是个秃头。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样！”佐疫笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不吃饭吗？”斩岛挑起一个罐头说，“但是，我觉得这件事又有点特别。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪里特别？”佐疫没有回答他第一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……尽管它很离奇，可我却觉得自己知道原因。然而这只是一种感觉，并不是真的知道原因。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫认真地看了看他，然后保持沉默，像是努力体味他的话一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始下雨了。斩岛看见一抹明显的失望划过佐疫的脸，但他们还是简单付了帐走回公寓去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坂道上拉开两道极长的影子，夕阳渐渐蒸融了，像一片扩散的蛋液，忽然遭遇了雨水的稀释，变淡变散，最后成为鼠灰色；那两条影子也随之被稀释掉了。一个骑自行车的孩子大声唱着歌驶了过去，斩岛换了只手提塑料袋。这时头发边缘被光照镀上银白色的佐疫转过脸问他：“有没有什么规律呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说吐花吗？”斩岛下意识地说，对方点了点头。他想着，只吐过两次，哪里来的规律；但不难发现，他开始吐花是有时机的。一句话——一句台词穿过了斩岛的耳朵：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”佐疫怀疑自己听错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是我今天听见的台词，就在你回来以前。听到这句话后就开始了。”斩岛说道，“我觉得很浪漫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你觉得很浪漫？”佐疫笑了，像是有点不可置信，“我以为你是一个完完全全的理科脑子呢。不得不说，蝴蝶和花很相配。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细想想还有点女气，但这没什么。只是如果往深里联想，蝴蝶和花就像短暂的恋人，如果他们的故事发生在剧场里，就一定会伴着富有悲剧美的配乐和观众席的夫人的眼泪。似乎很不吉利，这样想着，又有几片樱花悠悠地飘了出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;樱花越积越多，竟然在斑马线上拖出一条行迹，厚厚的，被雨水打湿了黏在地上，风使劲也吹不起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“哎，这样下去，我们会被环保部门抓的吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：“你明天上午有什么课？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一节实验课……怎么了？”斩岛说完，又吐了两片花瓣。这时雨不仅没有变小，还越演越烈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们进了小区门，进了单元楼，打开合租屋的门，把装着罐头、啤酒和雨水的塑料袋扔到茶几上，又把自己扔到沙发上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的肩膀碰到了佐疫的肩膀，他问佐疫：“你还有什么打算吗？”在说这话时，吐花的毛病也同雨水一样越演越烈，甚至有一片落在了佐疫的脖子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他凝神看着佐疫湿漉漉的额发，半掩着一双眼睛，映照出了犹犹豫豫的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛从小就是像刀一样的人，他劈开了犹豫，对佐疫说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想吻你了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫怔了一下，嘴唇里冒出一片桔梗花。一瞬间好像佐疫落进了他的室友的眼睛里，过了一会才反应过来，两个人已经贴在了一起。无论樱花还是桔梗，都忽然消失了，唇齿之间只有对方的味道。佐疫的眼睛弯了起来，渐渐闭上，那片放大的蓝天合拢了，却没有从斩岛的视野中消失。雨幕在渐渐褪色的景色里成了密密的雨束，声势也透过没关严的纱窗进入里屋，显得虚张声势又飘渺遥远，即使这样，彼此的呼吸声还是因为太过接近而听得很清楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个漫长的吻结束了。佐疫说：“我是想和你去看烟火大会的，但是下雨了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这没有什么的。”斩岛说，没有花瓣从他的口中掉出来，“我们走到隅田川去，或者搭电车也可以，很快就到了。如果那时候雨还没有停，我们就散一圈步再回来。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>堕入噩梦的神明</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=663057&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盂兰盆节的火树银花在斩岛眼里跳了几下，很快就消失掉了，余下一片烧麻秆的味道；月亮的光在近旁的小路成了斑点，乡下老人煞有介事的讲述声使人信服：先祖的亡灵正沿这条路回到家乡呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果那是真的，未必也太可怕了。即使是先祖，也难保证他们在百千年时间洗刷后依然保持着清醒的头脑，万一被太祖爷吊起来打，该不该还手还是个问题吧。好在节日的神秘气息并没有那么浓，在更多意义上，只是回家探亲的特殊日子而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的脸颊被八月十五日的晚风吹得凉到发颤。他在那条路的分岔口呆呆地看着行人走过，觉得自己一瞬之间好像成了一条死亡的魂灵。这是个危险的想法，一点都不吉利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说来，新年时他曾抽过一支运势签，那个穿菖蒲色和服的巫女看了签子，睫毛很厉害地颤了一下，仿佛咬到舌头一样，把签子收了回去，说：“再抽一次吧。”因为再抽意味着再付钱，斩岛便告辞了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样想来，真不是一个好预兆啊。但半年多时间来，的确没有遭遇任何不幸，甚至发生了好事，例如在全国弓道社比赛获奖此类事；今早，太爷爷杯中的茶叶梗还立起来了呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一只萤火虫用绿色的尾部正对着他；神明在这亮光中微笑着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，这是怎么回事？斩岛迷迷糊糊地打量着四周，发现自己深陷一片无声的森林里。夜晚的天色柔软如少女睫毛，森林的气压却使他有点喘不过气了。这里的空气比乡村更干净，以致于呼吸都像侵略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明有着黑黑的眼睛，在月光下发亮；他的眼角浮现出一点笑意。温和的风撩起了他枯茶色的头发，露出一段脖颈的曲线，边缘也在发亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才是你在祈愿吗？”神明垂下眼睛问，他穿着古代贵族的直衣，怀中的帖纸满是墨迹，大约是一首难辨朝代的和歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才？刚才我在看盂兰盆节的灯火，看得入神，回过神来就到了这里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说完，忽然感到自己冷静得异常。他知道面前的人定是山神不会错了，因为那种敬畏感压迫着他，使他不至于慌张地哇哇乱叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不同——斩岛的冷静与敬畏不同，他是觉得舒适才这样的，和这个神明待在一起，使他感到安宁又亲切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不像老派文人那种青灯黄卷、皓首穷经的气质，神明虽古老，却是从容美丽的，他的每句话都似乎微言大义，而他的舌头在口腔里轻轻敲击，牙齿咬合又分开，由此吐出的每个音节又都是温润如水、优美如女人骨头的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，那一定是你没错。”神明看着他说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛觉得他有点固执了，却也不愿为这冲撞神明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明笑了:“唉，果然是你啊，只有服饰变了，人还是那么年轻。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我总会老的，您却不会老。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明收敛了笑意，悲伤像一轮新月背后的浅光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说，现在是什么时代？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“平成六年。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那平安时代是什么时候？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。太久了，已经是……现世除了史学家和小说家，几乎没有谁在乎的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样吗？”神明的眼睛闪了一下，原先因快乐扬起的眉毛坍塌了，“是这样啊。”他的声音变得露水一样轻，好像在回味什么逝去的东西，便沉默了一阵子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“要不要看我的帖纸？”神明又说道，“你会有所得的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛本就十分好奇，听见这话，便没有推辞，凑近了身子去看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，他与神明就挨得十分近了，他觉察到神明的外表年龄与自己十分相近，也许稍长几岁，面庞非常典雅，与他身着的贵族衣饰相得益彰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帖纸上的墨迹清晰地暴露在斩岛眼前。出乎意料的是，上面的书法与其说丑陋，不如说幼稚得可爱，像个初学书法的孩子写的，也许就是；斩岛能想象到小孩俯在桌上舔一下笔尖的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于上面的字，更是可爱，不是和歌，也不是精熟的俳句，而纯是没有韵律感可言的一句话， “我的母亲是白狐”，后跟小字“所以我被称作怪物”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是什么？”斩岛犹豫了一下，问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“留念。”神明温和地说道，“你别看那行字，他的一生都很快乐，而且和平。在人、鬼、神共存的年代，他短暂的日子里是真的尽了‘平凡’意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你啊，你。”神明说道，“唉，也对，你说过，那是没有人在意的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明独自叹息着，像一道缱绻的月光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得你说的不对。”神明又说道，摆出了那副无法解读的固执模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不由得愣了愣神，听他继续说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很长的时间，对我而言也只是一瞬。看三千个日出，三千个日落，与刚才同你说话用的时间，又有什么不同呢？你说，除了文学家和史学家，没有谁会在乎那个时代了。这是不对的。我呀，既不是文学家，也不是史学家，可我日日夜夜心心念念着那个时代，或许又只是念着一个人……无论怎样，在我心里，那就是一瞬之前遇见的人，隔着那么近，好像透过夜空就能握住他的手掌，隔着星光就能听见他熟睡的呼吸声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是不是说，人类的记忆太脆弱，又太薄弱了？甚至比不上荒野的一只孤魂。我这只流落在时间外的老鬼，恐怕比你们记得还清楚些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神明”说着，语气似乎激烈起来，却还是淡淡的，月光流水一般，滑过斩岛的两耳，却骤然凉得他打了一个激灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他打量着这“神明”，他手中的帖纸，还在发着柔光，与“神明”自己的身体一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛犹豫着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想说什么便说吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为您是神呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那发光的幽魂也愣住了。他忽然哈哈大笑起来，笑意里没有恶意。幽魂周身的光也灿灿地抖动起来，却不会晃人眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”幽魂笑着问道，“你以为我是神呢。可我不是，我只是个悲戚的鬼魂，从没有人在乎的年代来。你为什么这样想？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为您很洁净。有神明的气质。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛诚实地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？是吗？”幽魂一连说了两遍，既对斩岛的话不可置信，又对自己的存在不可置信，那笑意在夜里扬得更深了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我很可怜啊。”幽魂说道，“这不是洁净的神气，而是幽魂的怨气。孤魂死过一次，于是多久都不能死去，除此以外，一切都像人。所以渴求见面，渴求对话，把自己无意识地当成人，实际上又不是人，得不到人所享有的权利，不能见面，不能对话。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这样无论谁，都会变清净的。”斩岛轻轻地接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那幽魂点了点头，又微笑着示意他说：“已经很晚了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我该……走了。”斩岛再次接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他真的觉得自己与幽魂十分熟悉，或许曾经十分熟悉，幽魂的心灵像是与他缝在一起，伸手就能触碰，但又无法解开，以便读出那些封印着的内容。他怀疑幽魂外表的宁静是一种欺诈，这其中一定有着更深层次的苦楚，是他所不知的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是他该走了。他甚至可以看见山脚下仍未熄灭但渐渐暗去的盂兰盆节的火光；幽魂又对他摇了摇手。斩岛猛生出一个奇怪的念头来，他说：“他是怎么和你告别的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”幽魂有些吃惊地重复道，但显然已经反应过来了斩岛的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他问……”幽魂说，“问我，能不能再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“答案是什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一定会再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛深深地看了幽魂一眼，这一眼似乎要深入他的骨髓里去了——假如还有的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想，”斩岛轻轻地说，“已经实现了吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊，是啊，已经实现了。”幽魂温和地说道，萤火虫尾部的光点亮了他的笑意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，我也想问一样的问题。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北极光</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这里太安静了。安静得没有一粒灰尘从头发上摆落的声音，安静得像是世上的一切都死去了一样。斩岛在这块诡异的安静中睁开了眼睛，首先看到的是一具散布着臭气的尸体，与其说是尸体，不如说那只是一片残血败骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;静谧的夜空俯视着平坦无边的原野。斩岛抽出了金切，勉强站了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怪事啊。”在站起来的瞬间，斩岛这样想道。他的脚，他的鞋面，这片荒野的地面，三层紧紧贴在了一起，但是，斩岛没有得到一丝的实感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个念头飞快地闪了过去：“啊，原来如此。”斩岛想道，“原来我已经死了啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样一来，事情就变得可以解释了。那片血肉正是他自己，而他，现在已经成了一个唯物主义者眼中不存在的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在天上颤抖着。少数几颗星星里，有一颗瘦得可怜，一定是一生中经受了太多的苦难。但即便它这样微小，却让人觉得很近，近到一种程度：斩岛怀疑，自己呼吸着的，正是那颗瘦星中的星尘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“古怪的想法。”斩岛用很低的声音，对自己说道，“死人真是可悲，只能靠想象来填补寂寞。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知道自己走了多久。他没有感到过一丝的疲惫，也从未觉得自己向前走过。生前，他好像一个荒野上飘来飘去的灵魂，现在，这成了现实。他应当感到解放。他生前一直在进行一场孤独的革命，现在这革命走到了终点。不管革命的结果如何，它已经结束了；因为它是孤独的，也就不会有人追究。所以，他应当感到解放。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可他一点也不快乐，也没有负面情绪。他只觉得心里很宁静，静得好像马上就会停止思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想：“我应该怀念一些什么。如果我不怀念些什么，我就没有什么可想的了，我的意志也会跟着死掉的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他找到一块冰凉的石头。他不能感受到石头的温度，只是它的颜色很浅，不均匀，像牛仔布。他站在了石头上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看不见别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空中浮现起一种不平静的迹象，好像有什么就要来临。斩岛已经看不见当初那颗很瘦的星星了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他叹了口气，开始回想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“我认识一个人，他有宝石一样的蓝色眼睛，着装整洁，五官端正。后颈处冒出一些柔软的棕褐色头发来。我记他记得很清楚。我甚至记得他说话时不经意透出的一个尾音，像吹气一样不易察觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他使我联想到一种笑吟吟的动物，一种温吞的天气，一把流畅不卡膛的枪，戾气纯正、身形优美，如果我能驾驭他——我甚至想到自己握枪把的样子——如果那样的话，在子弹弹出的瞬间，会有大红色的玫瑰从枪口出来也说不定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这就是他给我的感觉。这样表达会不会有点不清不白？但事实如此，除了作出这样的比喻，我真是想不到其他形容了。另外，我其实并不会用枪。这些西方的、新科技的东西，我都不是很擅长。所以当他拿出一盘所谓黑胶唱片，同我议论音乐时，我脑子里全是尺八、日本筝和能剧演员的呼喊；当他露出枪一样的利落笑容时，我开始小小地怀念起家中的竹刀来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我认识他；但我又算不上熟识他。我从他宝蓝色的眼眸里看见慌张的自己，我又从自己的眼里侦查出他的隐藏着的焦躁来了。我知道他不愿意和我说话，却还是装成一副有礼貌的样子。他很有教养，在大多数时候都是一副温吞的样子，接纳着一切。但我偏偏又能看出他又一颗放荡的心，里面盛着他放荡的思想和誓不罢休的性情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一年我去了他的宅子。不是家，而是宅子，我觉得这么讲比较合适。他登上暗金色的爬梯，取下几本精装书递给我，其中一本还夹着黑胶唱片。他很高兴地对着我聊了起来，说一些蓝调啊，马术的滑稽之处啊，睡觉的莲花啊，诸如此类的话，总而言之，全是我根本不懂的东西。要走的时候，他笑着对我说，和我聊很愉快，下次再见就好了。诸如此类的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是自欺的思想啊。和他认识的时间越久，我就越是深刻地意识到他性格上的弊病。他不够坦诚，但在某些时刻，他又过分任性自由，尽管表面上还是一副谦逊、有礼貌的样子，但任谁也能看出来：他对自己放荡的思想丝毫不去管制。他是善良的人，既不阴森也不阴沉，但这不代表他是个没有主见的人；恰恰相反，这个人对于自己的观点非常坚定，他体现出的温馨和强硬两种气质时而独立地出现，时而交错在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这时起我就预见到了——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他注定要早死。不一定很惊心动魄，但一定是悲壮的、可亲可爱的死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“话是这么说。我却更早地死掉了。这么一来，好像同时对不起了两个人，一是他，二是当时的我。对于现在的我，倒是没什么可抱歉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我为什么在意着他？难说。京都……京都是个美丽的地方。我就是在那里遇见他的。可是，很可惜呀，杀人的事总是发生，京都由樱花砌成的绯红变成了胀眼的鲜红，变得丑陋了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“家里的小孩跑不见了。出去找的时候，就遇见了他。他明明是一副什么都准备好了的样子，却向我问路，还要我引过去。或许他想显得健谈，显得友好，从我开始，融入这里的生活。但他来得毕竟不是时候。我想，他一定是有什么原因——也许是躲避着什么，才到京都一角的我这个村落来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……现在想来，我当时是厌恶他的。他的西方做派，我本来就习惯不了，而他又偏要约束着自己，试图变得委婉。在我眼里却是起了反作用，我不理解他，也厌恶他。一直持续了一段时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是，慢慢地我发现了，自己并不会真正的厌恶他。因为他同我一样，也是独自一人的革命者。这么说会不会有些难懂？请你尽量体会吧，不完全明白也没有关系，毕竟我只是……叙述而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他是我的同胞，我的同僚，我生命中举足轻重的存在。这并不是因为他做了什么使我挂念的事情，而是在这几年相处中，我对他的两种态度相差太大，因此无法忘怀吧。说得这么客观，反而让人觉得伤感了。于他，我还是……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是描述不清的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在看着他，眼睛里露出温和的神色。他斗篷下透出一点暗金色喇叭的边角，在灯光下显得像是某种哺乳动物的皮毛。一种温馨在斩岛的心中升起了。讲述使他得以解放，得以感到一点惬意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不打算往下讲了吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他虽然是在提问，话里却透出了笃定。他理解斩岛，并对此报以适时的纵容。他假装想要听下去，其实是知道斩岛有意结束话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫微微笑着，迎着他的目光。他掌心里的咖啡表面有一团热气，令人觉得很平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;在那无尽的无尽的原野上，斩岛摒弃了他的残破不堪的肉身，越来越远，越来越远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空气中的浮尘在不安地搅动着。他看见天空躁动了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数以千计的灵魂从土地里升起——也包括他的灵魂——一直升到了天空中去。美丽、光彩夺目，与土地非常遥远。模糊地看，仿佛极光忽然出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他将到另一个地方去……而他所讲的那个人，也会去。他们还会再见面，那个时候，情况又会有所不同了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在夜里发亮，光芒像水一样地凉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>蓝翅</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，因为常常不起风，那块布料以一副乖巧的姿态，敛住他的肩膀和胸骨；佐疫的骨头，脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了佐疫的一副心跳，可能还有一个暗自发笑的灵魂：何止佐疫呢，人都是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而佐疫不是人，我同他一样，这件屋子里或者站立、或者合上眼的都不是人，却和人近乎一样，以脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了脆薄的心跳，可能还有一个到了关键时刻便一蹶不振的灵魂。有了人的模样，可以像人一样呼吸，人一样运动，人一样吐出或长或短的词句；有了人的模样，可不可以像人一样恋爱，人一样拥有罪过呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天不需要工作，或者说，今天难得不需要工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;肋角几乎是用面贴着窗户，好在那里已经擦拭干净。他以唇舌嚼烂、舔舐过的烟雾，顺着一条曲折的路径，灌入我的鼻腔。窗子的宽度大于肋角的宽度，因而可以看见没有被遮住的两侧，攀着曲折的花树枝藤。这花树枝藤，同烟雾一般，肢体血液中滚动着妖魅的颜色。枝干是一片灰度很高的浑浊，树杈间的孔隙吐出年事已高的喘气，就算是树的呼吸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看见些什么？”佐疫问我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看见些什么呢？我一定要告诉他，我看见他，便想象出他尚未死去的样子，穿着领尖烫出花纹、洗得一尘不染的衬衫，直立在金鱼缸的睡眠边，敲击琴键。我说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见花了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“花？什么花？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“叫不出名字，也许很普遍……但还是叫不出。”我说，“我知道的花太少了，也许是没有留心这些吧。不过，是蓝色的，会飞行的一种。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会飞吗？那不是很稀奇吗。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不稀奇啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”他想了想，“蒲公英？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…。所有花都可以……也说不准啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也许还会弹钢琴呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗯，也许……确实会弹钢琴。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫飞快地看了我一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩——岛，出去玩——吧——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有空。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹喊起来：“我看见你们聊天了。这样还不闲吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不闲。”佐疫笑答，“一会还有任务要出。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有很长——很——长——的时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你可以先去找找田啮。”我说，并走出了房间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫带上门，当我望向他时，便飞快地微笑了一下，恍惚间好像他并没有笑一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约是起风了，还伴随着不易察觉的降温。但走廊的墙壁上没有孔缝，没有窗子，每一扇门都扣着。这里灰暗无光，只有灯盏静静烧着钨丝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是我搞错了，那为什么还会突然觉得冷呢？一定有什么地方漏出了风，在阴险地吹弄着。佐疫贴着墙壁，正看着我：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“要喝咖啡吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“反正很闲。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就喝吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我接过杯子，这样也好，热的咖啡，正缓解了肌体遭遇的冷的危机。我用手掌摩挲着杯壁：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“准备了两个杯子，看来我非喝不可？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”佐疫说，“你可以不喝，但一定要用来暖手。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在很冷吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看上去很冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫真是奇怪。他以脆薄的骨头包裹着的脆薄的躯体，居然可以顶住这样大的寒风吗？也对，那披风依然是一副乖巧的姿态，贴合住了主人的躯体，我忽然很想这样贴合住他的躯体。我看上去很冷，那么他一定很温暖吧，颧骨上的皮肤最温暖吗？眼睑一周的血液最温暖吗？嘴唇最温暖吗？腰部的关节最温暖吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛。”他喊道，我从佐疫的颈窝离开。的确很温暖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹驾着像去盗墓一样的工具，兴奋地推门窜出。“好吧——斩岛，放开我——不会再烦你了——”就这样消失在尽头。多半是田啮把他支去了什么地方，就他而言，用这样的工具玩耍也是可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他走后，世界突然安静了不少。我可以听见佐疫喝咖啡的声音——如果他在喝的话，然而他只是靠着墙壁，并不说些什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他开口道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼和鬼可以像人和人一样恋爱吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“动物之间也是存在恋爱的……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“植物之间呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼到底是像人，还是像植物？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“人吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”佐疫沉默了一阵，“其实我并不在意这点。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”我说，“因为我也不在意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我好像看见那紫色的烟——攀着黯淡的花树枝藤——荡着耄耋的喘息——佐疫——他以吹气一样的声音——说着些什么——听不清——也有点听不见——像人一样——像鬼一样——什么是鬼——什么是人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有血与肉就是人吗？有思考与情感就是人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那样我们就都是地底的人类了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我在意。”我对佐疫说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也是。”佐疫飞快地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，此刻却猛然张开。这披风原是这么大的一块布料吗？好像渡鸦拱下背骨，舒展开了双翼，气流正卷着佐疫在看不见的威胁中晃动，这晃动随时间不规则地增幅，我几乎看不清他的双眼，风团，绒白色、用粗暴的笔刷涂出的风团；佐疫的面孔上是一片模糊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“关上窗户！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喊起来。佐疫的脸在一瞬之间清晰了一下，却浮着奇怪的表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，”佐疫说，“斩岛，这里没有窗子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我停顿下来，现在可以清楚地看见整个佐疫了，甚至可以看见他的眼睛里有一个宝蓝色的、慌张沉默的人影；那披风拢住他半身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“咖啡要凉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我喝了一口咖啡，其实并没有那么凉。却也不烫，就是那样一种平常的温度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见了蓝色、会飞的花。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但突然发现，那不是花，是一只长了翅膀的鬼啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“长角不稀奇，长翅膀却很稀奇。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
