<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>© 2025-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vol.1 The Bitch of Living</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/monthly/vol1/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/monthly/vol1/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=5046644&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;blockquote&gt;标题取自《春之觉醒》的这首歌↑ 特邀黑脸猫坐镇本文↓&lt;/blockquote&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/31/909a11ca51d0b29a.jpg&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h1 id=&#34;搭博客以及过度发散&#34;&gt;搭博客，以及过度发散&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这个博客是7月24日建好的，当时用的主题是&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/themes/hugo-book/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo-book&lt;/a&gt;，简陋的主页长这样:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/31/4b6c53fc5b828dd5.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最开始鼓捣了一周左右。我没有代码基础，全靠抄教程和抓GPT帮忙debug，感谢互联网喂饭。后来还是换成了现在的Diary主题，因为有些细节问题鼓捣不明白，比如：找不到把文章主体居中的办法，只能把“侧边栏+文章主体”这个整体居中，我的强迫症不能接受这件事，而如果把整体居左，通过调整模块的宽度来实现文章主体居中，在更大尺寸的屏幕显示下，可能效果完全不同&lt;small&gt;（后来想想可以固定比例，但我真的不会写）&lt;/small&gt;；主题没有夜间模式，我让GPT帮写了一个，实际用起来会有闪屏的问题，UI还很丑……等等。最后觉得与其自己鼓捣CSS，不如直接换个开箱即用的主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实有点可惜，虽然那只乌鸦很丑，还忘记给右下角留出轮廓了，导致画面像被截断，但是至少它有特色。现在的主题更适合阅读，细节合我心意，但却不够风格化。我很迷恋Neocities上那些风格特别突出的博客，但这对我目前的水平来说有点挑战性，还是留给以后慢慢装修吧。我还纠结过字号的问题，初版字号放到了24px，因为这接近我读扫描书PDF常用的字号，个人感受会比较容易读进去&lt;small&gt;（原理是减少一次性摄入的文字量防止走神）&lt;/small&gt;，但又缩水到如今的16px，因为我没见过第二个博客把字放这么大的，而且字号太大容易唤起羞耻感：把自己写的文放这么大，就像是一个可耻的自恋狂。也许这种想法并不正确，但我无法抵抗它，就灰溜溜地改了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还想过一个类似的问题，把过去写的文，甚至是一些完全OOC了又没有情节的古早同人短文，都扔进博客里存档，而不是从建站开始只发新的东西，这代表我是一个没有半斤八两、却沉浸在自我凝视里无法自拔的自恋狂吗？疯狂炒冷饭、保存一些别人都不会刻意保存的东西，这是不是自我意识过剩？但我一边这样反思，一边又敝帚自珍地没删，显得反思很虚伪。最后想了想，算了，就是自恋又如何，如此避之不及反而像心怀鬼胎。我一直对过去保存的东西有强烈的怀旧感，比如别人寄给我的信和明信片，中学时在书上署名和标记读完的日期，那些用现在眼光看很烂的画和小说，我也会喜欢，但是如果给朋友看了，朋友要么没有兴趣，要么和我看待的角度非常不一样。这种怀旧感既让我觉得很美好，也让我觉得很羞耻，很不被理解，又觉得渴望别人理解我是件可耻的事情，是强迫别人做超出义务范围的事。话说到这里已有几分咯噔，还是到此为止吧。但我不打算把它删掉，估计这博客今后的风格就这么咯噔，总比包装得很体面、很像作品集或者商务简历要好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;建网站的初衷有60%是好玩，想要一个完全的自留地，30%是想学会建网站，很快就能得到做成了一件事的反馈感&lt;small&gt;（读文科很缺这个）&lt;/small&gt;，10%是某种互联网怀旧感，比起即时通讯软件，还是更喜欢提前组织语言、写好完整的文章发布出去分享，虽然这听起来很装逼，而且我网民启蒙是百度贴吧，算不上完整文章，但就是那个意思懂自懂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于网站是什么样，大概就是存下文，存一些兴趣爱好的记录。我可能不会写得很美观，只是尽可能保证坦诚，但如果把这当成一种信条去宣扬，又并不真实，因为有些想法本身不适合放在博客这个略带展示性&lt;small&gt;（虽然主要仍是私密性）&lt;/small&gt;的地方，如果声称不说谎，那本身就是说谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话又说回来，感觉扯得太远了，接下来记一些本月的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;抱歉在想产品的事&#34;&gt;抱歉，在想产品的事&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;7-8月在追更老维的OC产品文，就像回到老家一样舒畅的美国70年代小说，淫荡&lt;small&gt;（和被迫淫荡）&lt;/small&gt;的主人公，冷幽默的文笔，让人哭让人笑的细节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中途一直提心吊胆，因为场外听到了这句话：“奈杰尔，能杀奥斯丁。奥斯丁，能杀诺亚。诺亚，能杀罗伯特。维老师，想杀谁杀谁。”再加上一些以前读某些产品的经历，导致我一直惴惴不安地倒数着罗伯特的生命&lt;small&gt;（不是担心被诺亚杀）&lt;/small&gt;，结局怎么样就不剧透了，但我现在心情平和地打下这些字已经是最大的剧透。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为产品搭子老维不知不觉写出了七万字的体量，还有写得太好我想收藏，提议做实体本，最后印了指头能数完的数量&lt;small&gt;（然后在封底标了个限量版）&lt;/small&gt;。做了A5本，牛皮纸封面，100g米黄道林内页，124p。在淘宝长风印刷，这家店的自助下印确实挺好用的，不用应付沟通，但可能因此客服经常不在，比留言板跑团的弧还长。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/31/bb8cf7b4e116c9ce.jpg&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/31/379cbead59efb5f5.jpg&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;封面封底和人物介绍如上。因为pencil充电器找不到了，是用手指头在procreate画图，然后发文件传输助手转存再贴进PS的。考虑到角色性格&lt;small&gt;（和我有限的能力）&lt;/small&gt;，各方面设计都大喇喇的。封底碰瓷了比较有标志性的美国电影海报，虽然选片非常的豆瓣TOP200，但如果不是豆瓣TOP200可能就没那股味儿了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;印这个本应该算很便宜，但也有不完美处，怪我没找店家嘱托清楚工艺，封面的图案摸起来粘粘的，会反光，我不知道这叫UV上光、过油还是什么，但是哑光和粗糙手感会更理想。另外牛皮纸很容易因为弯折而出现痕迹，还好这痕迹看上去也蛮有做旧感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然朋友会开玩笑地说这是很黄很恶俗的男同，但是对于了解角色的人来说能品到远远更细腻的东西&lt;small&gt;（没有说某角色不黄不恶俗的意思）&lt;/small&gt;，满口荤话和狂野的情节发展只是让这些内容变得更舒坦开阔了，既让人很开心，也让人很感动。虽然以前口嗨的时候一直觉得产品注定是海王渣男和冷脸倒贴看似搞笑基老伴实则永远不会幸福的故事，其中有不可否认的情感忽视和心理虐待，看完这部我感觉纯爱还是赢了，我也从角色辱追毕业了。产品搭子好有实力。最近又能看音也写的美式恐怖片paro，幸福。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;抓紧时间打游戏&#34;&gt;抓紧时间打游戏&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;off重制版&#34;&gt;OFF重制版&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;重制内容不多，似乎只替换了一些BGM和UI，新增几个对剧情影响不大的隐藏BOSS。打那个哲人鱼差点把心态打崩了，学了下机制还是挺好打的。感觉玩这个重制版属于信仰充值，没有端出太多新东西，但是过度翻新确实会破坏整体风格。可惜BGM不如原版独特。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;爱氏物语&#34;&gt;爱氏物语&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为美术风格非常独特、漫画分镜式的演出很有巧思而一直在关注的游戏。但发售后不太能坚持玩下去，现在只玩了两个半小时，每次打开又忍不住关掉。一方面是剧情有点谜，我很喜欢无厘头风格，但这部作品的笑点我Get不到，有时还觉得尴尬不适；另一方面是玩法本身不太能给我乐趣。但是风格独特真的好厉害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;这个座位有人坐吗&#34;&gt;这个座位有人坐吗&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;按摩大脑的解谜益智游戏，流程5-8小时。特别喜欢，交互的反馈感做得很好，而且相当有趣，舒缓身心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;小小书店&#34;&gt;小小书店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;玩过Demo，后来听说简中翻译不太好，不过很想玩点休闲游戏，还是买了。流程比我想象得要长。虽然一直对这种游戏里的社群情谊和每个人克服内心问题的治愈剧情没啥兴趣，但是看看风景、半挂机卖书挺舒心的。至于里面对书的介绍和分类，我觉得就跟做菜游戏里的橄榄辣椒芝士番茄酱一样，只是个变量，不用细究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;纸房子&#34;&gt;纸房子&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;只打了无好感结局和徐敏敏全结局。我承认玩之前有过先入为主的偏见，看见中式校园+县城背景就觉得像讨巧题材吸引中国人购买和代入主角回忆青春，而且容易把剧本写得太沉溺。但是实际玩起来觉得情感很自然，台词有种浑然天成的幽默，看上去像胡闹，其实对作品很负责&lt;small&gt;（除了少数几个不符合时代的流行语）&lt;/small&gt;。背景设置在2017年，估计是为了贴近现在又避开疫情，也可能是作者读高中的时间。结局有点仓促，显得流程过短，稍微差一口气。云了一些王艺菡的感情线，脑内浮现出无性恋和QPR等毛象热门词汇。不过我很喜欢这种处理，因为探索了一些少被描写的情感关系，而且“以后我老公住另一栋楼”很有才。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对几个攻略对象的看法：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王艺菡：因为是富婆，我总是觉得出身差距会变成日后相处的地雷，结果她真的很心智健全普照天下，赵颖也没有那种嫉妒别人幸福的心思，不会阴湿地责怪朋友无法彻底体会自己的不幸。王艺菡言谈举止的正常可爱程度已经到了我会怀疑是假人的地步，反而不敢接近。但是新年夜打电话，她的爸爸妈妈也跑过来打招呼那段，有一种莫名其妙的幸福和伤心，眼睛袅袅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陆婷：就是说太像现实中会遇到的占有欲过强又假装自虐实则虐待他人的女同学了，搞得我有点害怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徐敏敏：这个性格我是真喜欢，正宗痞帅在女人。结局那种逾越了现实的豁达感很不错，直接离开也很棒。轻飘飘的，不真实，但是令人放松和愉快，有一种不受束缚的感觉。痞帅的度把握得也挺好，有点小装但并非无敌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贺亚红：就是说这个长相和性格也太像恋母癖特攻了。是好人。攻略线还没云，有机会云一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;护路人&#34;&gt;护路人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;浅玩了一下。启发是原来Ren&amp;rsquo;py能做这样的游戏。完美符合我对CRPG的大多数需求：硕大的文本框，不同倾向的对话选项，逛地图跑支线。但是似乎没有好玩的队友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;UI长这样：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/09/01/c6061c15303f5c94.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/09/01/a04005c1fa1c2ae9.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;sky光遇&#34;&gt;Sky光遇&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;五个字游戏上号！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实至今不会玩，只会上线-自动跟随-朋友说今天就跑到这里吧-下线。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/09/01/6877fe1dc7cf204a.jpg&#34;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;与恶为伴&#34;&gt;与恶为伴&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;桌上角色扮演游戏怎么不是游戏了！音也带我和维跑的团。初衷是想徜徉一下维多利亚时期的伦敦，开端是两个PC出发去找失踪的发小。由于KP的一些伟绩，还有这是CoC模组，对发小的命运很是担忧。&#xA;&lt;small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;KP：我现在已经不杀NPC了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;KP：顶多折磨一下他们的精神，不会折磨他们的小命&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;KP：对了，你觉得缄默祸运的船长怎么样&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我：卧槽&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/small&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;看书看电影&#34;&gt;看书看电影&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;天真的人类学家&#34;&gt;天真的人类学家&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;七年前专业课老师推荐的入门书，直到现在才读，有点后悔，因为作者有一种尖刻的幽默感，如果放在考试周肯定会更爱看。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第四章 永不复焉</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chuanghai/4/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chuanghai/4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子讥嘲的笑容没能持续太久。他的脑袋重新垂落下去，脸颊布满了血迹、污秽和肮脏的泪痕。他美丽的脸上挤满了眼屎，肩膀摇摇欲坠，恐怕不能再看清眼前的世界了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在仇恨和惊恐的恍惚中，卡西努斯想到一个主意：要不然，把他们都杀了吧？把所有人弄死，最后自杀。这样一来，便可以说是命定的死亡阻碍了我们的成功。我们所遭遇的事件，是一场可惜的悲剧，而不是一个恶心的、黏黏糊糊的、犯错的故事。从早上开始的噩兆，如今完全成真了，尽管在道理上明白是他的病人促成了一切，但卡西努斯仍然对某个观念深信不疑：是我的错。尽管这完全错误，但显然是对的。他越是想，越是相信这件事，确信这是世间颠扑不破的真理：因为我没有遵循内心的声音，因为我的动作出了差错，因为我没能守住门，因为我不够谨慎，因为我发了脾气，因为我的医术不够高明，因为我没有想到所有的可能性，因为我没有预测到他的打算，因为我从一开始便坚持让他活下来，因为我存在于此，选择了一条不属于我的道路。这些环节，但凡得到修正，事情就不会走到这一步，事情本可以有别的走向。但我早干嘛去了？为什么我会如此无能，下定决心负责，却导致了最差的结果？所有人都被卷入传染病的影响，这是我的过错，我的责任，我的重担。但在荒凉的海面上，他们已经无计可施，唯有慢慢等死。显然，只剩下唯一的办法，那便是立刻自杀。如果死得够早，至少还能保住尊严。如果错过最佳的时机，那就只剩逃避和懦弱了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克的声音将他拉回现实。庞大的心不再占据整个甲板，其他人的声音逐渐进入耳朵。他听见白胡椒走近船长，将自己之前告诉他的诊断一五一十地复述出来。他听见船员们议论纷纷，夹杂着呕吐的声音。他听见里尔嘱托所有船员不得骚动，并且鸣枪警告。他听见基塔在哭，这声音惹得他一阵烦躁，几乎立刻联想到将基塔开膛破肚的样子，但在下一刻，他被这个想法吓了一跳，恨不得猛抽自己一巴掌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“导航员。”里尔说，“离我们最近的岛屿在什么方向？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“抱歉，抱歉！等我一下……”奥柯甩了甩沾满呕吐物的手掌，犹豫一下，把它擦在墙边，那儿还沾着瞭望员的鼻血。他从外套底掏出一张破破烂烂的海图，又从胸口摘下笔，用唾沫润了一下笔尖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不能靠岸。”卡西努斯立刻打断，他凭借经验明白了里尔的意图，这种警觉的想法将他抓回到甲板上，感受到双脚的存在。但他显然并不知道，自己的表情现在如何凶狠可怖，“我知道你想做什么。我们不能靠岸，这会扩大传染范围。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所以我们就该死吗？我做了什么，就非得去死？你就这么讨厌我吗？”基塔爆发出喊声，抢过了里尔的回答。她还有更多想说的话：你是不是从心底里厌恶我，瞧不起我，认为我的性命一文不值？你从来没正眼看过我，治疗时也把我当成一个累赘，你是不是认为船长花钱花得不值？但她在哽咽里丢失了发音，只能含糊地抽噎了几声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”卡西努斯错愕地想道：不，这压根不是一回事。我从来没有那样想过你。但他急于把话题掰正，执拗地对里尔说话，“如果这真的是鼠疫，就算靠岸，也没人能帮得了我们。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们可以先控制住自己人，观察一段时间，最后把情况轻微的组成一支队伍派到岛上求助。”里尔毫无动摇地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“找到了！”奥柯惊喜地叫了一声，又尴尬地咳嗽两声，摸了摸下巴杂乱的胡茬，“西北方向两百海里有个小岛。运气好的话——我是说，要是没啥大风大浪，咱们大概两天就能到。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯捂着额头，他感到那只被污染的眼球彰显着存在，好像正在把脏污运送到身体内部。但对这个话题，他暂且想不出反驳的观点，“好吧。但得现在就开始行动了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯阁下。”威丁克开了口。卡西努斯的动作停滞了一拍，而船长却刻意地沉默了一阵。就在这空当，船医才猛然想起自己或许对船长有不敬的行为，在第一刻，他斩钉截铁地想：这是必要之举，我没有错。但过了一会，对方还未表态，他的思维便软化了：对船长不敬是否背叛了我的准则？这是傲慢吗，这是僭越吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克好像抓住了某种微妙的表情，在恰当的时机重新开口。他露出一种堪称慈爱的微笑，用手帕捂着口鼻说：“我把这件重要的事交给你，不要辜负我，卡西努斯阁下。”船医这才安下心来，向船长保证坚守职责。他并不为了被提醒本就打算做的事而愤怒。交接完后，威丁克便直接回到船长室，把现场留给卡西努斯和里尔一同处理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯走近人群。直到这时，他才注意到，年轻又聒噪的瞭望员受了惩罚，躺在地上动弹不得，直到大副挪开靴子，瞭望员才抽搐着半爬起来，吐出一颗牙。身穿黑袍的水手走过来，轻手轻脚地把他抬走了。另一边，基塔以一种屈辱的神情凝视着卡西努斯，但后者再次下意识回避了她的视线。一方面，他们算不上熟悉，基塔却表现出极大的、仿佛被辜负的仇恨；另一方面，卡西努斯想要节省自己的力气，解释是一种劳动，但此刻他只能专心做一件事。然而，这让基塔产生了更狂烈的自我怀疑，她不禁想：难道我不存在于这个场合？我是透明的吗？为什么我叫得如此大声，歇斯底里地表达了情绪，却没有任何人看向我、和我说话呢？……但卡西努斯毫无察觉，他的心已经被占满了。在生存的重压面前，在对船队的责任面前，为什么还要把精力匀给这些沉重的、幽微的、别人的情绪？卡西努斯走近人群，顶着再度沸腾起来的人群里的咒骂和哭叫，对他们颐指气使，向他们分配工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我去做饭？可、可是我尝不出味道呀。头儿，你是知道的！”二十一岁、整天擦洗甲板直到双手厚得像马掌、强壮得像一头小牛的傻小子帕绰克罗脸色铁青地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“废物玩意儿，这可是肥差，干嘛说出来……”面目丑陋、斑秃、跛脚且有公鸭嗓的中年女人西亚悄悄说，她脸色涨红，已经有些脚步不稳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“等会儿，鼠疫是个啥嘞？要死人的嘛？身上痒是病不？”从来不洗澡、容易出汗、气喘吁吁、散发着浓烈狐臭味的布隆特慌慌忙忙地问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“三天死，跟你讲几遍了，三天死，病秧子两天死！”还未成年便犯下强奸罪、来自诗岛的流浪儿尼尔贝粗声粗气地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“完了……完了……完了……完了……”手臂像面条一样瘫软、骨头像枯枝一样脆弱的高龄老妇人阿坎沙哆哆嗦嗦地颤抖着，用女巫一样的声音不断重复这个词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎，头儿，真憋不住了，咱能不——”整天挂着鼻涕、总趴在女水手房门口一声不响的男人艾森痴笑着说，但话说到一半便脸色骤变，裤裆散发出浓重的恶臭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我操你妈，离老子远点！”从前天开始生了病的粗鲁男人达马佐嚷道，他便是早上和瞭望员吵架的人。除了临时的伤寒，他的生殖器附近还长了一个尖锐湿疣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“都、都记下来了！”船上文化程度最高的三人之一、头发杂乱且一副疲态的导航员奥柯说，他急急忙忙地在日志上奋笔疾书，专注地听着里尔每一句不容置喙的指令，“总之先照这个轮班，我待会儿贴船员室墙上。这两天忍忍就过去了，大家别着急。哦对了，医生那边是不是得加点人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我一个人就——”卡西努斯张了张嘴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”里尔仍旧背着手，站得笔直，表情毫无变化，“每天起床铃和黄昏铃分别要有一次体检。每间舱室都得消毒，每个器具都得擦一遍。如果检测出异状，那名船员就不能离开舱室，必须通知我去上锁。此外，每天分配给航行的人数变少了，航行时间会延长，可能会变成三到四天着陆。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥柯点头如捣蒜，扭过脖子喊道：“谁会消毒换药？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我会。”若南平静地回答道。满头是血的琅图斯在它身后靠墙坐着，翻了个白眼，但没说什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一个不够。”里尔说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有没有啊？”奥柯扯着嗓子喊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我会……我会！”基塔激动地喊了起来，像一声被掐住脖子的鸟叫。她的眼眶还红着，却挤出一个堪称甜美的笑容，尽管她并不丑陋，但在头发剃得过短的脑袋上仍显得有些滑稽，毕竟在登船前，父亲剪了她的头发去卖钱。基塔在人群里挤着，努力来到卡西努斯正对面，用殷切的、同刚才截然不同的眼神瞧着他，“我愿意为大家工作。虽然做得不好……不，其实我自己练习过，的确会那么一点。唉，现在处境很艰难，虽然我只是个不起眼的船员，但是应该为大家做点事。我体力好，不容易生病，不会传染给大家。我还一直在清扫厕所，相信我吧，我能帮到您！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是尼尔贝的工作吗？”卡西努斯眉头皱紧，突然变得非常生气，冲那个小伙子吼叫道，“混账，尼尔贝！我交给你做的事，凭什么推给别人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您不要怪他，您不要怪他！”基塔一声惊呼，掩住了嘴，“是我，是我主动要替他做的。因为尼尔贝那么年轻，还在爱玩的时候，他的衣服还很漂亮，弄脏就不好了！至于我，我是无所谓的，我是不重要的人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她自己说的嘛！”尼尔贝满不在乎地呲了呲牙，又因为人群里复杂的气味干呕一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“两个人够了。写上去。”里尔说，“黄昏要到了，做好准备。轮到做收尾工作的人留下，剩下的回去。再次重申，除了我和船长，没有人能打开舱门。晚上不许离开自己的房间，否则就要接受惩罚。别妄想逃过去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;里尔宣布解散。裤子里包着屎的、不住地呕吐的、高热到说不清话的、年老到随时会死掉的、嬉皮笑脸的、脸色苍白的、满头是血的、流泪不停的船员们一哄而散，留下甲板上肮脏的残渣。只有低空飞行的海鸟毫无烦恼，从船尾晃荡过去，抓走了食物。此时的海水已经鲜艳到有些晃眼了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎哟，真没想到会发展到这一步……怎么会这样？这都哪儿跟哪儿啊？”奥柯松了一口气，肩膀耷拉下来，疲惫地说。但他抬起头，瞧见一边是绷着脸的大副，另一边是眼神凶恶的船医，声音便自觉地蔫了下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对了！是不是还有件事……”奥柯摸了下自己的后脑勺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气味、声音、面孔乃至阳光都在从甲板上消失。被遗忘的感受回来了，卡西努斯内心喋喋不休的声音也回来了。但这不是能仔细聆听的时机，而他也不再信任遵守这些措施能让环境变得安全稳定了。一个被忘记的人、安静得出乎意料的人、一切闹剧真正的始作俑者，仍然被捆在桅杆上，耷拉着金色的脑袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长认为应该枪决他。”里尔一边重新上膛一边说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯阁下……”奥柯察言观色地说，瞧着船医阴沉的脸，“要是船长说得是真的，这家伙早晚死路一条，咱们不算谋杀。而且，他把自己搞成这个样子，都不能说是活着了。我觉得这样算不上不道德，这是给他一个解脱。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯面无表情。他只觉得非常、非常的疲倦，想要一张柔软的床，一个足够干净的狭小房间，然后忘记世上的一切，就这么永远昏睡过去。但是船舱里的床又干又硬，这甚至还算好的，有些水手只能将就着睡在烂绳子堆里，和自己的尿壶挤在一块儿。不过，很快他又恢复了常态，认为自己的想法非常恶心，连带着认为曾经优柔寡断、坚持让王子尽可能享受更多优待的自己非常恶心。连那个老妇人都得靠艰苦的劳动才能勉强生存，而在海上，一场暴风雨、一次海盗来袭、一块莫名其妙出现的礁石，都能突然夺走几条命。凭什么王子就得和别人不一样？就因为他自称身份尊贵，就因为他提前失去了一条胳膊，就因为他叫着嚷着要得到一些补偿吗？这一切真是个彻头彻尾的错误，而且完全是卡西努斯自己犯的错。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就当是报应吧。”里尔抬起枪管，不看船医的脸色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对……对啊……”奥柯抓着发痒的脑袋说，“别忘了，他可把咱们害惨了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有了船医的阻止，子弹轻松地命中了那颗金色的头，不偏不倚地穿过太阳穴。由于独臂还挂着一只绳结，尸体并没有翻倒下去。他们不约而同地认为，王子已经在尽情发疯后再度昏厥过去，所以才没作出任何反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，当里尔打算把尸体搬运回原本的房间时，他们才发现：一段淡红色的肉从王子的嘴里掉了出来——显然是半截舌头。里尔皱了皱眉，意识到自己浪费了一发子弹。奥柯惊恐不已。卡西努斯表现得十分冷漠，不知怎的，他压根不为这件事感到意外，但有一种酸意从腹部涌起：他突然非常、非常嫉妒这个死去的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黄昏铃响后，人群各自退散。临近夜间，起了暴风雨。船舱内又闷又腥、又湿又重。透过走廊尽头的牛角片镜，能瞧见海水像煮沸的血液似地疯狂搅动，总让人疑心头顶的木板不够结实，随时会渗水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“每天去看他一次就好了。其实不看也行，他的尸体又不会飞走……别太操心了，卡西努斯阁下。出这种茬子，除了干等也没啥办法。你就当遇到海难了吧，熬一熬说不定就过去了呢。”奥柯满头大汗地说，尽管他的乐观全部源于自己没沾上血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我明白。”卡西努斯关上门，“再见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室内不点蜡烛，黑漆漆一片，伸手不见五指。但这儿出奇的狭小，只有停放王子尸体房间的一半面积，所以，不需要花多大功夫，卡西努斯便找到了床铺。就像回想中一样，又干、又硬，但仍然是属于他的床。卡西努斯一头摔在床上，合上眼睛，既没有脱鞋，也没有脱外套，既没有盖上毯子，也没有掸走灰尘。在彻底的黑暗里，他感受到那只眼球在跳动，几乎像一颗过度搏动的心，要从身体里逃窜出去。但他既不想管这个，也不想管那个，什么都不想做，哪里都不想去，放弃了洗漱，放弃了清洁，没有在船医日志上记录今天的事情，不打算留下任何东西，就这样进入了睡眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久后……他抵达了一个平静的好日子。太阳光新，墙壁洁净。他的身旁裹满羊毛，面前有一只能放脚的矮台，镂空的窗户透出宫邸，远处传来诗人的行歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日光暴晒过后的羊毛，飘荡着一股淡淡的羊膻味。如此多的羊毛，像暴风雨淹没船只似地将卡西努斯团团包围，温柔地托举着他，让他蜷缩在雪白的怀抱，如同胎儿回到子宫。吟游诗人浅吟低唱，脚步渐近。泥墙上，有些孔洞，它们排列得错落有致，偶尔又挤在一起，恰好能嵌进五指。卡西努斯出神地瞧着那些孔洞，怀着一种昏昏欲睡的平静，等待着。随后，果真有五根指头，像柔软的蠕虫似地、愉快地探入室内，另一侧，又有五根指头紧随其后。卡西努斯不禁哈哈大笑，多么滑稽啊！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……不过，这指头忽然弯垂下去，仿佛转瞬间失掉了全部的活力。伴随着一股刺鼻的气味，像毒芹、胡椒、水银、莲子、曼陀罗、石楠和马尿搅成的一锅汤……行歌再也听不见了，美好的景色被乌云遮蔽了。殷红的血滴从每一个孔洞的指缝间渗出，如盆鲜血从窗台不断泼下，浸湿了每一片羊毛。卡西努斯浑身血红，像膏血捏成的小人。他愤怒不已，急得跳了脚，想大声斥责这顽劣的玩笑，但一张口，便会被无尽的稠血浇得躲闪不及。他倾身向前，想推开那双莫名其妙的手。结果，墙壁消失了，双手不见踪影，眼前竟是悬崖，卡西努斯将自己抛向深不见底的路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……卡西努斯并未粉身碎骨。他平躺在汪洋中，乘坐着由二十根橡木捆成的小木筏，随波逐流地晃荡着。他浑身颤抖了一下，原来是木筏撞上了礁石，泼溅的海水迷住了他的眼睛。再睁眼时，礁石上坐着一个人。发色金黄、双臂健全的青年男子，正大口啃食着手中的石榴，向卡西努斯投来轻蔑、嘲弄的一瞥。每当他啃一口石榴，卡西努斯的胸口便涌起一阵疼痛，木筏向上浮起短暂的距离。过了一会，卡西努斯才反应过来：随着王子吃完整个石榴，他的整个身体都随之变轻了，低下头去，只见胸口开了个巨大的窟窿，裸露出血肉和森森白骨。王子轻轻地笑了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狂风骤起，天色转暗，木筏像被暴雨吹散的花瓣一样解体，卡西努斯重重地摔落在甲板上。海水卷起万丈高，但却像墨水似的黑。夜晚！禁地！你不该在此久留……卡西努斯翻身欲起，但从空洞的胸腔传来一股强烈的瘙痒，脊背也拱起尖刺，巨大的雨点落在身上，将他新长出的皮毛浇透了，变得又湿又腥又重。他的身形变成了曾经的两倍——不——四倍大！口中发出的嚎叫，永无止境似地传向远方，没有激起任何回音。强烈的激情攫住了野兽的心，从眼角不断渗出大滴浑浊的泪。嘲笑声近了，那金黄头发的年轻人，双手拖着一把削铁如泥的巨剑，不知何时出现在船头，跳将下来，摇摇晃晃、放声大笑着朝他奔来。流泪的卡西努斯接受了穿刺的攻击，但身体却并未死去，连一滴血都没能流出来，他迟疑了一刻，作出反击，将孱弱的年轻人按在爪下，撕开他的肢体，掏出他的心和肠子，拧断了他的头，并且一件又一件抛向深沉的大海。雨水冲走了肉沫。然而，暴风雨夜，狂风呼啸之中，那放肆的大笑从未停息。散落在甲板上的断手动了动，竟能以弱小的力量抬起巨剑，将其反向抽出，于是，卡西努斯的整个身体被从野兽皮囊里拔了出来，摔在烂肉中央，好像一只血淋淋的落汤鸡。他粗重地喘着气，偏偏在这时候想起了遵循呼吸的节律，吸气，呼气，吸气，呼气，吸气，呼气，呼吸戛然而止。王子居高临下地瞧着他，用一把匕首剁碎了卡西努斯瞳孔收缩的眼睛，接着搅烂了他的头颅。……可是死亡并未如期而至。场景千变万化，金色的男人不离其宗。他们一遍又一遍地互相宰杀，好像彼此都是这个世界的害虫。当王子杀死卡西努斯，王子便纵声狂笑；当卡西努斯杀死王子，他便一声不吭地流泪。我杀了你一千一千一千遍，你杀了我一万一万一万遍。但愤怒并未得到稀释，悲伤也永无止息。无穷的世界就像无限延伸的一道射线，从心的端点向外投射。即便卡西努斯已经累得不想再经历任何事了，他的身体仍然像自动人偶似地不断执行着杀戮的动作。他的耳朵必须承受不适当的欢笑，不知何时才能从长梦中醒来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……终于，在一座光辉的殿堂，长梯下的泥泞路中央，王子放开了他，露出一种嫌恶的表情，轻轻地说：“我玩腻了。你是个无聊的人。这是个无聊的地方。”于是他便登阶而上，回到了幸福与温暖的筑屋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯在船医室内干硬的床上醒来，认为头颅简直像炉子里烧过的铁一样烫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么我母亲生了这样一个贱种？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯喃喃道，在暴风雨拍打木板的声音里合上眼睛。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第三章 海上庭审</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chuanghai/3/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chuanghai/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正午时分，船只暂时减速，甲板上升起了烤热的血腥味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个从未见过的金发男人，从下层甲板狂奔出来。他瘦骨嶙峋、肢体残缺，嘶哑的嗓音又哭又笑，不知为何狼狈至极，几乎是头破血流、浑身污秽，衣服比水手们还要肮脏。这场突然爆发的混乱，全部归功于他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以若南、基塔为首的水手包围了他，基塔满脸恐慌、手忙脚乱，还不停地朝着任何近旁的人搭话、抱怨，尽管没人理睬她。若南则动作迟缓，留一只眼睛慢悠悠地四处转动。但更多人只是陷于忙乱，哀嚎着抠出溅射到眼球里的血，躲避疯人那无差别的攻击。白胡椒试图做些什么，却无法插入队伍，也不肯对别人说句“请让让”，最终笨拙地占据了边缘位置。卡西努斯强硬地挤进人群，脸色阴沉而一言不发，始终紧闭着一只眼睛，脸部肌肉不自然地抽搐，仿佛受了巨大的刺激。大副里尔动作最快、神色最稳定，让人不禁怀疑他是否经历过类似的情景。他亲手制服了疯狂的男人，军刀划在对方颈部，割出一道细细的血丝。本就鲜血淋漓的陌生人栽倒在地，于狂笑和哽咽声中耗尽力气，当场昏厥。船长威丁克仍旧按部就班，喊人接手掌舵，几番吩咐后，才不慌不忙地走近现场——桅杆旁的空地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人群如被刀切开的奶酪般为他让路，导航员奥柯本想置身事外，打一开始，他就躲在外围，防止妻子为自己缝制的衬衫遭殃。随着船长靠近，他不幸落在了人群的分界线上，变得格外扎眼。此时，他倒宁愿拿一桶人血泼在衣服上，以免被看出来逃避责任的嫌疑了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年过六十的老船长在太阳光下眯起眼睛，吩咐大副和另几个水手将囚犯绑在桅杆上。由于少一只胳膊，不便捆住双手，他们将青年的右手悬吊在风帆边，仿佛向瞭望台比出拳头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至母在上，我需要一个解释。卡西努斯，为什么事情会落到这个地步？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威丁克背着手，从高处对船医投去视线。他的声音苍老而有教养，对得起三十年前在北风岛屿享有的贵族身份。卡西努斯虽一言不发，但胸口剧烈起伏，很久都没有停歇，他的目光正死死盯着甲板，不与任何人眼神交汇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长阁下。”就在人们以为船医永远不会开口，要用装聋作哑来抵抗命令时，他若无其事地站了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“今天早上，厨师找到我。他说……”卡西努斯抬起胳膊，指了一下缩在桅杆边的王子，“&lt;strong&gt;他&lt;/strong&gt;身体不适。根据我的判断，他擅自食用了违禁品，结果出现了食物中毒症状，但也有可能是某种更严重的疾病。我还没来得及完成诊疗，他便发了狂，后来就是您看到的样子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你没有拦住他？”船长明知故问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的，阁下。”卡西努斯面无表情地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“既然你了解他的本性，为什么不请个护卫一起去，把门守好呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“厨师也在场。”卡西努斯说道，忍住没加上“我刚才说过”这几个字，以免显得顶撞上级。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒闻言，连忙抬起头，朝他们投来一道半是抱歉、半是局促的视线。船医没有回应，而是斩钉截铁地继续说道：“当时情况较为混乱，可以说是超出了我们的预料。尽管如此，这仍然是我的失职，我愿意接受应得的处罚。……此外，我并没有那么了解他的本性。我只是一个医生，至于他为什么突然转变态度，闹出这一出戏码，我完全没有头绪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;围在周边的水手们才是真正的毫无头绪，他们面面相觑、交头接耳。别说为什么有人突然冲出来、朝每个人身上泼血了，他们根本就不认识那个疯子，直到今天，才知道船上有这么一号人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好吧。”威丁克竟作出一副接受了说辞的模样，拿出烟斗抽了一口，“所以，他到底吃了什么？得了什么病？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子的身体抽搐了一下，近乎浓黑的血从他的鼻孔渗出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我提议，把他抬回房间，继续诊疗。反正，那些准备好的瓜果肉菜，他是一口没吃。”卡西努斯不快地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你回避了问题。卡西努斯，如果你不知道，为什么不直接承认呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我是在向您提建议。这也好过随便扯个谎言糊弄过去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我的意思是，你可以大方地说：你不知道。但显然，你更喜欢装样子。没关系，虽然和你说话有些麻烦，但让我们直接开始行动吧。”威丁克吐了一口烟，把手搭在大副的肩头，“专程回去一趟太远了！就在太阳底下把事办完吧。里尔，带几个人按住他。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“等一下！”船医抬高了声音，“应该把他隔离起来，如果是传染病——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在他冲过来羞辱我们所有人的时候，就已经太迟了，不是吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些水手发出了支持的声音。尽管这件事在他们眼中宛如谜团，但在对话里，明显是船长更占上风，也更站在他们的利益一边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没等船医开口，威丁克便继续说道：“我已经容忍你太久了，卡西努斯。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“打一开始，如果不是你口口声声说要担保风险，他就不该活到现在。让我算一下账，十天前，我们从诗岛起航，这段期间，为他提供了多少珍贵物资？来自胆汁群岛的瓜果和牛肉，从诗岛高价收购的柠檬汁，苹果群岛的蟾蜍舌泡酒……”听到这里，有些水手抹了一下嘴巴，“而我们呢？我和我的水手们，每天节省开销，只吃两顿饭，面包就着啤酒，几乎没有任何花样！但为了完成这桩差事，证明咱们有驭水航行的才能，是个值得信赖的船队，我们也忍下去了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是你呢，船医阁下？你是一个有学识、有地位的人，我向来敬重你。所以，对于你的请托，我当时接受了。然而，这个看似无辜的对象，内心怀着一种强烈的恨意，他是一头野兽，无法管控自己暴烈的冲动，只一心毁灭着和平，想要报复我们，即便我们什么也没做！如此看来，你所信奉的道义，岂不是枉负自己人、心向敌人的伪善吗？这能安抚你的心吗？但，这对船员们却毫无益处！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手们议论起来，变得更加吵嚷，威丁克没有下令制止他们，也许这正是他想要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这……不是一回事。”卡西努斯难以置信地颤抖起来，他不禁睁圆双眼，方才始终紧闭的、被王子唾了一口痰的眼睛也睁开了，露出挤满眼眶的血丝。他咽了咽口水，更加严肃地开了口，似乎不能容忍语气变得激动，否则便会表现出失控的丑态，“船长阁下，请听我说。诸位，听好我的解释！这……并不是同一回事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我恳求您允许——向所有船员解释这个人物的来龙去脉。作为这艘船的一员，他们想必有知情权，对吗？”即使到了这个地步，卡西努斯仍然很守规矩地指着王子，向船长低头请求许可道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“终于啊，终于。”琅图斯倚靠在瞭望台边，低低说了一句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个误会，卡西努斯阁下！”船长立刻抬高音量，并用持剑敲了敲甲板，打断在此时开始议论的船员们，“我从未想对船员们隐瞒任何事，但你却忘了——保密，本就是我们的职责！现在好了，他跑出来了，你还想进一步泄密。如果我按照你的说法，一五一十全部交待出去，难道这就是对船员们负责吗？知道了他的身份，能给他们带来什么？让我告诉你吧，这会带给他们杀身之祸！因为一旦知道了信息，他们就会被当成违规者，别提借此机会翻身了，他们恐怕永远也无法被结痂行会接纳，永远也不会再有合法的工作、稳定的生活了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船员们在愕然中收敛了声音，目光重新聚集在船长的脸庞上。他的神情坚定不移，以一种谴责、几乎是苦口婆心的态度，注视着卡西努斯。而在桅杆上方、单手托着脸看热闹的琅图斯，几不可察地叹了口气，又在木板上不耐烦地蹭了蹭鞋子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不可谋杀、不可失责、不可虐待囚犯。”威丁克补充道，“这是你向我反复强调过的道理。如今，怎么能忘了责任的重量呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……不管怎样，求您至少允许我做一些隔离措施吧！他生了病，如果感染整艘船，留给我们的就只有绝望！”卡西努斯不容置喙地重复道，坚持他的看法，将牙关咬紧，发出咯吱的响声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长，你就听他的吧！”琅图斯叫了起来，“毕竟我不想死！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人群再次爆发出骚动声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知怎的，卡西努斯突然皱紧眉头，恶狠狠地瞪向声音来源。这让琅图斯感到莫名其妙：我分明在帮他说话，这是干什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;导航员奥柯觉得尴尬极了，悻悻地摸了下鼻子，才发现这家伙一直置身事外地待在高处。今天早上，奥柯刚来到甲板上，就看见大副抓着琅图斯的后领在训话；没过多久，分配早餐时，又是这家伙在基塔和另一个水手的对话里插嘴。他好像有一种非要显示自身存在的信念，但要当真如此，他为什么不早点开口？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“瞭望员！”威丁克大声吼道，“你给我闭嘴！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，凭什么对他说那么多，对我就只有一句闭嘴啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯飞快地反应道。有些水手发出嘲笑声，这反倒让气氛缓和了不少。借此机会，他继续不知死活地讲下去：“船长，你刚才说得那么好听，好像一切为了我们，但这根本没有道理。当初签订协议的时候，我只许诺了两件事，第一是协助货船航行，第二是不打探货物的消息。但是，这家伙又不是货物，哪里破坏协议了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他故意停下话头，观察威丁克的反应。但船长没有答话。里尔原本正看守王子，此时撂下四个跟班的船员，大步走来，拉过船长耳语了几句。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“两件事？纸上明明那么长！”一个水手叫道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“白痴！条款和概要是一回事吗？自己签字的时候读完没有啊，蠢货！”琅图斯骂道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，琅图斯。”卡西努斯揉着眉心，“这不是你该插嘴的地方，不准再用这种口气和船长说话。在船上应当放清自己的位置，你什么时候才能懂得这个道理？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那不然像你一样打官腔，拉扯半天，想争取的争取不到，还被白白骂一顿吗？”琅图斯幸灾乐祸地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯又近乎仇恨地瞥了他一眼。有时候，视力太好不是一件幸运的事。船医似乎比平时还要急躁，琅图斯有些不知所措，但还是稳住表情，看向真正主管局面的船长和大副。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“安静，安静！”船长再次敲击剑柄，“瞭望员，既然你有话说，不妨下来，堂堂正正地告诉所有人。不要躲在高处，做一个畏手畏脚的懦夫！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船上就一个瞭望员，我下来了，谁帮你们盯着冰山和暗礁？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你下来，我上去。”大副里尔说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯啧了一声，没再废话，把绳索系在腰间，脚底蹭着桅杆借力，很快便落到甲板上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他自认好心地把绳子交给里尔，但大副的双手背在身后，目光也没有看向他。过了几秒，他确认里尔是故意这样做的，却不明白缘由，心头涌起一股挫败感，干脆把绳索往脚边一扔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我在这儿呢，船长。”琅图斯说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“重申你的观点。”威丁克说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我刚才说得很清楚，你们也都听见了，对不对？”琅图斯环视周围。那个今早生了病、粗枝大叶的水手朝他吐了口唾沫。若南忧心忡忡地瞧着他。其他人则根本不搭理他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“船长叫你做什么，你就做什么。”这回是里尔，他终于舍得看向琅图斯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好吧，好吧，都给我听好了——”琅图斯翻了个白眼，两手一摊，“我就直说了吧！那家伙就是我们一直运的货！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但这不是犯法吗？”基塔突然出声，又迅速捂住嘴巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你没犯过？那还上船？”琅图斯说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基塔的神情复杂起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是说……他是一个……”奥柯满脸汗水，寻找脑海里不多的词汇，“乘客？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪有这种乘客。”琅图斯满不在乎地搔了搔后颈，“瞧他那样，一个疯子能做得来多少事？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可太多了。”里尔阴阴地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一颗带血的牙齿滚进人群，近旁的水手如避虎蝎地跳开一步。卡西努斯猛抽一口气，用肩膀撞开拦路者，直接冲向牙齿的主人——苏醒过来、眼神浑浊的王子。那颗烂牙在木板上滚了一圈才终于停住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯像驱赶啄面包屑的海鸟一样，赶走了围在王子身边的水手，要求他们退散到远离桅杆、靠近船楼的区域。琅图斯等人也被裹挟着向外，险些栽倒。人群散去，白胡椒孤零零地待在原位，犹豫了一下，上前一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“纠缠这种事有什么意义？”奥柯困惑地说，“听船长的不就好了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你以为没意义，其实这比你想象得有意义多了。”琅图斯半是吓唬、半是调笑地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话音刚落，一阵低低的笑声响了起来。船长、大副以及围在周边的船员们还一头雾水，只见白胡椒像一只海上信标似地插在甲板上。船医深深地呼气、吸气、呼气，往复循环，同时又认真听着什么声音。王子的脸颊深深地凹陷下去，仿佛卡西努斯那一拳头留下了终生损伤。他的脸色比任何时候都要苍白，但颧骨周遭却泛着不自然的血色。他依旧露出那种嘲弄的、船医已经看腻了的虚弱笑容，而目光飘向远处，呈现出一种既仇恨、又哀怜的古怪神情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>现代吸血鬼生活流水账</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/vampire/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/vampire/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xD;&#xA;原作：&lt;a href=&#34;https://archiveofourown.org/works/62553706/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Osoira&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜晚，伦敦街头，无法入睡的小伙子们在街道上狂奔，托着音响，操着口音，尖叫，大笑，呼啸而过，就像撕开薄雾的火车。现代空气较之二十世纪并无显著差异，凌晨的气氛包裹着陈旧宅邸前精心照料的花丛，月亮像条发病的猎犬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管一切坚固的东西都烟消云散了，尽管历史遥远得像一条被榨干髓液的海鱼，有些咸腥的故事仍然在口腔中幸存。除了不曾入世的不朽者，没人能检验故事的真假。此时此刻，一个活体的故事正坐在维多利亚时期遗留至今的扶手椅上，静静研究着挂毯的秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厚重的窗帘遮蔽了黑夜，让室内宛如一个拥挤的地下室。但地面和置物架都一尘不染，有些无可避免地生了锈，灯光的敞亮程度已完全落后于时代，照明设施还是些古董烛台，恐怕会被苛责有着焚烧房子的风险。有一次，房子主人点了烟，合上眼睛，进入安宁的梦境，桌布就这样轻易地燃烧起来，像一根在风中摇晃的瘦弱苇杆。他往常不会犯这种错，但日子拖得太长了——有时他无法控制自己在眩晕中合上眼睑，却并不知道吸血鬼也会害低血糖。事后，由于洪水猛兽般令人畏惧的网络购物，还有不肯彻夜营业的实体店，他只能费尽周折地独自完成修补工作，所幸那些珍贵信件都还完好无损，唯一的缺憾是有些纸页的边角卷了起来，这该死的潮湿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正当他舒适地靠在扶手椅上，双手交叠放在膝上，神色沉静地略微歪着头，在烛光下翻开一本保存完好的手稿时……突然传来一阵敲门声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自旧时代的格林·已不再是伯爵·洛佩兹放下翘起的一条腿，并不意外地起身。那张熟悉的、具有南欧人相貌特点的脸庞，就这么随着门外的夜色渗透进来。有时候，他会从窗子爬进来，手指间还拈着几只从草丛捉来的蝴蝶。有时候，他藏在烛光照不到的阴影里，直到格林指认了他的位置，才露出平时那副顽劣的笑容来，再一屁股陷进沙发里。而今晚，似乎是有些特殊，他忽然来了兴致，像一位平常的访客似地出现在门口，甚至愿意挺直腰杆、敲了敲门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是一点血也没喝呀，我亲爱的格林！同以往相比，你确是瘦了不少。”黑发的吸血鬼——罗文·弗洛雷斯——挤入室内，用膝盖顶了一下门，冷空气便随着门锁咔哒一声被关在外头，“但这怪不得你，我猜想是因为如今的人类血液质量太差，谁叫他们天天吸食海洛因、净过着颠三倒四的生活呢？就连刚才同我擦身而过的一个家伙，都散发出劣质的血气。唉，真是的！要总这样，谁还能重新捡起食欲？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话虽如此，他豪迈地舔了舔嘴巴，才勉强将一抹血迹从唇角清除掉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您说得完全没错，弗洛雷斯先生。恐怕只有不以血液为主食的人，才能免受这种折磨了。”格林轻笑了一声，接过他的外套，将其好好地挂在门口的衣帽架上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文像一只林间的乌鸫似地跃入房间。这布局虽比一个世纪前窄了些，但在独居者精心的照料下，倒也算得上典雅、体面。在他来访的几次，这儿都有些细小而精微的装饰变化，但若不是观察力出众的家伙，恐怕很难注意到其讲究之处。而且，这儿几乎没有任何现代设施——除了那台突兀的、四四方方的冰箱。单单一扇窄小的门扉，就像是切割了间隔百年的两个时代，而这个长期滞留在夜晚的房屋主人，自然丝毫没有受到现代社会的影响，仍旧有些不舒适地保持着老派作风，即便待在家中，也穿着整洁无暇的衬衫与马甲，站姿挺拔而优雅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是，照我看来，这种饥饿虽未严重影响你的外貌，却会让你状态不佳。我全都听说了！一个饿极了的吸血鬼会兴致低迷、走路摇摇晃晃、经常产生晕眩的感受，是不是？这可真稀奇，我就从未体验过那种感觉！”罗文一边在室内穿行，一边飞快地说道。他打开了房间角落里的冰箱，“咦，我上次放在这儿的血糕呢？！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您一连离开了好几个月，那些都很快化掉啦。不过，我把模具收纳到了下层，您有空的时候可以再做一个，怎么样？”格林不急不慌地说道，正待在书桌前，将方才搭在膝头的书本复归原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，我已经对它失去兴趣了！你瞧……”罗文从冰箱里取出几本古典做派的诗集，来回看了看，“你倒是想到了一个极好的主意，这书皮又冷又脆，正适合一个需要保鲜的夏夜。可惜的是，我还是没法将你喂饱，不如这样……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑发的吸血鬼没有直接说出那个词，而是合上冰箱，挪到了离书桌最近的沙发上，舒舒服服地躺了上去，从下往上瞅着蓝发的吸血鬼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经很久没有亲手狩猎了，难免会有些生疏，恐怕拖您的后腿。”格林·洛佩兹慢悠悠地说完这段话，温柔地看了他一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，你不会。”罗文笃定地说道，在沙发上随意地蹭了蹭，“你的技巧从未没有生疏过，这我得打包票，不过，外面那些猎物的确是越来越次啦。有的时候，我都懒得去公园里割开一个人类的喉咙，要想吃顿能满足胃口的大餐，这比中彩票的几率还小——你知道彩票吗？就像五十年前的证券，他们真是热爱这种希望渺茫的东西！噢，刚才说到哪儿来着？对了，咱们至少应该出门晃晃，我想和你出门晃晃啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，您想先去哪儿晃晃呢？”格林轻声问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他踱步接近沙发，而罗文一个翻滚起身，迅速盘起了腿，在沙发上动了动，恰巧空出一半的位置，让格林得以落座在他的身旁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我得想一想，我得想一想……”罗文闭上眼睛，这个问题似乎困住了他。在如今的伦敦，到底哪里算得上好玩的地方？其中又有哪些在夜晚可行？他知道城市边缘有一些僻静的废墟，但过多尘土恐怕会把他男伴的衣服弄脏，不可行。有些地方住着他的盟友、线人或是无意间制造的年幼吸血鬼，但他已经很久没去过问其中的大多数人，也不希望他们参与到这个夜晚，让这段时光产生过多的杂质。所以，到底哪里好玩？到底哪里好玩呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“科堡剧院，怎么样？我记得那儿一直久负盛名。”格林轻声建议道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“早就关门打烊啦，我亲爱的格林！——不，不对！它又重生了一次，如今叫做甚么老维克剧院，门口用起了红色的灯牌，镶嵌着几个圆润的字体。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还是您对如今的伦敦更了解呀。”格林不禁感慨道，他的确很久没有接触过外界的消息了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不过，倒也奇怪！他们现在还在上演一些……莎士比亚的戏剧，真让人搞不清楚时间到底有没有向前流逝，但这也是一种妙处所在。话又说回来，我亲眼去看了，那根本就不是莎士比亚，只是借了个名头而已吧？”罗文笑了两声，又动了动脚指头，“早知道当初咬那家伙一口，万一他撑得住，还能多看些噱头！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不同时代的人们总存在一些永恒不变的东西，却以看似不同的形式表现出来。”格林说道，也许正是出于这个原因，才让他对外界愈发厌倦，而无法从中得到探索与发现的快乐了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这倒是。不过，我很期待那老家伙看见饰演麦克白的演员一件件脱掉衬衣，在舞台的立柱前做出口交的动作。啊，现代人这些无聊的小设计，我当初的编辑怎么会预料不到呢？”罗文随意地摆了摆手，“啊，我想到了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有直接朝格林看过去，却伸出一只竖直摊平的掌心，悬在两人的中心位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您想到了什么？”格林用右手端着一杯茶，左手则轻轻地搭了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着罗文·弗洛雷斯如一场暴风雨闯入室内，一切都似乎开始加速。他们的掌心正如此轻柔地重叠在一起，每一根手指都匹配起来，却并不刻意嵌入对方的指缝。格林一边配合着他突如其来的动作，一边不动声色地喝了口刚泡的茶。尽管这无法替血液来缓解吸血鬼血脉的饥渴，却是英国人血脉中不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着，嘭地一声轻响，他们便坐在一间酒吧的偏远位置。忧愁的英式摇滚乐，似乎过于暧昧的男性主唱与吉他手，还有各自喝醉的群众们，伴随着令人眩晕的迷幻灯光落在了他们的周边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您瞧……”格林顿了顿，目光仍然落在罗文身上，而不是像对方一样兴致勃勃地观察室内环境。他略带责怪地开了口，“我的杯子还没放下呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“抱歉，抱歉！再来一次吧！”罗文立刻无所顾忌地说道，握紧了同伴的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;转眼间，他们又回到了格林的小屋，那庞大的喧嚷和音乐声忽然归于宁静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还请稍等一下，我需要换件衣服。”蓝发的吸血鬼这样说道，放下了杯子，便前往卧室进行梳妆打扮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在等待他的过程中，罗文自得其乐地捡起了同伴喝过的茶，给自己也倒了一杯。他曾经专用的杯子就放在近处，而且擦得干干净净、无须再作清洗，这不是巧了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“让您久等了，真是抱歉。”格林适时地回到客厅，他现在看起来就像一位教科书级的英伦绅士，不过，也许是基于对现代社会的有限了解，他削减了部分古典的设计（否则可能被当成做复古服饰科普的油管主），因此看起来既保持了一贯的体面，又更简洁、随意了些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“对了，您觉不觉得，这里还少了些什么？”格林指了指脸庞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗯……”罗文凑近他，仔细地看了看，“不，你看起来完美无缺！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是说，您要想混入人群，需要一些遮挡的装饰。”格林哭笑不得地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文露出恍然大悟的表情，忍不住笑了起来。突然，他似乎享受起了某个灵机一动的主意，自顾自鼓捣了半天，变出两副墨镜来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这种款式……”格林有些挑剔地看了看墨镜，又看了看罗文，只好无奈地微笑着说，“好吧，那就请您再次伸出您的手，我们现在可以出发了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗文连忙牵起他的手，回到那个令人感到格格不入、却又对异类格外包容的地方。这一次，他们出现在了吧台的高凳上，隔着几个空位的地方，有一些烂醉如泥的年轻小伙子。酒保身旁的墙边，除了满满当当的酒架、让人目眩神迷的彩色调制品，还有些设计古怪的纸张（海报）。其中一张是黄色基调，一辆火车载着巨大烟雾呼啸而过，头顶还印着字：Modern Life Is Rubbish（现代生活是坨屎）。 格林静静地心想：原来他们也有自知之明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我曾在……上世纪二十年代，来过这样一间……酒吧。”格林斟酌着措辞，直到他发觉这地方并不存在任何女性，而不远处的男人正在抚摸另一个男人的屁股，“但仔细来看，他们主营的活动略有一些差异。”他有些好笑地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你的判断是对的！”罗文笑了两声，正当他想继续说话时，酒保凑过来问他们要些什么，罗文有些烦躁地挥了挥手，但他蓝发的同伴很快便阅读了墙上的菜单，要了两杯从名字上判断至少不会毒死他们的鸡尾酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，他才继续飞快地说道：“没错，这是一间同性恋酒吧！这和那些地下卖酒、奏着爵士乐的酒吧可不一样，在这儿真正受欢迎的是男性人类，而酒精顶多是一张入场券罢了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您知道吗……”格林拉近了距离，在他耳边提醒道，“血液受海洛因影响最大的人群，经常聚集的地方是哪里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就是这里！”罗文乐不可支地笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“看来，所谓劣质的血气，也能娱乐您呀。”格林轻声说着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话音刚落，整间酒吧的灯光黑了下去，就像一场突如其来的停电（上次社区停电，格林的房子可没受到影响，却因为是唯一亮着的房屋，不得不处理一些问话的麻烦，后来便把窗户封紧了、加了更厚重的挡光板）。不过，混杂着电流音的音乐声提醒着他们，这不过是表演的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎是确保人群的注意力都转移过来了（除了那些业已醉倒、神志不清的家伙们），舞台处的灯光剧烈闪动起来，这让格林觉得有些晃眼睛，只好眯了起来。随后响起欢呼，在这儿，唯一的好处似乎是，正如整个空旷的现代社会一样，他曾经享有的社会地位都变成了一张烧焦成灰的纸，而即便拥有完美无瑕、每一根都染色均匀的蓝色头发，也无法在人群中表现出独特性了，他们就像血融入水一样浸泡在这个过于吵闹的空间里。不过，他的漂亮脸蛋依然吸引了一些旁人的注意力，有些人透过忽明忽暗的灯光朝他微笑，但恐怕因为他和罗文肩并肩、密切地贴在一起，尚且没有勇敢的家伙上前搭讪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您不想……去舞池里尽兴一下吗？”在巨大的音乐声里，格林再次贴着他的耳朵说道。灯光落在他的头顶，将他的发色显现得很迷幻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，不！这舞有什么好跳的？他们只是贴在一起，享受和对方搂抱的触感罢了。再说了，我唯一会选择的舞伴就是你，而在这种地方跳舞太不适合你，还会让我们的鼻腔不得不容忍太过密集的、腐臭的血气，这主意虽然不坏，但也远远不够有趣啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗，您已经满足了吗？”格林轻轻地说道，伸出一只垂直摊平的掌心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“估计差不多了。”罗文说着，把自己的掌心贴了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他闭上眼睛，等待那嘭的一响，将他们重新带回安静的、私密的深夜小屋里去。但在生效的前一秒，罗文还是没忍住戏谑地叫了起来，对一个瞅着他们的小伙子说道：“嘿，你！别看了！回家去吧！”接着，他们便在下一次灯光熄灭时，从这个伦敦街头的封闭空间消失不见了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真正回家了的，其实是您呀。”格林缓过神来，已经回到了沙发上，他用手套捂着嘴，轻飘飘地笑了几声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，这地方其实也没什么好玩的！所谓变装女王，这不是几十年前就有的东西吗？他们不过是改了改装修，放进去一些年纪小的人类家伙，就以为是新的创造啦！”罗文打了个巨大的哈欠，脑袋向后躺去，倚靠在沙发陷入的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您累啦。”格林注视着他的脸说，一边将身上的外套脱掉，挂在入口处的衣帽架上，罗文的外套旁边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之后，他们便一起洗了澡。曾经有一次，罗文回了家，便待在这个浴缸里，玩着指缝间捉到的蝴蝶。而这一次，他们膝盖顶着膝盖，彼此躺卧在同一个盛满水的浴缸里。所幸现代的吸血鬼并不恐惧水，不像某些古典小说一样有着清洁身体的麻烦，也无需像某些传说故事的女王一样必须屠杀处女、用鲜血沐浴。他们只是坐在温暖的水中，浸泡在热气里，一只黄色的橡皮鸭在两人中间毫不害臊地游着泳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，连胡闹的青少年都不再出没于街头。某些鸟类的叫声渐渐响起，盖过了夜间的虫鸣。罗文哈欠连天地躺在格林的大床上，即将伴随早晨的序曲而陷入睡眠。但他忽然想起什么紧急的事情似地弹跳起来，目光炯炯地瞅着格林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格林歪了歪头，看向他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，你这个坏家伙！”罗文扯过他的同伴，将他摁在床上，又用尖牙狠狠咬了一口自己的胳膊，然后用嘴唇砸了几下对方的嘴唇，将他的口齿凿开，渡入一口鲜血，“我怎么忘了？明明一开始是为了猎物，你却不提醒我！这难道不是你的错吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说罢，他把头一歪，便几乎睡过去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……早安，祝您好梦，弗洛雷斯先生。”格林舔了舔牙尖的血，说道。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第二章 为什么心喋喋不休</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chuanghai/2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chuanghai/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室内，卡西努斯早于敲钟的时间醒来，刚开始第一口呼吸，就听见内心朝他下了命令：你必须控制呼吸的节奏，两秒吸气一次，两秒呼气一次，绝不可多，绝不可少，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这简直再轻松不过了。卡西努斯习以为常地维持着呼吸的节奏，从病床下来，并对整个室内进行彻彻底底的清洁、消毒。他必须在敲钟前完成这些工作，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他做到了。在清扫过地板、整理过器具、按照和往常一模一样的顺序巡视过后，他仍然保持着匀速的呼吸。声音消失了，不再频繁警告他末日的讯息。他皱紧的眉头舒展了，内心重新变得安全、平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟声仍然没响。也许他比昨天起得稍早了一些，这点差错会影响什么？声音暂时没有说话。他的肩膀放松下来，看来这不重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;船医室空间狭小，仅供两人伸展拳脚，如果两人都是白胡椒体型，就会显得捉襟见肘。室内有一张写字桌、两张矮椅、一张床、一面木架。桌上有船医日志，用极其潦草、旁人不可破解的笔迹写着种种数据。矮椅擦得锃亮，床上没有一丝褶皱或一根毛发。木架上排列着他就诊所需的器材和药剂，这吸引了他的注意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他保持着一张仇视的脸，开始检查架上的药剂瓶，久久地盯着它们，来回比较色泽、形状、大小、标签腐蚀程度，一门心思捉摸其中的规律，又用手掌去测量瓶身的突起处是否在同一条水平线上。别忘了，保持呼吸，两秒一次吸气，两秒一次呼气……很好，他做得到。声音不知不觉间回来了，又在他耳边下命令：你必须检查门锁，像往常一样，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯极快地瞥了一眼药剂架，确保排列整齐，便立刻遵从指示，笔直地站在门前。他反复擦拭了一番早已清洁过的把手，然后将自己的手掌搭了上去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;门锁完好无损，但是，也许它只是看似完好，仍然存在潜在的威胁。该怎么确定它是无害的？万一它就是一切崩溃的开端呢？因为我在这件事上掉以轻心，最终整艘船无一幸免，一切美好的事物都会走向毁灭，而我本可以用举手之劳避免这件事？——对了，卡西努斯，搭上门把手，触摸指定位置，屏住呼吸，保持节奏，像往常一样计数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意，必须是九的倍数，绝不可多，绝不可少，否则那件事就会发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一，二……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;钟声还没响起！万一突然被打断，该怎么办？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三，四，五……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但现在已经无法停下，如果耽误一秒，一切就必定毁了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;六，七，八，九……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不！如果只数到九，尽管字面上是九的倍数，却远远不能足够。必须做到完美，得是一个更加完美的数字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十，十一……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要数到十八，我就收手……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十二，十三……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我说的是真的！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡西努斯猛地缩手，像遭受雷击般僵在原地，浑身涌起一阵由上至下的颤抖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他失败了。他破坏了铁则。这一切都不再完美了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的心狂跳起来，太阳穴紧张不已，仿佛就要头痛发作。有一种强烈的不适感，伴随一种可怖的坏兆头——一切都毁了，一切都毁了……所有努力都白费了！——还有对声音主人的强烈仇恨，杀死对方、保卫自己的冲动，这些想法挤满了他的心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来会怎么样？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“自己去看吧，我的好伙计。”一个轻佻的声音说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但你干嘛这么做？”一个忧心忡忡的声音说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道啊，昨天有人给了我一笔钱，非要我这么做吧。”脚步和说话声逐渐近了，从门外经过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……谁干的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哇！你还真信啊？白痴！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他们走远后，过了好一会，铃声才响起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯不知从哪里找到一根女人的发夹，旋开了原本只有大副和船长能打开的舱门，先一步走上甲板，以他过人的视力，快速检查了一番周围的环境，然后哼起歌来。另一个水手跟在他身后。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……可是，为什么要撒谎？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手的脸隐藏在厚重的黑色衣袍下，令人无法分辨性别和种族。其名为若南，来自无声群岛——此地认为，语言使人丧失了灵，忘记了仅凭意志互相沟通的能力，扭曲了人们对世界的看法。它声称背弃了家乡的传统，想要学习语言，才独自踏上旅程，后来又加入了跨岛屿组织结痂行会，成为一名可低价雇佣的水手。但它仍然保留着家乡的部分传统，比如不以任何可界定的身份暴露自己，否则，它的打扮就不会如此秘密主义了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有人会听见啊。”琅图斯耸耸肩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若南闻言一惊，捂住了根本没露出来的嘴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“过来。”琅图斯拍了拍它，做了个招呼的手势，便像泥鳅一样滑到甲板某侧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;血色的海水在骄阳下平摊着身体，甲板上一片寂静。琅图斯撸起袖子，搓了搓多茧的双手，揭开一块松动的木板，从缝隙里拉出一节轻而薄的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;腥味，比桶装海水淡一点，比生蚝浓一点。有点滑，但又露出老人脸颊似的褶皱，看上去稍微用力就会撕破，但仍然坚韧地挂在琅图斯手上，随着海风轻轻摇晃。他把这玩意拉出约一只手掌的长度，但还有许多嵌在地缝里，就像生长在这儿一样。比较值得注意的是，这物体虽苍白，但具有红色的纤细分岔，像船医手稿中描绘的人体血管，又像传言中一种不吉利的树的叶脉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯几乎有点儿痴迷地瞧着这个东西，露出一种严肃的表情，好像正考虑着什么。若南则完全没注意到他的神态变化，因为它自己也被吸引住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你刚才那样说话，还是会吵醒别人啊。”过了一会，若南困惑地开口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这他妈不是上一个话题吗？”琅图斯莫名其妙地瞅着它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是什么？”若南回过神来，像没听见对方的质问般说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你猜。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“蛇蜕。”琅图斯接上话题，摊了摊手，“不是简单的蛇蜕。这是一个信号，代表我们就要离开——至母在上——诗人王的领域了。你看，这是一条健康的海蛇，不是岸上那种潜伏在房子后面的小家伙，光看体型就能确定是海蛇，而且是好吃好喝、膘肥体壮的那种，不信你可以摸一下，非常光滑有韧性。它们向来害怕老鼠的故乡，却又渴望吃不到嘴的食物，所以在分界线上的海域特别常见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“蛇不是只有死物吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笨蛋！那是因为蛇在夜间活动，当我们看到的时候，它就死了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有些生物就算过夜也能活着。”若南答道，语气没有起伏，声音又轻又缓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有些生物就在你面前。”琅图斯得意地说，同时用余光留意着什么东西，“海蛇喜欢食用性情暴躁的水手，据说是因为他们体内有更高温度的血。但海蛇又喜欢吃老鼠，所以我猜还有一个解释，那就是急性子也带传染病。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我安全了。”若南用袖袍戳了一下头顶和腹部，这是无声群岛的祈祷方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“闭嘴。话又说回来，我真正想说的是——什么来着？对了！前几天夜里，海蛇来过船上，说到这里我就来劲了，仔细瞧，证据就是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你得抓紧时间。”若南又以忧心忡忡的语气说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不用你说，我看着呢。”琅图斯一边看着天空，一边小心翼翼地将蛇蜕复归原位，“一句话，海蛇曾和某人搏斗，而且输了。它蜕皮重生，回到大海，而那个艺高胆大的水手把皮藏在这儿，可惜没藏好——当然，要是真心想藏，早该扔进大海了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“夜间搏斗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“千真万确，我听见了动静。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可船员一个都没少。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁知道那家伙用了什么法子！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你怎么发现蛇蜕的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我每天站那么高，想看什么看不到？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你的工作是看……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿！我又不像你们一样，一次只能干一件事。”琅图斯指了指自己的脸，让两只眼珠朝不同的方向挤开，看上去非常愚蠢，“我有两只眼睛，完全能各干各的不耽误。难不成我会故意怠工，害你们撞上暗礁，死在一块吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦……”若南唯一露出的眼睛眨了两下，“你真的半夜出门了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“出了，但我没上甲板来。这就是战利品。”琅图斯晃了晃开锁用的发夹，“你不会以为我有那么不惜命吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你怎么躲过值勤的人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“根本没人值勤。所有人都缩在被窝里呼呼大睡。他们被夜晚吓坏了，连自己的小房间都不敢离开。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不困吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪来那么多问题！屁股动起来，躲到船帆后边，太阳快升起来了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;琅图斯像猴子一样窜了出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，太阳只升起了一半，但水手的起床铃很快便响起来了。主桅杆下的帆布堆以惊人的速度拱起一个小包，其熟练的动作令人深思。若南则以幽灵般的迅捷飘向船楼的阴影处，用行动否决了琅图斯的建议，显然认为此处更适合自己。成群的信天翁鸣叫着掠过上空，恰到好处地掩盖了他们的动静。舱门再次开启，露出一个颧骨突出、肤质粗糙的青壮年男性头颅，大副里尔皱着眉头攀上甲板。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一章 老鼠</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chuanghai/1/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chuanghai/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠摩擦前爪，从熟睡的水手脸旁起跳，尾巴扫过枕头。只消一刻，它便找到了香味的来源。连船长都未曾发现这名违纪水手私藏的酒囊，那恐怕是在岸上剥了一只山羊的皮才制成的，还散发着鱼脂的气味，封口处涂着橄榄油。老鼠用啮齿使了使劲，略过软木塞，直接啃咬酵母气味最浓郁的部分，赤红如海水的酒液便径直从桌上淌了下来，顺着地板的木缝曲折前行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠轻轻跳下地，痛快吃喝一场，转眼便不再有水珠落下。它转了转头，视野似乎模糊起来，带着一股痴醉的感受。愚笨又粗心的水手还睡着，发出响亮的鼾声，他有褐色头发、一张肮脏而年轻的脸，对这场犯罪一无所知。老鼠不再久留，就这么东倒西歪地探出门缝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气味！到了室外，气味更是繁杂——湿木头、铁锈、干涸的血痂、清洗酒桶的醋、案板上的迷迭香、船医的草药、厕所隔间的排泄物、熏蒸硫磺、泥土、木炭……气味！哪里有食物的气味，哪里就有老鼠。哪怕是一只酣醉的老鼠，犁鼻器也不会停工。船上没有猫，船员们似乎格外放心，或是对老鼠充满了善良，他们就这样敞开自己的酒囊和粮食，让老鼠做个远道而来的贵客。甚至，他们就把熏鱼放在上层甲板晾晒，入睡前都不收走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，老鼠并不着急。它蹑手蹑脚地潜行在卧铺甲板的走道，并不急着冲进漆黑的夜色。从这个位置，也能透过船尾唯一一扇牛角片窗，看见夜晚的海洋闪烁着熟悉的色泽，那是一种亘古不变的红光。近来有些谣言，声称数亿年前的海水是蓝色，而不是红色，鲜少有人信这个歪理，就连老鼠都不在意，但谣言还是从散落的陆地传到了海面上，这让人无可奈何。毕竟，当海上生活无聊到一种程度，再荒唐的笑话都能拿来调剂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠并不着急。它屈起身体，窃听着每一扇门后的动静。大多数房间，游荡着均匀的鼾声，时常有重物落地，那恐怕是船员劳累一天、没来得及脱下的靴子滚落到床边。唯独有一扇门不同：呼吸声更急促，却只有一个人的声音。昨天也有类似的声音，但是两个人。老鼠对房间里有几个两足生物、穿衣服还是没穿衣服不感兴趣，但它对气味感兴趣。气味！那是一股甜腥的味道，唤起了原始的饥渴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠害怕醒着的人。这个人必定醒着，因为他不仅呼吸急促，还偶尔说话，听着也不像睡梦中的呓语。他发出如下的音节：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至母啊，你为什么……让我和一群白痴、混球、无信仰者……捆在一起，直到尽头？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他停顿了一会，门内响起持续的刀割声，然后是一声疲惫的叹息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再这样下去……我就要吐了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他颤抖着声音，念了一串含糊不清的噪音。夜已过半，不知道他要忙到什么时候。可老鼠已经饥渴难耐了，不仅有液体的香气，门内还有珍稀的食物。假如老鼠去过物资丰饶的胆汁群岛，就该知道这是百香果和牛肉干。但持续响起的刀割声、叹息声和碎碎念让它心惊胆战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了酒精的作用，鼠胆忽然膨胀起来，就算和那家伙面对面，又如何呢？他忙着割什么东西，又那样高大笨拙，能捉得住刚喝饱的老鼠吗？——去吧！怕他做什么！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠将身一扭，肥硕的身体便从烂掉的墙皮处猛钻进去，顶了两下，破板而出。刀割声似乎停了一下，一道视线看得它身体灼热。在这昏暗无窗的室内，有个脸色阴沉、身材瘦高的男性人类，半身倚靠在墙边，支着胳膊，正一下一下割着小臂的疮疤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类眯起眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一只老鼠！”他惊喜地叫道，随后压低了嗓音，似乎害怕惊扰邻居，“瞧，至母送了我一个多大的礼物。”他猛一挥臂，几滴鲜血从伤口滴落下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老鼠吱地尖叫一声，逃向屋子角落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类立刻甩了一下手肘，把小刀挥射出去，恰恰好插在墙角，切了一段鼠尾巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，就差一点。”人类不无遗憾地叹息道，以他的口气，应当很擅长自言自语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站直身体。颀长的阴影在伸手不见五指的室内活动起来，老鼠四处窜逃，断尾的疼痛让它变得不太灵活，频频撞在障碍物表面，本就昏沉的头脑更不好使了。相比起来，这个半夜不睡觉的人类却精神极了，即使他的断臂还在淌血，他却毫不在意。这是个在船上享有特权的小伙子，尽管他年轻的脸远远不像稀缺又老道的、从行会雇佣的资深领航员，但他的小桌却盛放着柠檬汁、新鲜肉脯和瓜果，而他丝毫未动，却对这只老鼠露出垂涎欲滴的神情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“卡西努斯一定要骂我了。‘你想侮辱我吗？你以为船上有那么多资源给你浪费吗？’瞧瞧，明明是他们硬塞给我不要的东西，却指望我感恩戴德、毕恭毕敬地收下……这是对待一个王子该有的态度吗？他们可知道我父亲是谁？不，他们不知道，他们连海水曾经是蓝色的都不相信。这群忘本的人，这群愚蠢的人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他瞧着自己的脚尖，只有耳朵在用力探测着室内的风吹草动，又突然皱了皱鼻头，神经质地朝后一躲，“哈！”他大笑一声，用断臂在空中打了个旋，仿佛在抚摸自己的额发，“我的老天——这都晚上了！为什么没人告诉我？他们都干嘛去了？混蛋家伙！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他伸出脚，恰好踩在老鼠浑厚的腰上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“从此以后，咱俩就是朋友了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他用鞋尖来回碾压老鼠，直到缺尾的肢体逐渐抽搐着失去动弹，变成一块平摊的尸体。人类叹了口气，慢慢蹲下身体，在黑暗中摸索着，好在有轻微的血腥味，他很快便用完好的那只手捡起了干瘪的鼠尸，有些黏糊糊的东西从破裂处渗透出来，搞得他满手都是，就像几分钟前老鼠喝过的酒汁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这就是我想要的。”他以一种笃定的口气说道，从喉咙里挤出一声愉快的噪音，下定决心似地咽了下口水，猛地把老鼠塞进嘴巴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最初这有些难以下咽，生内脏盘在口腔里，很快就引起了干呕和反刍，他的牙齿和舌尖被一股恶臭和黏腻的感受占满，疾病的气味从未如此具体。但他还是下定决心，甚至从中获得了某种离奇的愉快，皱着眉头微笑起来，又用单手粗暴地接过咀嚼成碎片的烂肉，重新将它们塞回齿间。这串复杂的动作在干呕声和吞咽声里重复了好一阵子，让他分不清自己是过度疲困，还是不再想要感受现实，眼睛在逐渐泛起的高热中变得沉重不堪，酸液混合着动物的尸水在唇齿间抹了一圈淡淡的浮沫。但在天明以前……他费力地成功了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太阳升起来了。浓郁的雾气从海上消散，就像从天空揭下难看的疮疤。船员们随着敲钟声翻滚下床，各自就位。大副里尔揭开舱盖，爬上甲板，指挥其它船员像韭葱般拔地而起。水手们把憋了一夜的屎尿从罐子里扔进血浆般的海水，随后瞭望员琅图斯爬上桅杆，导航员奥柯用绘图的方式揭示了今天的航程，众人扬帆起航。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天夜里，海潮平静，也无暴风雨。宁静的氛围导致水手们动作有些迟缓，直到熟食的香气唤醒了他们的味蕾。大约二十来人围坐在甲板上，厨师塞给每人一块硬巴巴的面包，往他们的杯子里加了淡橙色的啤酒。船长威丁克拿了一杯咖啡，当场喝完，回到岗位。在船医卡西努斯的严格要求下，有个生病的水手被禁止喝啤酒，而是倒了少量柠檬汁。他挥打拳头，一边咳嗽一边让厨师换成啤酒，但厨师的肌肉比他更紧实有力，这场闹剧没维持太久。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我打赌他一定杀过人。”水手揉着鼻子，看向厨师的背影。船队刚启航不久，还保持着一种没话找话的矜持，没有人回应他，都只顾着啃完自己手中的面包。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;水手基塔突然产生了一股焦躁和没来由的责任感，她连忙搭话道：“白胡椒是胆汁群岛的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;言外之意，来自这种混乱地带，杀人犯、走私者、无耻之徒比比皆是。虽然她不知道白胡椒杀没杀过人，甚至不知道白胡椒真名叫什么（他刚上船时，随身携带这种香料，船员们都很想念这只尝过一次的味道）。但是为了不让话题落空，她还是支持了这个空穴来风的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈——嚏！没人去过胆汁群岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我就去过啊。”基塔笑了，笑声中含有一种谄媚的甜美，“我爸爸是远洋船队的船长，以前蛇心很流行，他就去胆汁群岛进过货……那是一场恶战。我帮他们包扎过伤口，那种惨状——天啊！其它岛屿的战术根本比不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没去过！导航员奥柯腹诽道。基塔的父亲是西海域苹果群岛的拾荒者，因此她前半生都在故乡拾荒维生，从未出海。这在船员登记时已经一清二楚，但奥柯不想惹麻烦，什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“要不是离得太远，我一个人能打他们……十个！”水手打完喷嚏，补完了整个句子。奥柯不露声色地往旁边挪了挪，躲过不卫生的飞沫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真的吗？”基塔故作惊讶地捂住嘴，上下打量了一下生病水手的臂膀，“嗯……你真强壮，比我当时的旅伴素质更好！也许我该带你去胆汁群岛瞧瞧，就在这次任务结束后！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所有岛都大差不差，有什么好看的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也不完全是啦。”几个沉默的水手注视着唯二说话的两人，基塔仿佛受了鼓舞，语调更加起伏明显，辅以丰富变换的手势，“胆汁群岛的地形很有特点！有时候，你穿过一片丛林，七八个本地人的头颅就悬挂在洞窟周围，用来祭拜一头宰杀的牛。那么多鲜血祭祀的道具，让人根本分不清自己在哪儿，山路的走向也和别的地方完全不同……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们两个，有一个算一个，都是蠢蛋。她满口胡扯，你装得要死。我就奇了怪了，在这儿说句实话是不是犯法？”正当奥柯替他们感到尴尬时，尖锐的声音从头顶传来，那是早先爬上桅杆的瞭望员琅图斯，他目视前方，双手搭在瞭望塔两侧，笔直站立，仍然有空高声插入话题，并且无视了大副里尔适时的瞪视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你他妈的，管这么宽？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“白胡椒！有人向你挑战！”琅图斯扯开嗓子喊叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回应他的是一声枪响。所有人闭上了嘴。生病水手用胡吃海塞的架势咽下最后一口面包，喝完了柠檬汁。基塔扭过头，一言不发地回到缆绳旁边。大副里尔举着火枪，朝唯一受害者琅图斯投以警告的眼神。多亏了他向友方浪费的一枚子弹，接下来整个上午，甲板上都很平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当水手们忙碌着展开新一天航行活动时，厨师不能完全休息。尽管船上的菜式不需要任何花招，只消和昨天、前天、大前天完全一致即可，但他正在为另一顿伙食而备菜。他并非没有听见过船员们的流言蜚语，但自出生以来，作为一个体型远大于常人、骨骼宽阔到可以覆盖别人影子的人类，他已经习以为常。他表情严肃，但是头脑空空、情感淡漠，那些议论从他的左耳进，很快又随着切菜的声音从右耳贯通而出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他被选拔上船的唯一优势就是便宜，船长威丁克曾经询问他有没有可能胜任一个多面手，在无需做菜的时候帮忙干点力气活，但他无言地摇了摇头，主动把价格再次降低。威丁克没有继续为难他，也没有打听理由，兴许他只是想快速结束招募、立刻出航而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒是最早上船的一批人，他的同行者包括船长威丁克、大副里尔、船医卡西努斯、十个来自结痂行会的老道水手，当然，还有他们出海的原因——诗人王之子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人王是他们那一带的神祇代行者，曾在疮疤之日蒙受过已逝诸神的赐福。由此，他被升格到真实世界，只留下永恒的躯体陪伴着王座所在的海域。他曾在睡眠的诗歌里创造了头晕症、败血症、鼠疫、癫痫等一系列精彩绝伦的造物，导致从那片海域游过的海盗船往往无功而返，还会载着一船危险的传染病回归故乡，将疾病的种子传播向广阔世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人王所在的诗岛空气怡人、阳光璀璨，云雾都识趣地从天空中散去，以至于正午时的陆地过于炽热，几乎没人能在存活的状态下离开家门。所以，既然所有人都知道不能在夜晚前往室外，留给诗岛住民的活动时间就显得较短，他们被迫或幸福地成为了室内派，于是花费更多时间与室内的死物交谈，或者和同一屋檐下的家人胡搅蛮缠。可以说，诗人王改变了其统治区域的生活习惯，本人却沉睡在真实世界的幻梦中，永远不与臣民直接交谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晨昏交界处，短暂存在的灵智期，这是诗人王在睡眠中创造子嗣的时刻。如今，船上被紧闭房门单独关押的贵客，便是二十年前，诗人王与至母在真实世界交合的产物。他是一名有着忧郁心肠的金发青年，声音悦耳却总是吐出恶毒的言词。他一直在流浪，从邂逅的陌生人那里收获故事，他唯一的非凡之处在于能够正午行走在诗岛的大地上，除此之外就和常人无异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;白胡椒第一次遇到他时，他的手臂刚刚被诗人王的梦境折断，正在流血。他脸色苍白，露出虚弱的微笑，令人看不出是屈服于命运，还是觉得命运可笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是一个尊贵的人，我是一个唱歌的人。”王子第一次认识船员时，就了解过他们的使命：船长得了一笔巨额的投资，要遵命送王子去接近世界起点的岛屿，让他成为诗人王下一次延年益寿的养料。王子既可以活着，也可以死去，只要他不在夜间出门，不被另一个世界的变数吞噬，那么这次任务就能成功。王子无法从中得到任何利益，但船队已经友好地向他表明，他没有拒绝的权利。所以，第一次认识船员时，王子说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们不知道世界起点存在什么。你们不知道自己能否回来。你们不知道自己真正需要什么。你们不知道我是谁。我是一个尊贵的人，我是一个唱歌的人……我是诗人王的孩子。你们既没有头脑，也没有信仰，就算和你们说话也是浪费时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有什么要求？”船长威丁克说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王子接下来的话和白胡椒密切相关。假如不是王子请求满足自己的食欲，那么白胡椒就无法登上这艘航船了。尽管王子不知道，他的厨师是以远低于市场价格请来的，但他们的确配备给王子更好的食物。其它船员如果能打开那扇房门，恐怕会嫉妒到疯狂。于是，王子和他的断臂一起上了船，而白胡椒在每天餐后，将锁在木箱里的珍贵食材处理一通，端到王子的牢房。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次，白胡椒揭开舱门，穿过下层甲板的走道，来到船长室对面的密封房间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他举起手背，敲了敲门。照常的三次钝响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和往常一样，王子没有任何回答。白胡椒拿出船长提前交给他的钥匙，旋开门锁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;紧随其后，厨师便闻到了刺鼻的腥味，室内的肮脏被窗边海水的红光照亮，王子毫无生气地躺在地上，嘴边流淌着呕吐物和少量躯体残渣。他的眼球转了一圈，落在白胡椒身上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>故事简介</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chuanghai/0/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chuanghai/0/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/04/7339939183d0dd1c.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;center&gt;手工粘土：倦倦渡过&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;简介&#34;&gt;&lt;strong&gt;简介&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;低魔奇幻，群像剧，不严谨的航海元素，无CP但可能存在关系暗示&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界观概括：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陆地分裂成无数岛屿，海水是红色的，晨昏交界时必须回家，夜晚不能出门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;连载状态：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未完结&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容预警：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本文可能含有但不限于：血腥暴力，主要角色死亡，精神疾病，自杀意念，自残行为，情感虐待，呕吐/排泄物，传染病威胁，幽闭恐惧与压抑氛围等描写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;主要角色&#34;&gt;&lt;strong&gt;主要角色&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;center&gt; &#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王子&lt;/strong&gt; （20）&lt;br/&gt;&#xA;诗岛统治者、掌管诗歌和传染病的半神 &lt;strong&gt;诗人王&lt;/strong&gt; 之子。&lt;br/&gt;曾是吟游诗人，过着自由的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;船长 威丁克&lt;/strong&gt;（63）&lt;br/&gt;&#xA;来自北风岛屿的贵族后裔。&lt;br/&gt;和结痂行会有合作关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大副 里尔&lt;/strong&gt;（45）&lt;br/&gt;&#xA;资深船员。&lt;br/&gt;直接受雇于结痂行会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;船医 卡西努斯&lt;/strong&gt;（28）&lt;br/&gt;&#xA;来自胆汁群岛的医生。&lt;br/&gt;和结痂行会有合作关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厨师 白胡椒&lt;/strong&gt;（25）&lt;br/&gt;&#xA;来自胆汁群岛的体力劳动者。&lt;br/&gt;身材高大，沉默寡言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导航员 奥柯&lt;/strong&gt;（30）&lt;br/&gt;&#xA;资深船员。已婚。&lt;br/&gt;直接受雇于结痂行会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瞭望员 琅图斯&lt;/strong&gt;（22）&lt;br/&gt;&#xA;来自双头岛屿的游民。&lt;br/&gt;识字。好奇心旺盛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水手 基塔&lt;/strong&gt;（20）&lt;br/&gt;&#xA;来自苹果群岛的拾荒者之女。&lt;br/&gt;乐于取悦他人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;水手 若南&lt;/strong&gt;（？）&lt;br/&gt;&#xA;来自无声群岛的叛教者。&lt;br/&gt;通过海上生活学会了语言。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>水蚁季</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/ants/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/ants/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1980&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;昨夜下了密密的雨，屋子里闷得不透气。我妹到院子里撒尿，回来的时候屁股肿了一块，原来是墙缝里恰好有个水蚁巢，被她那泡尿给淹了，还剩下几个散兵游勇临死复仇。我听说后哈哈大笑，小妹痛骂我残忍，我仔细一想，确实残忍，所以停下不笑了，但心底里一直有种侥幸的快乐。肯定是因为我厌恶她，所以听说她倒了霉，我就快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;距离今夏的台风过境，已经有一两天了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们紧闭门窗，取消了本就没必要的行程。风暴不知要持续多久，梅雨季刚刚到来，窗户总是雾蒙蒙的，湿气很重，衣服根本就晾不干。有时我深吸一口气，便流鼻水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;停摆的这几天，每个人都需要一点发泄。我们家没有电视机，所以我掏出作业本，默写起曾在邻居家看的《射雕英雄传》台词。我妈用粮票换了两斤大米，一瓶酱油，有时不做配菜，就拌油盐饭给我们吃。我妹吵着要吃肉包子，在地上打滚，发出宰杀活猪的叫声，宣称这是虐待儿童。我觉得很可笑，邻里十几户，就没有不打孩子的。她是没有被打过，才觉得这是了不得的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我爸一个劲地抽烟。这些烟很便宜，但也不好搞，都是从单位的饭局上顺来的，一根又一根，积少成多。可恨的是，我们俩共用一个搪瓷杯，每次凑近闻到那股洗不掉的味，我的胃里都要翻江倒海。闲着没事，他就脱了袜子踩在板凳上，对我们呼来喝去，给他拿烟灰缸、倒水，或者站在旁边挨训。唯一不能由我们代劳的事情是上厕所，我爸无法容忍把厕所搬进家里的变革，认为屎尿的气味会把家里彻底搞臭，所以，即使腿脚再不勤快，他也会提着肥大的裤腰，晃到外头的公厕去方便。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这对我来说是一个致命的打击：我对公厕恨之入骨，从小就是这样，全因为那是一个撕破了隐私的场合。在外面，公然谈论黄色笑话都会被以流氓罪的名义举报。但在厕所里，我们好像成了一排牲畜，连一片挡板都不配拥有。陌生人互相窥伺身体最肮脏的角落，听见彼此的排泄物落进水坑的扑通声，在呛鼻的恶臭之中有话没话地侃大山，评价男孩的“小雀雀”，意淫隔壁的女厕所，谈昨晚做了谁的春梦，说尽粗鄙之语。我们素不相识，却被迫亲密到这种地步。一切文明、礼貌、尊严都荡然无存。出了门，走上大街，人人都穿着盖过胳膊的衣服，在反衬之下，这也显得很虚伪，尽是些表面功夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我考初中的动力，一度就是到镇上去，听说那里的设施较新，厕所会有挡板。我能成为一个人类，而且脱离这令人恶心的环境：我讨厌所有的小孩子，尽管我自己就是个孩子。每次晨读，所有人拖着长音，明明可以利索地咬字收尾，却偏要表现得像个弱智。有时我怀疑他们根本不思考，而且天性邪恶，就像未开化的野兽，散发着无穷的恶意。我不敢站在院子的高处，一旦这么做，就会有小孩窃笑着凑近，从背后推我下去，同家长抱怨，也只是得到“小孩闹着玩”的含糊推脱。邻居家挂着鼻涕的男孩，一副痴呆相，竟然在大庭广众之下把手伸进我妹妹的衣服里抚摸，我撕开他们，反而被两个小孩大声耻笑，只见他们像恐怖分子一样追逐起来。小学同学起立回答问题，总有人会抽走他的凳子，害他摔个屁股墩，全班哄堂大笑，在这片笑声里，我几乎是火冒三丈——凭什么要因为一个人倒霉而笑话他？真正的坏蛋明明是那个做恶作剧的小孩！然而他得到了热烈的捧场，仿佛这种行为是值得鼓励的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这根本就不公平，却没有任何人觉得不对。只要被归为玩闹，一切严肃的事实都冰消瓦解了。只要大部分人不以为奇，那就活该温吞吞地咽下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;街道标语这么写，我们要“共创文明社会”。这行字神圣不可侵犯，因为在上面乱涂乱画是犯法的。但是，我也没见谁真把它放在心上。我对文明虽没有特殊的迷恋，但很清楚，我不愿像个动物似地活着。为此，我盲信着“改变”。如果换个环境，看见新的东西，全然摆脱过去的现实，或许就会有转机。初中的厕所会有门板，同学不会开恶劣的玩笑，要是撞到了我放在课桌上的胳膊肘，兴许还会说对不起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我从回想里抬起头的时候，已经傍晚了。那股湿热的潮气萦绕在屋子里，久而不散。窗台上肉眼可见地积满了水蚁，我检查了三遍插销，才安下心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被我糟蹋的作业本，不知何时出现了几张铅笔描成的脸，一个是郭靖，一个是黄蓉。我拉开抽屉，拿小刀削了削铅笔，又给郭靖的脸颊两侧加了些阴影，以便显得坚毅有神些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你就不能画个我吗？”一个声音从背后响起，吓得我浑身一抖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我妹，不然还能是谁？单眼皮，蒜头鼻，大饼脸，还有一口不整齐的牙齿，一看见她，就让我意识到这个家庭注定不会以貌出众。我挑剔地剜了她两眼，忽然涌上一种悲戚的情绪，觉得我和她是一样的平庸，然而她还有些莫名其妙的自信，以为我画个画都得是围着她转的。对于刚才的那些画，她甚至连句评价都没有。难道我只是个替她画像的工具吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我开了口，说出来的却是：“你站那儿吧，别动。”也许是刚刚取笑过她，我还有些愧疚，这时油然而生一种讨好她的冲动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从前也有类似的事，当时我妈生病了，整天发着怨气，让我有了一种安抚她情绪的义务感。我自个儿跑回屋子，用蜡笔吭哧吭哧画了两个男的和两个女的，高低错落却贴在一起，脸上都挂着假惺惺的笑，头顶写了几个大字：“幸福一家人”。结果这礼物真的很受用，他们忘了像平时一样点评我画得丑、画得不务正业，而是把这当成一枚勋章，满足地保存起来了。得到了他们难得的表扬，我心里也美滋滋的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是没过多久，一种惶惶不安的感觉又来敲打我的神经：父母喜欢，是因为这东西和他们相关，还带着积极的、示好的信号；连我妹都说好看，但她以前看水平相近的作品时，从来不这样说，这代表她是受了其他人的影响，而不是发自内心地评价。最值得责备的是我自己：这么一桩小事，已经将创作的纯洁性彻底毁灭。它根本就不真诚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虚情假意的事做了第一次就有第二次。我刻意把小妹的五官美化了些，才递给她看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我的妈呀！鼻孔这么大，一点不像！”她嚷嚷起来，将纸片扔掉，转身就走了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚饭比平时推迟了一些。我们家住筒子楼，灶台摆在走廊上。听见台风的呜呜声，我真担心锅碗瓢盆会砸伤人。等到风声平息了，我妈才蹑手蹑脚地出门，趁机烧了顿饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四个人围坐一桌，头顶的灯泡坏了半年，还没找机会修，原因是我爸说要搬家，现在换灯泡不合算，但谁也不知道究竟是哪天能搬。借着里屋的微弱光亮，我们看不清彼此沉闷的脸，在无话可说的氛围里，用筷子夹起一颗颗黏腻的米粒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“快用光了吧？”我爸盯着碗里说，用嘴吮了吮筷子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他既不说清指的是什么，也没明确是对谁说，但每个人都习惯如常，我一听就知道在问粮票的事，却不愿做那个接话的冤种。我妈拈了一块菜叶到我碗里，说：“明天就去排队，米还有剩的。”小妹瞪着我碗里的菜叶，直鼓眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那男的也不吭声，埋头扒饭。接着，又是一阵钝刀似的沉默。我低着头，感到愧疚，都是因为我耍了性子，才导致话题断在了我妈那里，这和她的好心并不相称。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你知道不？”她却好像不在乎似的，突然补了一句，“老李家的娃子没了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的心中倏然一惊，却在恍惚中咽下一口米饭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小李是邻居家的女孩，她比我大几岁，但是没有考初中。她和奶奶住在一块儿，爷爷早年因为肺病死了，父母则带着她弟弟去了城市里定居，一年难得回来一次，似乎也不打算拨钱，导致她实在没法继续念书，而是进了工厂。我和她接触不多，但单方面觉得聊得来，因为她比别人想得多，能读懂人的心事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一次，我在楼道里同她碰上，闲聊起“你从哪里来”、“我到哪里去”的稀松平常问题，她从厂里下班，我从学校回来，都往自己家里去。她说她奶奶信佛信得厉害，请了一帮镇子上的教友来聚会，把家里的好东西都往外掏，最后等她回家，还要扫地上的瓜子壳。我起初听得炯炯有神，边上楼梯，边热情地回应。接着，话题又扯到了工作，听说有个工人被轧断了手指，找人要赔偿，上层踢皮球踢了半个月也没着落。还有些年纪大的男人，嘴上说着要教年轻小姑娘认清现实，结果只是找机会说些不着调的话……话头落到这里，她突兀地停顿了，而我也不知道说些什么。我想象着她在做工时的样子，还有那些或大或小的遭遇，觉得左右为难，我既不能像真正体验过一样，对她表示赞同，也不能凭空感叹这真是糟心，因为对她来说，这或许只是一件小事，一旦用情绪强调了它的存在，倒反而在她心头也留下一根拔不掉的刺了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗳，都没啥。”她瞥了我一眼，仿佛察觉到什么一样，快速地说，“你在学校过得怎么样？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还在考虑要怎么回答，她就突然换了话题。我愣了神，也只好接上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，我才呆呆地想到，她是以为我对一开始的话题不感兴趣，不想强求我接下去，所以给了个台阶。可是，这完全是误解，又已经耽误了解释的时机，让我感觉十分难受。另一方面，她又是出于善意，我实在是没法指责她。然而单单把这件事拎出来说，就让我感觉仿佛指责了她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我终于哭了，双手蒙着脸，先是呜咽，然后嚎啕。想到这里没有任何人理解我的想法，无论我如何详尽地解释这种情绪的来源，他们也会拒绝倾听，并拿出千百种说辞来否定一切前提，我又在幻想的对峙中哭得歇斯底里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笃，笃，笃。有人痛打了几下门板，接着是拧门把手的声音，接着，是我妈惊疑、很快转为恼怒的吸气声。我感觉像被空气噎住了，无法回答她连珠炮似的问题，这恐怕更是加了一把火。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不一会，我的房门被冲破了，它并不像我想的那样结实。出现在那儿的，是左手抡着拖鞋，右手拿着铁丝衣架的我爸。后面的事情实在平常，已经没有描述的必要。只是我一直想不明白痛哭为什么会挨打，后来我才想到，这正是父母排解焦虑的一种方法。而且，我用椅子堵住了房门，划定了不允许他们进入的边界，但是孩子怎么能有隐私？如果你想要隐私，那就一定是在做见不得人的事情。我抱着头，弓着背，毫无尊严，只听见小妹嘻嘻地笑着，拍起手来，嘴里喊着“鼻涕大王”、“屁股开花”，声音渐渐远去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>买鱼</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/fish/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/fish/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“又想捉弄别人，又想毫发无损。嗯哼，战略家的品质。”梅根闭着一只眼，捧起茶杯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“讥讽，可以用来对付别人，但不是我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她对友人冷冷的回答不予置评，耸耸肩，掀开盖在腿上的毛毯。扶手椅少了一部分重量，摇晃起来，映照在上面的火光也动了动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵陌生的寒流袭来，方向是从走廊突入室内，看起来她们既没关门，也没关窗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厄休拉吸了吸鼻子，仰起头，“潮味儿。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鱼贩子来了。”梅根舔了舔嘴唇，露出饥渴的眼神，“不会还是要我替你去迎接吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厄休拉的脑袋往下一沉，翻了个面。她拽过羽绒被盖过鼻头，闷闷地说：“请便。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅根拿起一个枝型烛台，踢掉了鞋。最后，她吹灭了烛台，把它轻放在茶几上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“尊贵的女士，我乞求您……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对这个形容枯槁的落魄商人，梅根不怀好意地笑了笑，摇晃自己金色的头发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“亲爱的，不瞒您说，我这儿还有多余的面包。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商人睁大了浑浊的双眼，倒吸一口凉气，连忙哆哆嗦嗦地解开身上的麻绳，放下柳条筐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在做什么？”梅根突然厉声喊道，表情狰狞又嫌恶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鱼，鱼，我卖鱼……交换，面包。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商人沙哑的声音像含了一口没吐干净的痰。梅根却突然被取悦了，她勾了勾手指头，商人便义无反顾地凑近她，这使得梅根咯咯地笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不要那个。”她往商人的脖子里吹气，“您瞧，我很寂寞……”她愉快地发现商人的指缝也是冰冷的，像刚在海水里泡过，于是把自己的五根指头也嵌了进去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅根享受着摇尾乞食的客人轻轻的颤抖，并且乐于在男人的眼里也看见一种压抑的欲望。当她用胳膊肘顶开卧室门，宅邸另一边传来激烈的咳嗽声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁？”商人惊恐地嘶叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅根把两根指头放进嘴里，吹响了一声鸟鸣似的哨音。做完这件事，她才亲昵地搂住男人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是我丈夫。”她用埋怨的口气说，“别担心，他的日子没两天了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和宅邸的大部分地方一样，卧室里黑漆漆、灰扑扑的，没有点灯，仿佛以后也不会。梅根没有给她的客人反应时间，便一颗颗解开纽扣，露出饱满的胸脯，压上了男人肮脏的、没擦干的衬衫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘘……”她动情地打量着这张脸，“亲爱的，我该从哪儿下嘴呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商人粗重地喘息着，脸上挂着涔涔冷汗，任由女人擒住他的两只手腕，跨坐在他身上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“来呀！面包，大面包！你吃，你吃呀！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅根摇晃着乳房，乐不可支地大笑起来，像一个初次坐上木马的小女孩。远处，咳嗽声又响了起来，穿过半掩的房门。似乎是玩腻了，她又伏在商人的胸口，在黑暗中用嘴唇摩挲着这件脏衣服。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沙沙，她摩挲着，沙沙，她蹭到了一座小山丘。这次的梅根没有发出笑音，而是好奇地转过脑袋，打量起来，用牙齿去来回地拨弄，终于不耐烦地一口咬掉了腰带。那根阴茎就这样弹出来，翘立在她眼前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就从这儿……下嘴吧。”商人发出一声喘息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尖叫，将整座宅邸瞬间覆盖，男人的呐喊像一只正被宰杀的猪。鲜血如泉涌，从他残破的下体汩汩地往外流，仿佛一辈子也不会流完。他惊惧万分，吃痛地叫个不停，简直是声嘶力竭。他用头去狠狠撞墙，徒劳地转移这莫大的痛苦。然后，又是一阵毫不克制的肆意大笑，几乎要笑破了嗓子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哇！亲爱的！”梅根呸了一口，把断了一截的阴茎甩到地上，它滚了一圈，在灰尘最多的角落停下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你牺牲真的好大！”她欢快地喊道，舔了舔嘴上的鲜血，猛扑到男人面前。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四目相对，梅根张大了嘴，再次露出骇人的獠牙。她享受被一双恐惧的眼睛紧盯的滋味，想到下一刻就要咬穿他的面皮，吮吸他的髓液，唾液充满了她的口腔，她激动到乳尖挺立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怪物！——滚！”商人沙哑地尖叫着，眼泪和鼻水布满了他惊恐的脸，“混账……去死！去死！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他强忍着疼痛，哆哆嗦嗦地翻滚下了床，背部撞上了某种坚硬的东西，吓得咬破了嘴唇。他从没这样彻底失去过身体的掌控力，尤其是看见那个女人还不紧不慢地低笑着，用四肢着地的姿势从床上爬来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“该死的畜牲——”他打了个剧烈的哆嗦，“别过来……”他没忍住一声哽咽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅根没有回答他。商人咬紧牙关，浑身汗毛竖起。他往黑处摸去，突然，一种温暖的感觉突兀地包裹了他，激起狂热的喜悦：那是一把开刃的斧子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他不记得自己是怎样将女人剁烂的了。再嚣张的骗子，最后也不过是一滩肉泥。他掏出她的肠子，让它们陪自己的阴茎作伴，这时梅根还没死去，她发出了一声几近幸福的呻吟，身体过电似地猛颤了一下。等到他狼狈地匍匐在地上，疲软无力地咬着牙爬出去时，她已经一声不吭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商人不敢想也不愿想那个咳嗽的老男人有没有听见，但走廊里一片寂静。可能她丈夫死了，就在这亵渎的片刻，病死了。也可能是他死了，这一切都是假的，是怪物的造景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一片黑。一片浑浊。他踩出了一串血脚印，闻到鱼腥味近了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;商人抱住了自己的柳条筐，眼下划出两道泪痕。他抽噎着，又赶忙抬起头，用最后的力气撞开那道大门。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是他没有撞开。他试了第二次，将全身的重量压上门把手，还是没用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个带着哭腔的声音从他背后响起：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你杀了她一次……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他猛地吸了一口气，却被血水呛在了喉管里。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>扫除日</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/sweep/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/sweep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一只野猫对自己的鼻子很感兴趣，正在满世界地寻找……”阿尔奇比亚德，旷土东北部的炼金师、药剂商人、生物学者、独腿老人正在一边背诵《传道法师列传》，一边打扫房间。屋外下着暴雨，他的侄孙正抱膝坐在角落，看向云雾弥漫的茂典阁，黎明之拱仍然安静地横亘在那上空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;论污垢的顽固程度，阁楼这扇三角形玻璃窗尤为突出。每天早上，老人都命令睡在此处的侄孙用魔法伎俩清理窗面，但自从上次庆典，疯法师的火球砸中了它，一些奇妙的裂痕出现了。孩子不肯放过观察这些裂痕的机会，久久地蹲伏在窗前，看破碎如棱镜般的街面。他甚至不惜偷窃姥爷的药水，用堪称不检点的方式调和，粘住玻璃边缘。实验事故败露的那天，阿尔奇比亚德一声长叹，捋了捋唇髭，抬起厚达两枚金币的珍禽异兽图鉴，给他的脑门来了一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，他正站在破损而粘腻的窗前，眯眼打量街道。依据咒法师、位面旅行者、他失踪已久的侄女尤弗哈斯之口，在遥远的被遗忘的国度，这个时节被称作枯萎之月。暴风雨打下了枝头的苹果，一个矮人铁匠窜到露台，收走了原本挂在那儿的围裙。忽然，他动了动耳朵，本就弯曲的脊背加倍拱了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么不念下去？阿尔奇比亚德，你不会忘了吧？”十岁的法师学徒啪地合上书本，投来质疑的眼神。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“急什么！”老人压低声音，“闭嘴，你难道听不见……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是药锅在冒泡，你有点神经过敏了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笑话！我活了八十六年，还会被这点动静吓到？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“说不定是客人呢。”法师学徒耸耸肩，踮起脚把书本复归原位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁会在阿尔奇比亚德关店扫除的时候贸然来访？除非他情愿吃一记致病射线。有些人总爱尝尝苦头，而他们中的大多数来者不善。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒沉默了，他不安地动了动，但眼神中还有一丝机警和期待。跳过堆叠的书山是一件难事，而对经验丰富的阅读者很简单。他两步窜到老人的断腿旁边，拽了拽被炼金药水腐蚀得破烂不堪的衣摆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……难道是鬼婆？我昨天又做了梦，还是那片林子，她呼唤我回归血统……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德睁大了眯缝眼，继而哈哈大笑，“只要你还在阿凯维沃一天，就犯不着担心那帮老东西抓走你。”他脸上的谨慎一扫而空，仿佛把危机感统统揉碎了扔进堕影冥界，换来滔滔不绝的絮叨，“比起这个诅咒，你不如担心担心血脉里的丧心病。瞧瞧这张蔫脸，这瘦弱的鸡爪，和你父亲一个样！我还记得勒菲弗尔氏拿到助手岗位前，发了疯似地捉狮鹫，野生的狮鹫……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也想捉狮鹫。”学徒的眼睛突然光芒四射。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那你就想吧！”阿尔奇比亚德呵斥道，“好了，快下去，看看到底是怎么回事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒熟练地往前躲了一步，防止被老人的独腿踹到屁股。他吐了吐舌，坐上了楼梯扶手，双手揣兜，借着重力和一颗懒惰的心，一路滑下楼去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蹭着环形楼梯下降到一层的药剂铺，那种奇异的声音愈发清晰：就像在剪裁纸张，又像一双非人的小脚踩踏在沙地里。刚被列为一号嫌疑人的大锅里咕咚冒泡，一旁的菜板盛放着切碎的鼠尾草根茎，再然后是依据容量大小顺序排列的试管，旁边有一本被热气掀起、纸页忽上忽下的解剖书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“奇怪？阿尔奇比亚德，你是不是——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二号嫌疑人应声而动，门板上传来急促而疯狂的敲打声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法师学徒怪叫一声，像只折了寿的老鼠，向后大跳一步，弓起了背，缩在桌脚下，再不吭声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笃笃的下楼声没能掩盖住这突如其来的吵闹，雨水的潮味已然从门缝挤进室内，与药草的诡异熏香糅合在一起，对鼻腔形成张牙舞爪的态势。“该死的，一到雨天，义肢就会生锈……”阿尔奇比亚德发出恼怒的嘟囔，搀着断腿缓缓挪动，当他也来到这片区域，忽然打了个激灵，两只老眼瞪得浑圆，几乎把积年的眼翳都给撑开，然后，他像动物那样使劲嗅了嗅，略作一刻的沉默，爆发出了骇人的狂笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“笑……么笑……”门缝里传来被暴雨冲刷着的微弱声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德大步向前，穿行在他亲手搭建的三十平方米国土，没有理会桌下探出的两只充满好奇、但又瑟缩不前的眼睛。他轻车熟路地绕过宛如废品堆的材料架，像一具失能的死火山似地趴在地上，低声念叨了几句咒语。过了几秒，他才发出沙哑而得意的轻笑，缓缓站起，手中捏住了逃犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一声响亮的呱鸣撕开了空气。老炼金师满不在乎地扔掉手中物，同时做了一个轻快的手势。砰的一声，大门开启，一个发型夸张、长着硕大鼻子、身穿精美刺绣短衣的小个子毫无预料地摔了进来，以脸着地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几乎是同一刻，完全符合阿尔奇比亚德预料的是，另一道身影从桌下猛窜出来，飞快地扑向了他刚才扔掉的活物——那是一只色泽鲜艳的钟角蛙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我为你感到不齿！”炼金师皱紧眉头，“要用魔法！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是费了好一番功夫啊！”侏儒从地上艰难爬起，“还以为你会迎接的是我呢，伯努瓦·勒菲弗尔！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被喊到名字的法师学徒吃吃地笑起来，全神贯注地盯着闷在掌心的青蛙。阿尔奇比亚德嫌弃地看了他一眼，挥了挥手，一根靠在墙边的手杖飞向老人，他干脆用杖底勾起伯努瓦的后领，把他从地上揪起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你啊，跛鸭。”阿尔奇比亚德耸耸肩，把手杖平放在膝头，顺势陷进了一张软椅，“我还想谁这么不懂礼貌。暴雨天，关门清客的日子，也不提前写封信来，你就不怕我在地下室？这样谁能听见你的哀嚎？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈！阿尔奇比亚德，臭老头！如果我不是认识了你二十年，又对这条街的风评相当熟悉，我甚至都会相信，你的字典里有‘礼貌’二字了。”侏儒替他小心地合上大门，踏着舞蹈般的步子上前，高举起短短的双手，“久别重逢！你的腰好些了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“呸！”伯努瓦打了个哆嗦，把舔进嘴巴的泥吐出来。钟角蛙惊恐而无助地看着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“糟透了，比以往任何时候都糟糕。我早就嘱咐好了他，如果哪天我突然死了，他要为每件器官找到用处。”阿尔奇比亚德憔悴地笑了，伸出手温柔地拥抱这位矮小的朋友，“跛鸭，多谢你四年前送来的药。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我如今带来了一份更好的礼物，你绝对意想不到。”侏儒眯起了眼睛，眼中闪动着狡黠的灵光，“虽然你不像制造金属爆炸时那样癫狂了，但脾气还是个倔老头，我相信你没放弃……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我可以拥有它吗？”伯努瓦双手捏着青蛙，打断了这位身高相仿的来客。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然，当然！拿去吧，小朋友！”跛鸭用上扬的声调说，露出了热情的微笑，“刚才说到哪儿来着？噢，对，这只黏糊糊的朋友就是我在路上捡的，它落在一个小水坑里，我路过时靴子沾了水，简直要吓掉半条命，生怕把礼物给弄湿了！没错，我这次就是为了带来……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可以挖心吗？”伯努瓦又用两枚拇指掰动青蛙的胸腹，展示给跛鸭看。青蛙快速的眨眼就像在求救。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……最好不要。当然啦，如果哪天它不幸身亡，譬如失足摔进了你们那口大锅，或者一个脚滑躺在了你姥爷的牙签上……反正，只要成了尸体，你当然可以身为朋友，替他处理一下身后事……咳，言归正传……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忽然他停住了。因为，当他演讲时就会自然闭合的绿松石色大眼睛重新睁开时，跛鸭注意到，有一只小小的坩埚——显然是炼金师制造的人工生命仆从——飞舞在陷入沉思的伯努瓦和面露得意之色的阿尔奇比亚德之间，两只垂落的爪子紧攥着一封信件，正是从他兜里不翼而飞的那封。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿尔奇比亚德……！”跛鸭忿忿地咬牙，“我早该知道，你这老东西不会白白地给人拥抱！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个自命不凡的老头抬起了下巴，露出相当满意的微笑，他脸上的灰斑和褶皱都因此铺展开来，似乎真心实意地为这场恶作剧感到愉快。但在炫耀的言词流出口中之前，他的侄孙就伸出右手，一把将信件夺走了。微笑从他的老脸上转瞬即逝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你不够经验丰富，跛鸭。等你活到八十六岁，身上就会神奇地长出名叫心眼的东西。”阿尔奇比亚德抢回信封，一把推开伯努瓦的脸，“没有落款？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有落款。”跛鸭瞪了他一眼，脸上又复现出柔和的表情，“你快拆开看吧。外面的雨下得可真大，我为了保护它，用皮带把它捆在肚脐眼上，用马甲遮着它，又用外套顶住斜前方的暴雨。这可不，我的靴子泡了脚，裤子都快掉下去，只有它还是干燥的、温暖的、留着墨水味儿的！我这身衣服还是从前那个行会老板的，俗话说，侏儒靠衣装，半人马靠鞍……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伯努瓦的眼珠转了转，若有所思地瞧着那件沾满水珠的红外套。他想起阁楼的窗户并没有照出访客的身影，也许是碎裂的镜面起了作用，将这个本就瘦小的身形折叠得像只苹果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“少废话。伯努瓦，拿裁信刀来。”老炼金师用胳膊肘捅了一下侄孙，后者做了两遍手势，才不熟练地从远处取来一把刀，险些弄翻了路径上的一盆番红花。独腿老人嘀嘀咕咕地拆信，仿佛想抵御老朋友的唠叨，但在下一刻，他发出了凄厉的惨叫，捂着门牙蔫蔫倒下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，当他毫无痛觉地睁开眼，却发现眼前一无所变，粗粝舌头包裹的尖牙没有啃向他的鼻子，宝箱怪也没有给他一记老拳。只剩下些许魔法粉末，在光洁的信封表面淡淡发光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你暗算我，弗鲁格！如此粗鄙的恶作剧，连我十岁的侄孙都会做！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没学过。”伯努瓦吃惊地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“闭嘴！”阿尔奇比亚德愤怒地揪住了自己的胡子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;绰号跛鸭、本名弗鲁格的侏儒幻术师叉着腰，爆发出一阵浑身舒爽的大笑。他脱下湿漉漉的外套，搭在一边，顺势跳上了炼金师面前的桌台，用矮小的身子为他们鞠上一躬，作了一个请的姿势。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德恶狠狠地用鼻孔出气，一边用裁纸刀细致地沿线开封。伯努瓦在一旁啧啧称奇，即使是趁睡觉剪了他半边胡子的那天，也没见过如此大的火气。信封里是一个牛皮纸包裹，牛皮纸里又是一只束口袋。跛鸭弗鲁格趁机把怀中的另一件礼物递给伯努瓦，那是一本《初级魔法学原理》，年幼的法师学徒瞪圆了眼睛，即刻欣喜若狂，把整张脸埋进书里，深深地吸了一口纸浆的气味，露出陶醉的神情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，出现在炼金师几乎腐坏的掌心的，是一片干瘪的树叶。透明密封袋阻止了他用熟稔的手法揉搓干叶，保持了它形状的完整。他莫测地瞅了一眼弗鲁格，后者心领神会，施施然开口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不久前，我梦见了古旅人。就是教授们曾经提到的那个庞然大物，有好多条手臂，古怪的眼睛，说着晦涩难懂的话。这些你都知道，可我第一次亲眼见到，所以我跑回了斯翠海文，去翻巨龙们留下的藏品库。就在一阵乱翻中……我找到了她的痕迹，这不就想起你来了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“尤弗哈斯？”老人用鼻孔喷了口气，“我早把她给忘了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;侏儒笑了笑，继续说道，“她当然不是一个圣法谕，那些混沌的研究没给她带来处罚都是万幸。况且，她跨越的是位面，而非时空。我想这两件事之间并无关联，梦境带来的启示是我将再次踏上旅程，但在临别之际，既然碰巧找到了你的家人的讯息，我这个老朋友怎能有所隐瞒？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“论一心二用，没人赢得了你。”阿尔奇比亚德耸耸肩，看上去气消了大半。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伯努瓦把新书抱在胸前，有节奏地捏着青蛙的小脚。听到这里，他一把甩开手中的活物，扑到桌前仰视着侏儒，“弗鲁格！这片叶子是妈妈的研究？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“想知道？那就摸摸看。”幻术师一屁股坐下，欢快地摇晃着两只灌了雨水的靴子，“包装这么多层，只是为了防范炼金师的急性子。万一当场揉碎了，我的法表里可没写修复术。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔奇比亚德闷哼一声，由着侄孙将密封袋夺走，而后小心翼翼地拆封。当枯叶落在他的掌心，便显现出真正的奥秘：它的外形平凡无奇，但对一片叶子来说着实太重。伯努瓦合并拇指与食指，用极轻的力道揉搓了一下叶片，其间的叶脉忽然映现出黯淡的光泽，仿佛通入电流。年幼的法师学徒张大嘴巴，恨不得一口将它吃下去；他那留着长长胡子的姥爷也不自觉地揉搓着双手，表露出一种近于纯真的喜悦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“尤弗哈斯，是她的魔法微粒。”阿尔奇比亚德轻声感叹，“她还活着？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不一定。”弗鲁格出声反驳，又像意识到了这句话的无情，尴尬地补充，“捐赠者是勒菲弗尔氏，所以，我想这是他们启程后的收藏品。别看这叶片长相寻常，它所起到的作用绝不只是拿来签名而已。老伙计，我知道你对魔法微粒的嗅觉敏感异常，一如从门缝里闻到了我。这份礼物，送得还算讨喜吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;炼金师不发一语地眯起那双促狭的、积攒着厚厚眼翳的老眼。法师学徒则直视着客人，点了点头，重新将其存入密封袋，珍惜地揣在怀里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那你呢，跛鸭？”阿尔奇比亚德反问道，“你准备什么时候走？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗鲁格一跃而起，拍了拍衬衫，神气十足地开了口，“现在就走。时光不等人，我的老朋友。要不是下定了决心，我又何必挑这样一个坏天气强行出门！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“凭你的本事，我看是暴风雨娱乐了你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;侏儒嘻嘻地笑了起来，过了一会，他忽然露出怀念的表情，定定地望着眼前的老人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿尔奇比亚德，我好想和你们再一次踏上旅程啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也一样，弗鲁格。”老炼金师泰然自若地说，微微后仰，合上了眼睛。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>沙漠</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/desert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/desert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;在羊水破了的时刻，孩子父亲跑到阳台上观看绞刑架的处刑过程，人头落地的刹那，新生儿的啼哭同时响彻屋舍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;母亲叫薇罗尼卡，同那块真正的布、那圣迹同名。父亲叫雅各布，有着粗糙掌心的工匠，当他指腹的厚茧和未修剪的胡子接触到孩子柔嫩的皮肤，哭声便多了一些痛苦的滋味。但孩子无法挣脱父亲爱的怀抱，他只能学会人生的第一课：容忍不合时宜的关爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到他长大成人，自己也蓄了胡茬，穿上被汗濡湿的粗布烂褂，同棕红色头发的叔叔练习冶铁，他已经精通了这门忍耐痛苦的学问。他做什么都是半桶水，在灶台忙活只能熬出配料最简单的豆汁，至今没读完三章圣经，因为他不识字。圣歌和香烛的阴影引导他伸展喉咙，但吐出的只是些叫人羞臊的噪声，他从此闭口不唱。他想过学炼金术，让温和的母亲永生，这样她就能凭借年龄熬过父亲的生命，接着和其他的男人结婚。他像山丘后的农田似的一眼望得到头的野心就是这么回事，冲动和不自量力促使他走向人生第一次决斗：为了不相识的卖花女，他在浑然不觉中走向了尊严和生命的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;火枪还没有问世，他的剑比不上对手锋利。即使是亲眼看着火炉融炼的铁，也未必能雕成完美。他背对着人群，等待开战的时间长如一个世纪，他想道：这就是沉默，这就是模糊，我最后的一点生命就是被这些东西填满后延长。但他还没有转过身来，旁观者还没有挥动手臂，没有瞪圆那聚焦的眼珠，他的对手便心急地从身后绕来，眼看到剑尖就要挑破他的皮肉，为肮脏的、均匀涂抹着马匹粪便的路面添一点血，路面便以它自身的正义惩罚了自作聪明者。一块突兀的小石在此彰显它的存在：公正的大道！容不得一点沙子和半颗贼心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的幸运和耐心像数年后爆发的瘟疫一样流窜在街道，这些传言在奔跑的时候经历了层层叠叠的自我神化。最后它们撞在一面坚盾上，这盾牌的主人正在满街寻找身强力壮、年龄适宜的人选，那样浑重的眼睛却像纸张一样轻巧地从人群中挑出了他。当他带着破铜烂铁坐到马背上离开城门时，回过头想看看曾经在门口放过绞刑架的、盛装了整个过去的房子，他注意到沿街的一位陌生女性流下了眼泪，他不知道这是当初那个卖花女，他已经忘记了她的面貌，从没打听过她的名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开城镇的时候，城镇像一捧干燥的黄沙，战争结束后，这里就成了冬天烧透的木炭。如果不是有一点雪在融化，他会以为整个城镇被巫术停止了时间。没有人外出，没有人在看得见的地方死去，只有隐约的咳嗽从宵禁的夜晚传来，但除了一点烛光和淡影，他丝毫不了解自己的邻居。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;二&#34;&gt;二&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我们沿着海岸走，远处有一块巨大的礁石，石头旁有一个漆黑的小点，似乎是个人。西尔维奥又惊又喜，他已经很久没见过除了我以外的人，况且，他已经深深地厌倦了我，连一口水都不愿分给我喝，连一句话都不希求和我讲。他三步并作两步，我紧随其后，那具身体就近在眼前了。阳光晒过的沙子混合着马尿的骚味儿，还有一股难以言喻的气味，在不过五米外的距离升腾起来，西尔维奥踩到了一只海螺，他把鞋子举起来倒掉泥沙，而我叹了口气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死人的面影是模糊的，只有掀起斗篷，才看到眼眶附近攀爬的蠕虫，一张腥烂的、渗出骨骼的脸。他已经惨遭摧毁，又被抛尸于此地。西尔维奥跪下来，一只脚还赤裸着，虔诚地低下了头，他未曾对我开口的嘴唇翕动着，念完了悼词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很可惜，在这样的场合，我才能见到西尔维奥祷告。他很久没有这样做了，也许是因为很久没有吃过面包，也很久没有喝过酒。上帝的血肉离我们嘴唇的距离比耶路撒冷还要远，我们只记得腐烂的滋味、呕吐物的滋味了。但是很幸运的，我们看见胡桃树，在那么远、但至少可以看见的位置，家乡已经向我们露出了帽檐。即使那是被瘟疫和战争余波啃咬后只剩下皮包骨头的生机，也比荒凉的路途要好得多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我如同亲兄弟般爱你，西尔维奥。”我走着，向他轻轻地说，“对我说说话吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不要自作多情，阿方索，你只需要和死神说这些话，他会好好吻住你的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西尔维奥这样答道。他身上那柄破剑随之摇晃着，就像一串被风吹过的枯枝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;三&#34;&gt;三&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我和西尔维奥是彼此的敌人。我认为他虚伪，他认为我软弱。我的论据如下：西尔维奥将自己的每个行为正当化，倘若发生在他身上，总能找到点理由，倘若别人做了一样的事，就要遭到他无尽的谴责，好像这是他与生俱来的特权。以他的观点，他这辈子没做错过半件事，然而他经常道歉，开场还要责备自己几句，“无用的仆人”、“不称职的骑士”云云，却经过了巫术一般的过程，最终以自己被逼无奈、别人罪不容诛结束。等这些鸡毛蒜皮的小事过了个把月，他还要在磨剑的时候假装无意，对素不相识的人吹嘘两把。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西尔维奥的指控更加直接：当他的女儿人头落地，我只在一旁看着。我没有拔出佩剑，同那个领主决斗，也没有高声制止，提及一位骑士朋友的荣耀。甚至，我的手指头严丝合缝地嵌拢，背在了挺直的腰后，双腿分开，如护卫般站直……有时候，我也会梦见那一刻，当然指的是西尔维奥之女的血块落进粪堆，而眼珠子被赏给了猎犬囫囵吞下时。当时——我清楚地记得——我也咽了一下喉咙，但不是出自食欲，当然不！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那种感觉和今夜很相似：仿佛被猎犬咬穿骨骼的是我，被铁钉撕裂皮肤、裸露出恶心脏器的是我，瘙痒的感觉从内里匍匐爬行出来，像一个个魔鬼的精卵，控告着我们的罪行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西尔维奥早有预感。从前在东征的路上，他说自己是一个通灵者的私生子，所以能避开祸端。显然这条血脉的精髓没有传给他的女儿……这个念头给了我最后一击，我感觉身体摇晃着，像清早那棵风暴中的树。当时，西尔维奥抬起头，惊恐地低喊：“是他！他在树上！”我什么也没看见。现在，他来证明自己的存在了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在黑暗中，我回想起……第一次吮吸母乳，人们常说这段记忆是胡扯，可我总坚信自己记得，甚至——现在不怕说了——比信仰更虔诚。我记得，母亲的脐带连着我的眼睛，从出生前，我就看厌了这个世界，于是退缩，想要回去，但又因为扯不断脐带而放弃。于是，我第一次从人的体内放出血，带出黏连的细肉和挤压的粪便。首次犯罪太过轻巧，一个产妇、一个接生婆，就为我完成了所有的解释，甚至用不上一把剑，或者一段誓言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我合上眼睛，扶着畜棚的干草，把嘴巴里不断产生的酸液吐出来，猛烈咳嗽，用头撞地板。如果因为西尔维奥对风暴的预言而死，那就成全了他的胜欲，可我再也找不到别的死因。一切幸福都是赏赐，一切不幸都是惩罚，我们应该从自己的善行和恶行中找到原因，那么我一定是因为袖手旁观得到了惩处，只等西尔维奥在我的尸体边仰头大笑吧。只不过，想到他也活不了几个日子，我的心里又轻松自在了一些，好像疼痛都减轻了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>驻莫涅塔哨兵调查日志</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/tower/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/tower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天夜里的战斗让我们这儿的一个哨兵失去了战斗能力，准确的说，是他的感知发生了错乱，对冷热光暗的感知颠倒，却和往常一样敏感。他就像宿醉的人一样意识不清晰，东倒西歪，脾气暴躁，动辄为周遭的一切发泄他过盛却没有用武之地的精力。到了今天早上，我们便不再能看见他。即使在这个自由民主的国家，在最关键的军事基地当中，思维紊乱的哨兵也会被关进单人禁闭室，哪怕他的病变完全源于他为作战付出的牺牲，哪怕我们进塔前看到的电视媒体报道总是大面积宣扬人的自由意志与生来的平等权利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我写下这些并不是为了抱怨我的国家，恰好相反，我为这里尽心尽力，甘愿为其付出生命。尽管我质疑人是否必须要有能为其付出生命的东西，因为这是从教育早期就不断被强化的记忆，而我质疑一切他人教授的东西。当我20岁发现自己有哨兵的资质后，并不感到意外，因为我的叔叔也是这样（他在我童年时便失去了联络）。父亲认为这是一件值得自豪的事，母亲的意见相左，但她的语言从来无法动摇任何事。现在我只是国家的武器。我遵从他们的安排，不是因为我服从于此处的权威，而是因为盲目违抗带来的失序是弊大于利的，在想出可替代的方案之前，我应当做完应做之事。……大概就是这么回事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我走出食堂的时候被一名护卫拍了拍肩膀，这是德斯坦·瓦伦丁，他提醒我该出塔了，本次任务将由他指导我出行。我们将要跨越一个大圈，不只是在物理层面绕过半个地球，也意味着从此改名更姓，将母语和美式生活习惯封存起来。我仍是一个哨兵，一个没有向导、依赖向导素和咖啡因保持头脑清醒的哨兵，只是我不再姓克伦肖了。为了这次行动的目的，我花了半个月让手掌的枪茧消掉，翻阅有关东欧文化常识的书籍比检查子弹卡膛还要频繁，好像我马上就要退出这个岗位，到故纸堆里忘掉令人耳鸣的一切了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德斯坦送别时用同情的眼光看了看我——如果我没认错的话——然后在我背部轻轻拍了一下。“我不会指望再见到你的。”他言简意骇地说，“但起码别被发现得太快。”这是个贴心的祝愿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说完这话，我就混在干草堆里，被装载车运入了苏联境内，经过几番复杂的换乘，我从不曾设想的角落拿到了新的身份证件，在偶然的一望中，看到过城市边沿的苍白广阔的大海。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫涅塔是个典型的权威至上的军事基地，就和我们那儿的塔一样。不同的是，即使严格的管理方式在本质上并无区别，还是会或多或少受到当地文化环境的影响。在这座重型机械构成的钢铁森林里，处处是结构分明的勃列日涅夫楼，中央有一座尖塔型建筑，先锋的气息使其格格不入，几乎要通向宇宙。面前的广场则插着红旗，墙面残留着油漆和融雪的痕迹，墙角有冻土钻出的苔藓。穿过塔的铜墙铁壁，能听见楼房生锈的栏杆摩擦过一只皮革手套，鞋跟在石板路上踩灭香烟，还有哨兵之间的琐碎抱怨，唇舌鼓动的时候仍在咀嚼一块列巴，喉管滚入了麦芽酒。这些成倍放大的噪音似乎和任何地方相差不大，但却透出一种冷寂，这正是令我捉摸不定的部分。我目前将其归因于寒冷的气候和当地人漠不关心的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;负责审核新哨兵的工作人员两只手交叠在一起，撑住下巴，小小锐利的目光越过镜片扫过证件信息和我练习过无数次的俄语签名。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“叶菲姆·伊万诺维奇·斯米尔诺夫？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你原本是个作家？”他乜了我一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他审视的目光细细地扫过我的面颊，“我指望你能多说几句，比方说，你的生平，你的家庭情况，你来这儿的原因，你如何确定能保持自己的忠诚？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他要的那些情况在文件里都写过了。所以我只是耸了耸肩，复述一遍，让这个倘若太短便会显得不严谨的检收流程再长一些，然后补充道：“拥有哨兵资质的人到塔中效力是理所应当的，这是公民责任的一部分，尊敬的同志，我会为这个国家做我所能的一切。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他不置可否地看了我一眼，像是已经对这类回答感到麻木，无所谓信或不信了。他撕下一页纸头给我，叫我去下一道手续的办公点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应当记一笔的事就发生在这趟去程。经过主楼的时候，我听见外边传来一阵喧闹。这声音是从一辆装甲车传出来的。坐在那里面，被铁栏杆围成两块区域，一侧是十五个年轻人，大多数挤在前排，双手攥住栏杆，从神情上看似乎正为某件事物亢奋；另一侧只坐了一个人，这个人有银灰色的头发，正低垂着眼睛，坐在一片安静的沉默里，和栏杆对面的情况截然相反。多看了几眼后，我意识到那群年轻人的注意力究竟集中在何处——他们为之亢奋的正是那个一动不动、仿佛被捕入笼中送往马戏团的野生动物般不作抵抗的青年人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鸽子振翅，飞到我的肩上，趾爪勾连住衬衫。我的精神向导对这幅景象很敏感。我抚摸它的背部，向周边零零散散的人打听，他们说这辆车来自诺里尔斯克。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我盯着他们，直到装甲车留下一片飞尘，消失在道路末端，才将视线收回来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫涅塔的向导身上存在很多谜题。向导直接影响到哨兵，在我看来是以一种温和的胁迫的力量掌控了后者。但在塔中，两者的比例是严重失衡的，看看那辆装甲车吧，十五个哨兵完全由一名向导牵动着情绪，后者甚至不需要动动手指，而只是安静地坐在那里。无论在美利坚还是苏维埃，情况都是如此，然而，比例失衡的突出代表——莫涅塔——在上次作战中的表现令人印象深刻，与我们交战的哨兵看上去精神良好，全然不像长期服用向导素维持生活，令人怀疑他们是否研制出了更好的军用药物，或是存在一个堪比秘密武器的超级向导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来到这儿的第一个星期，我没再见到那个银灰色头发的向导。他并没有出现在向导宿舍附近，倒是让我看见了本地的首席向导，那个传闻中的美国人斯蒂芬。我看到他急匆匆地往一处方向跑去，但当我尾随其后，穿过两个拐角，却再也无法看见他。再往前追就可能遭到怀疑了。但至少我了解到塔中存在普通哨兵无法探索的地方，而那名向导或许与此相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在莫涅见到的第三个向导叫作鲍里斯·尼古拉耶维奇·柯西金，见到他时我并没有得到一个名字，这是从隔壁宿舍的阿列克谢·尼古拉耶维奇·谢列平那里听说的。我走进大厅，看到阿列克谢正在玩一种名为俄罗斯游戏的把戏，他把五指摊开平放到地面上，另一只手握着匕首，飞快地在指缝间剁下去，令人担忧是否下次就会剁烂他的手指。所幸眼疾手快的一番表演过后没有见血，阿列克谢仰起头，眼睛瞟了一下旁边的亚历山大·伊里奇·勃列日涅夫（总有人以为他和时任的书记是亲属关系），喉咙里发出一声得意的轻哼。据我观察，这两人关系一向很差，即使在哨兵任务中时常被分到一组，也免不了产生诸多摩擦。他们在静音室狭路相逢，都要避开视线坐到室内的两端，仿佛在沉默地宣誓彼此老死不相往来。相较之下，我和他们的关系倒不像那么僵了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，阿列克谢顶多是派他那窝心眼比螫针小的马蜂在我洗过的衬衫上留下破洞，然后矢口否认（不就是因为我的白鸽险些吃掉了马蜂吗？）。在他忿忿不平地嘟囔一些名字时，除了“斯米尔诺夫”云云，就是“柯西金”云云。当我目睹阿列克谢一如往常地灌下一大口无所谓辣不辣嗓子的伏特加时，也记住了这个和他拥有相同父姓的名字。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>顺风车</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/trpg/car/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/trpg/car/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1923年12月，叶芝拿到了诺贝尔文学奖，埃菲尔铁塔的修建者上了天堂，纽约的爱尔兰裔小伙子则拥有了第一辆福特牌小轿车。浅色头发的上司把车钥匙丢进弗恩·金手里，拍拍烟灰走人了；这预示着未来的很长一段时间内，他要准备好担任司机的工作，而其他时候，可以独自驶向海港兜风。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大西洋的寒湿空气将他黯红的鬓发吹拂起来，没有下雪的傍晚干燥且剔透。在这短暂的属于自己的时刻，金在教堂外墙熄灭了引擎，墙角有一双陌生的、乞求的眼睛，视线从他的定制鞋底向上攀爬到正装的尖领。此刻，教堂的巨大鸣钟声从塔楼飞驰而下，将整条街道包围，金侧过脑袋，极目望向建筑物的拱顶，石头、曲线、混凝土，花饰窗格外有野鸽栖息，他的思维只游走了一下，便回到眼前，回到那个可怜兮兮的小流浪汉身上，他把硬币抛进对方的掌心，准备转身的时候又抛了一枚，只因对方没说多余的话。很快，他钻进车内，向下一个目的地驶去。他没有注意到街道对面，另一双眼睛足以盯得人冷汗涔涔，这目光跟随他的汽车一同移动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果要打个比方，那么弗恩·金是这种人：他凭本能和半桶水的教育知道，多余的反思有害无利。哪怕被指着鼻子，说出无凭无据的指责，他也要故作诚恳地说：“也许真是这样。”而后密切观察对方恍过神来、茫然无措的模样。他的同僚、本地区的另一位跑腿小弟、高大强壮的弗瑞德·特纳却不一样，他仿佛没有从偏见和排挤的环境中找到一点儿经验，没能体现出一点儿保卫自我的潜能，以至于有时遭受讥讽，说他在受制于人时反而享有更大的快乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗瑞德眼看到这位尚不熟悉的同胞走进酒吧，点了杯和往常一样的饮品，他似乎完全没兴趣尝鲜，只想快些解渴。弗恩·金才二十出头，身板几乎有些羸弱，这能够解释他格外矫健的步态，却难以讲清这个小家伙为何能得到摩尔根的信赖。弗瑞德暗自猜测这和收买报童、在街边的流浪汉穿插眼线是一样的道理，把凭空的危险嫁接给生不逢时的人，坐在高位的人却可以欢畅地豪饮。他想到这，又对黑帮的这份差事产生了复杂矛盾的感受，就像他这麻木的二十七年人生一样。他几乎有点同情这个家伙，但又立刻感到多管闲事的尴尬，只得独自闷了口酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他坐在吧台的边缘位置，背后有欢闹的人群攒动，酒杯放下时，余光处，方才在他头脑里打转的红发小子却正紧盯着自己。弗瑞德不知这是怎么回事，他从来不知道如何应对别人的好奇心，只能装作无事发生，喝下第二口，动作僵硬了一些，本就绷紧的衣扣又几乎要脱离控制；他仍然没能习惯这种事。最后他大着胆子，透过人群的肩膀望回去，却发现金已经收回了视线，正在同老板闲谈。刚才的一切就好像没有发生一般。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;砰！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;枪响的时刻，酒吧内空气灼热，仿佛包括美国梦在内的任何物品都能燃烧。逃散的人群撞碎玻璃杯盏，焦急的眼睛四处搜寻同行伴侣。独身的弗瑞德抛下了没喝干的酒，手掌覆在腰胯的枪袋上，他注意到红发的家伙做出了同样的反应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;芝加哥打字机像游玩保龄球般，将桌面的物品逐个击碎，没来得及撤走的客人躲在桌下，发出抖颤的、含混不清的噪音。弗瑞德找到了一个安全位置，离后门出口只有两步之遥，在他即将离开这片混乱时，一只陌生的、乞求的手捉住了他的裤腿，他回头看见无名客人满脸的冷汗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一股推动力从背后拍来，没有他自身的力量大，但也使其打了个趔趄，朝门口扑去，那只手垂落下去，弗瑞德的胳膊则被另一只手牢牢箍住。枪子很快飞过来，金把眼前的桌子掀翻，那名客人顿时暴露在攻击之下，俨然落得失魂落魄的模样。弗瑞德的视线与身形都被桌面遮挡，好在来者没有瞄准他们的脚踝，但这木桌的材质似乎太过轻巧，几枚子弹逾越而过，其中一颗钉在他的耳边，夺走一些血肉；但他不再顾得上这些，也无从获知求助者的结局了，他被金几乎以拖拽的力道带走，每人朝身后飞快地放了两枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;金没有想到在无关工作的时间，这辆轿车也迅速地发挥了作用。无法预测的危险是家常便饭，没有留下致命伤乃是莫大的幸运。弗瑞德坐在副驾驶座，大口地喘着气，而后平息下来，他不知道如何与金相处，便透过前视镜做一些细微的观察，金的表情松弛了下来，但展露出的神色与正面情绪毫不相关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;车开进一间空仓库，金迅速地合上仓门，拴好锁，弗瑞德上前试图搭把手，但却迟了一步。金回头望着他，而他也回望金，只是不知道该说些什么，空旷的仓库内，生锈般的气息横亘在他们中间。真正成为难言之隐的事实是，当那枚子弹擦过耳际，瞬间的痛觉也激起了其它感受；金的视线下移，对面那剪裁、熨烫过的西装长裤上，出现了山坡般的痕迹，他为此保持了不知该算体贴还是残忍的沉默。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗瑞德暗自期盼仓库的某个角落出现地洞，而自己化身为一只鸵鸟，但相当可惜的是，此处的路面比外侧的马路还要平整，水泥好似在讽刺着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许是因为上次见面，弗瑞德纠正了他仪表着装上的错误，弗恩·金彰显出他最大的仁慈；这份仁慈是他没有施予无辜客人的。于是，1923年12月，在这个寒冷、危急、被巧合冲昏的日子，弗瑞德第一次受邀前往同事的家中。他还隐隐感到对方的眼睛粘在了自己领口的空隙处，而这必定是一个巨大的误会。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>诗的正义</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/poet/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/poet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是从他的心上生生割下来的诗歌，是血肉的横切面，有浓烈的腥味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本来，它就待在胸膛里面，那是一间温暖的区室，平日里几乎不受打扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，只要有谁对他说：“我想看看您的诗，请您写给我看吧。”他便将心脏掏出来，果决地切割。每当切下一段诗，他便与死神更近一步；但是，假如他拒绝了请求，什么也不再写、什么也不再表达，他照样会怏怏死去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无人知晓他的秘密：这甜腥、赤裸、凶恶的诗句，原是用真心制成的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只有两类人接受了他的诗：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一类是富有同理心的敏感者，他们从字句里窥见了自身的叠影；另一类是富有信心的钝感者，他们逾越了残暴的意象，提取为己所需的部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可无论是谁，都没能认识到诗的本质，这本是他的心，却被理所应当地视作了诗人的面具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对诗人而言，自轻自贬已是维持生命的必要手段。他满以为那些赞赏全是假的，顶多算善意的谎言；而指责必定真实，甚至称得上委婉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他最害怕的，还是将这种自我审视与自恋情结挂钩。“我竟然爱着自己？”他不无烦闷地想道，“这简直不可理喻，我不能原谅自己。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正是以上种种特征，令他十分容易地把心抛弃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对最后一位雇主时，他的心只有鸟雀一般大小。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不能只是一知半解就开始写。”他叹着气，对雇主说，“我不能。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“——为什么不能？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为诗人的最后一位雇主，公主总是这样：不顾人的个性与考量，便提出一些难以言喻的要求；一旦发表由衷的观点，她便要问：“为什么不？”然而对此展开争辩，又仿佛落入了保守的窠臼，将事物的确存在的可能性一概否定了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人对公主感到恐惧。他倒并不在乎公主与自身的地位差距，在诗歌面前，权力也不过是形容词与名词砌成的泥沙堡垒；但他时不时地，会用寻求共鸣的目光去打量公主那富有信心的眼睛，而忽视自己绞缠的愁肠与创伤。毕竟，信心总要以漠视他人的痛苦为代价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当诗人处于一个房间，他常常感到“我不在此处”，他的“自我”是液体、气体，很容易飘散，或溶解在空间中，不占据一点体积。但公主完全相反，她的“自我”充满了房间的全部，用一切注意力去观察自身的内部，并希望被他人看见、尊敬、爱。她看见自己的痛苦重于他人，但至少不会沉浸于虚无。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不去考虑怎样才能被爱、值不值得爱，仿佛自己生来就是值得的。诗人却会想：我永远无法得到想要的东西，因此如果想要爱，我只能放弃爱。与她相比，诗人永远地欠缺一种求助的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对一个崇高的殉道者，诗人型的人会说：“这个人是值得爱的。”公主这类人却能毫不惭愧地说：“这个人就是我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他写了长诗，比以往每一篇都长。这项工作耗尽了他的心。这是第一次，诗人站在镜前，打量着胸膛里鸟雀般轻盈的心；它即将飞越愚昧的现在。他不再需要打磨它，将它切得适当而平整。它是一颗取之即用的宝石。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难题不在于创作它，而在于袒露它。——这是他仅剩的心了。交出这首诗，诗人便成了寻找奥兹的铁皮人。没有心的好处很多：不必伤心，不必恐惧。没有心的坏处只有一个：那便是不能活下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，当森林之神西勒尼被弥达斯捉住，问他：“什么是人世间最好的事物？”西勒尼答道：“最好是不要活着，在降生前就死去。”于是这唯一的坏处也成了好处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多次，他清晰地听见公主的声音：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我并不理解您。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“请别说出下一句话，请别……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是，我为什么要理解您？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每逢此时，诗人便从睡梦中惊醒，满身冷汗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他怀着十二分的谨慎与二十分的恐惧，将那颗新鲜的心脏献给公主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公主的目光在血管的纹理与溢满腥味的词藻中穿行，这趟旅程的纪念品是极为难得的眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她喊道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这个坏诗人！潦倒艺术家！我恨死了你的悲剧，你让我多流了好些眼泪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而诗人为自己辩护：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您简直是为难我。我发誓：这是我写过的最积极的故事了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，当他看见这眼泪，忽然仿佛被外灵夺舍了肉体，被酒神的狂喜所劫掠……但他的面容却一如既往，是不苟言笑的；他一旦认识到这点，便痛骂自己面对至诚的情感也遮遮掩掩，有所保留，反映出虚伪造作、傲慢自矜的本性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，忽然改换面孔，也不过是像癔病发作的任性儿童般又哭又笑。他用上牙欺凌下牙，骨骼战战，好似要惩戒自己的沉默，却因耽溺于内在的自我缠斗，没能及时回答公主的提问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他飞快地乜了一眼公主的面庞，从她抿紧的嘴唇与忧虑的眉头尝出一种精确的情绪：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“诗人陷入长久的沉默，他必定在酝酿着更好、更善的答案。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了不辜负这解读出的期待，诗人将瞬间浮现的回答统统摒弃，试图从思维的坟墓中掘出那至好、至善的答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……然而狂风拂过回廊，香烛的阴影在柱身上变形，诗人倏地忘却了公主的提问，一连失落了全部的思想；他匍匐双膝，垂下头颅，希望周遭的一切即刻发挥最狠毒的效益，令他当场毙命，一了百了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可公主什么也没察觉。在她眼中，诗人只是陷入了可疑的沉默，他一定又被那些无聊的思想缚住了，而她对此毫无兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是公主拂了拂手：“请您回去吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人还想说些什么。他想道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我花了全部的勇气袒露内心，写出如此冒险的诗歌，妄求您的理解；但在您这儿，它只值得一刻钟的赏读，一滴虚假的眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;您难道看不见那些砂石、那些楼阁、那些灰蒙蒙的隐喻？您一点也不好奇那些人为何赴死？您为什么没有这种能力？您为什么不希求这种能力？……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他仍然扭转头去，离开了公主的庭园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人的结局在花园中展开。一具没有心的躯壳，跌倒在芍药丛边，半身陷入了溪流。在濒死的时刻，他看见狂喜的宁芙与哀悼的河神，远道而来，手中捧着灵魂应得的奖赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但当幻象走近了，却响起一串急促的脚步声——无论是灵、是神，还是魔鬼，都不可能发出这种声音。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是宁芙与河神统统消散了，只有雇主年轻的身影。她自上而下俯视着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公主说：“您要死了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人说：“对。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公主问：“是我导致了您的死吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诗人说：“不是。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公主还想说些什么，但她错失了机会；她看见诗人眼中的光沉落了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他笔下，每个人都死得其所：神经衰弱者被挚爱的云石雕塑压在身下而粉身碎骨；轻率的愚氓用胸膛接下爱人的箭矢；太阳的仇敌在雪山峰顶燃烧而亡；昆虫学家因蚂蚁钻入了血管窒息而死。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可诗人就在这里，在他不爱的皇宫，不理解他的人身旁，在一场未完的对话中不尽兴地死去。公主也许会念着旧情，赐给他片刻的悲哀，但只片刻，片刻后便拂去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，她连诗人绝望地圆睁着的眼睛都没能替他合上，便回到自己的座椅之上，阅读那些留存的诗歌——这些诗歌的作者已经死去，如今完全属于公主的财产。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>落雷之夜</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/storm/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/storm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管他们如此相似，却无法分与对方力量。当他需要一个人对他说：“我永远爱您，是您的朋友。您的一切决定我都支持。”而他转过头去，却看见乔斯正祈求着全然相同的事物。他不禁走向了乔斯，垂下眼睛，注视着对方的领带说：“我永远爱您，是您的朋友……”他注意到那领带夹是铜做的，有一小块磨损的痕迹。说出这样的话并不难，却解决不了他心底的渴望；他们之间毫无矛盾，但也毫无交流的余地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯认为他们是同类人，或同一个人，可以依赖于彼此；但当奥斯维德顺着乔斯的目光看向群鸟时，寻找的仍是心灵的影子。他会与淡琥珀色的乔斯的幻影对峙良久，而后率先开口道：您的出身是父系，我的出身是母系；您是纳尔齐斯，我是歌尔德蒙；您是酣梦时的晨昏，我是狂宴中的酒杯；您探求，我怖惧；祂给您心智，给我口舌；语言因您而失色，我只有语言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于有一天，他决定离开乔斯。那是落雷的夜晚，闪电透过窗纱，以光照的形式贴吻了乔斯的烟斗，照亮其上的铭文：&lt;em&gt;您绝不能害怕&lt;/em&gt;。奥斯维德走上前去，从桌上举起火柴，乔斯先他一步拉拢了窗帘，室内陷入一片昏暗，试图点燃蜡烛的手也停留在半空当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说：“我并不怕您。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他觉察到乔斯正接近自己，地毯使声音变得衰弱，步伐的移动却带来不可回避的压迫感。在一片昏暗中，响起衣物摩擦的声音，乔斯的手穿过了他的五指，这质感与温度都熟悉，仿佛左手扣上右手，最终探入袖口，抚摸奥斯维德的手腕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯问道：“你要到外面去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;惊雷，然后是闪电。乔斯的面孔明亮了一瞬间，奥斯维德想，在这一刻，他的面孔在乔斯的眼中也是明亮的。于是他在霎时的反应后点了一下头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥斯维德停顿了一下，说：“您可能不希望我走。”实际上，他很确信这点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“如果你走了，我会活不下去。”乔斯低声说，“我会不再完整。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他心想道：乔斯在意的仍是“他会怎样”，而不是“我会怎样”。他用指腹磨蹭了一下乔斯的皮肤，想要传达他的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是我本人，而不是生活在任何人语言中的人。”奥斯维德说，“但我太依赖于语言，我需要一个更宽阔的用于反省的空间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就算我死了也无所谓吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沉默片刻后，他说：“我不想主宰您的生命。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你永远是我的朋友。你是这样说的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也希望您是我永……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯凑得更近，他身上的烟味远还没有散去。他用手锢住了奥斯维德，将他拽向房间的一角；乔斯显得轻车熟路，但奥斯维德却时常被东西绊住，这些铺散在地面的杂物越积越多，有时附带着大量的灰尘，使他咳嗽起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯牵着他的手，令他去碰触黑暗中的一样东西。粘手，激发出不舒服的感觉，散发未干颜料的气味，有些刺鼻：显然是幅油画。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你觉得怎么样？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“就算您这么问……我毫无感觉。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他隐约看见乔斯笑了。粘上颜料的那只手被钳着向上探去，几乎要触到乔斯的脸庞；他第一次竭力反抗，使手掌得以停留在至近的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么了？”乔斯说，“来做个比较，画像里的我，眼前的我，你更喜欢哪一个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但您的脸会脏……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这么急切地出去接受污染，现在却怕弄脏我的脸吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那支烟斗不知何时回到了乔斯的手上，朝着奥斯维德的脸，吐出一口浓烟。他再度爆发出咳嗽，躬下了腰；他的双手都被乔斯牢牢地锢住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯也许在想着什么。沉默过后，奥斯维德感到一种金属贴近了嘴唇，是那只烟斗，&lt;em&gt;您绝不能害怕&lt;/em&gt;被他衔在口中。“来报复我吧。”乔斯说，“向我证明你已经不愿做我的朋友了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我要离开您，我是您的朋友，这两者并不冲突。奥斯维德想这样说，却不能够；他的口腔已经被塞满了。夜晚的潮湿气息过于浓烈，从原野、窗缝、烛台间穿过，将他的鬓发吹拂起来；乔斯那半明半暗的眼睛以一种温和的方式胁迫着他。奥斯维德终于用舌头将烟斗推了出去，它倒在地毯上，几乎没有造成声响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我不会做这种事。”片刻之后，奥斯维德的目光透过烟雾，定定地打量着烟斗，“当然，这是您的自由，我不会打扰您；我不能做……但您可以。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯没有回答。过了半晌，他才像放弃似的，轻轻叹了口气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也是这么想的。”他的口气显得很生硬，“……我不会去爱人。但是您应该爱，请您去爱吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这么说，您允许……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥斯维德只说到一半，他的尾音被乔斯不留情面地掐灭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在烟雾、交换的呼吸以及精神的高热状态里，他隐约听见了乔斯的回答，不，那绝不是乔斯的声音，因为这声音说着：“我永远爱您，是您的朋友。您的一切决定我都支持……”可是，这又确实是乔斯的嗓音。这句话和雷声同时落下，随后闪电再度照亮乔斯的面庞，他的眼窝如同腐烂的樱桃，看上去十分脆弱。令人惊异的雷电仿佛在切近的耳边落下，这句话却反而漂浮在极远的地方，在山坡上、在森林中、在异国的城镇、在洋流的涌动中。奥斯维德因强硬的吻而不禁身体发抖。“我不怕您，我不怕您。”他低声说，“我不会怕您……”声音也变得微弱而湿润。乔斯落下一滴眼泪，然后是更多，它们都流入了奥斯维德的口腔。惊惶之中，他回想起乔斯仍是猎人时的模样，只不过，那时灌入他口中的是血，乔斯的血与奥斯维德自己的血，所幸两种血液的味道并不完全相同，使他清醒地知道，乔斯对同类的渴求注定是一场空谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离别之前，乔斯不着痕迹地松开了奥斯维德的两只手。后者流露出犹豫的神色；乔斯注视着他，虽没有说话，但奥斯维德读出了审问的含义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我可以将您的眼泪吞入喉咙吗？”他以模糊不清的字音问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔斯愣了一下，转而哈哈大笑。过了一会，“当然。”他注视着眼前的友人，说道，“你是个自由的人，可以做任何想做的事情。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他拉开一道厚重的门。“走吧，奥斯维德。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……他便走出去。阔别已久的自然，将老旧的宅邸遥遥甩在身后；坠落的露水浇湿了昏睡的瓢虫；一片残叶被蜘蛛网连接，悬挂在没有枝干的半空中，由穿过林间的风吹动。月亮注视着他，他也在观察月亮。奥斯维德一如既往地试图追随乔斯的视线，想知道他的眼睛会看向哪里，于是他转过身去，但乔斯不在那里，他已经回房了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/violin/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/violin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;在医院门口，一条狗向我狂吠，我等待着我的朋友。她走下楼来迎接我，她的身体以一种孱弱的幅度摇晃着，左手贴着纱布，右手持着输液架，头颅光滑如鹅卵石，只留下一层细碎的发茬。金色的月亮宛如一囚徒，用生锈的刀叉将天地割成两半。在这柔软而使人发困的光束下，她向我走来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起先，她并没有看见我，在门口迟疑地站立，她看起来光洁而柔软。我打算叫她的名字，我要大喊一声“Violin！”这样她就会跑过来，用手轻钳住我的腰际。但我没有那样做；附近公园的人造喷泉仍在运作，爆发出焦躁的水流声响，使我不得不沉默。这时候，草丛里传来爬动声，也许有蛇。狗开始狂叫，铁链铮铮作响。她的眼睛捕捉到我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真想你。”Violin在我耳边说。我发现她的衣角蹭上了一点墙灰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我再也待不下去了。”她接着说，“我的病房还有两个人。一个是精神病人，医生说她只是甲状腺激素含量太高，可她分明有精神病，她在大学宿舍里养刺猬，再杀掉，吃它的肉。还有一个人，她的父亲在她床边打地铺，只要和他有眼神接触，他就开始拉一种破旧的乐器，他简直是不分场合地要饭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“医生对你怎么样？身体状况好些了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真想你。”她只是这样说，“我以为我明天就该死了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那只狗再度吠叫起来。Violin从我怀抱中轻轻地挣脱了，她呵退了狗，又对我露出笑。一时间万物都十分安静，只有那座人造喷泉仍在响动。月亮好像一个脓疱，用它的光把我们照得温馨而羸弱。我的朋友再度向我走来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后她吻了我。这是阔别已久的亲吻。十分钟后，我们躺在医院的病床上。我是一面镜子，衬照出她赤裸和胆怯的样子，于是她用拳头将我敲碎，用爱液和甜津将我重构。她激发了我早先失掉的所有惶惑和失落的情绪，她原本是一座坚固的石像，却在一个夜晚风化成沙，从指缝间流走了。我无法把握她，而这正是我痛苦的根源。她如同刀泡入热水，勺插入布丁，一样孱弱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用太多词语描述一个人是一件绝对错误的事，无论是形容词还是名词。堆砌而成的东西绝不会真实，瓦块也许能反映真实，建筑却必然说谎。当我这样描述她，倒不如说是描述我心中的一点感觉，一种不清醒的骚动。她不是Violin，而是我在臆想中建构的虚体。真实的她是苍白的、麻木的，她用一种破碎的表达方式向我持续地示爱，但在这之前，她常挂在嘴边的一句话是：“把情爱挂在嘴边的人是苍白的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;二&#34;&gt;二&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我的朋友Violin是一位漂亮、轻盈的女士，她不只是体态轻盈，思想也轻盈，她总是不断地想着少量的事，以至于从外部观察者的视角看来，她简直是漠不关心。可是她很愉快，所以我并不介意她的疏离，反而有种奇妙的感觉：很难不把她看作另一条时间线的自己，假如我过往生活中的某些条件改变，可能我就成为了她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她周身围绕着一层轻盈的水汽，这种水汽对于我很熟悉，我曾经数百次写下这样的形容，作为一种秘而不宣的修辞术，来为我笔下毫无立体感的女孩儿们增加一层月亮般的皎洁气息。我必须着眼于她们的声色气味，更甚于具体的形态样貌，可是这种习惯一旦养成便不可收拾，以至于我有时停下笔头，不自禁地想：到底我把她们当成了一种喘着皂角香气的漂亮动物，还是一行真空中写下的诗句？结果是无论哪一种，都令我羞愧不已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文系的我无法理解天文系的Violin，不会乐器的我无法理解拉小提琴的Violin，悲观主义的我也无法理解置身事外、对一切不闻不问的Violin。有时我情不自禁地效仿她，在她以外的人面前，我就成为了Violin，我变得那样轻盈，几乎把原本的内心胀破了，成为空气中凝结的水滴，盘算着何时下一场雨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想起第一次遇见她时的情形。那天我看了一部电影，女主人公脱下了外套，掷在恋人的身上，高声说道：“杀人犯！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;男主人公茫然地摇头：“我不是。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是。你划开我的皮肉，塞给我成团的记忆，还不帮我缝合，害我受了感染，变成感情的僵尸。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部电影给我留下深刻的印象，倒不是说我有多欣赏它。可以说，我当时并不理解它，它的台词设计，它若即若离的镜头语言，使我感到十分遥远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;适度的陌生感总是让人喜爱的，它不一定满足我当下的心理需求，也无法真正占据我的兴趣，可是它让我觉得在这里有着一些特别的东西，它不是循环的，不是对于我们习惯了的那些事物的单调的模仿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完电影后，我走在教学区的一条小道上，在这时，Violin向我走来。当时的她就像现在时时展现在我眼前的一样，一样置身事外，一样充盈着水汽。她唱着一首歌，而那正是这部电影的结束曲，只是有几个音未必准确。她没有唱出歌词，但那曲调令我确信无疑。她与我擦身而过，在这串歌声之中，我闻到她刚洗过的头发裹挟着一阵水果香气，她的气息融入了我的颅内，以一种甜美而感伤的幅度弥散开来，使我从舌尖到耳廓开始泛热。在那之后，我就格外注意Violin。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年冬天，我与Violin正式建立关系。又过了几天，天气骤然变冷，开始下一点雪。我在早晨迎面遇见Violin，她戴着一条红色的围巾，向我跑来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪在她头顶融化。她挽住了我的胳膊，带来一阵静电，这种短暂的酥麻触感给了我们心照不宣的快乐，连小脚趾都在欢欣鼓舞。我们往前走，一只鸟从草堆中尖叫着逃走，一个认识的老师骑着电瓶车与我们垂直驶过。我们遇见一位共同的朋友，开始闲谈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这位朋友是我的同班同学。我曾给她看过我的一篇小说，这种举动其实是十分危险的，因为刚写好的小说对于其作者来说是一种刺激。她只读了开头的一段：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;尤利西斯爱上了一个少女。一天，少女向他款款走来，越过了他。当她经过时，她对他说道：“昨日，我看见你，也看见了你的墓碑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少女的周身围绕着一层水汽，她也许刚刚洗过头发；在潮湿的天气里，头发不容易干，水果香气也难以扩散，楼房灰白色的墙角，由于长期浸泡在雨中而软化。她的话语带有一种特殊的质感，当她吐字时，你能感受到她话中的湿度、温度乃至速度。例如这句“看见你的墓碑”，是一句湿润、冰凉、常速的话，还有一股早春时的草坪的气味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尤利西斯站在原地，一句话也没有说，但他缓缓点上一支烟，灼热、干燥的烟气向少女背后袭去，把刚才那句话给烧毁了。少女的句被香烟消解，变回了词——“昨日、你、墓碑。”这些词是话语的基本单元，是无意义的，语句的消解致使了他们无法沟通的状态；这些词只好和烟灰一起落在土地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少女停下来，她知道语言已经无法表达，于是用目光表达。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;然后，她立刻提出了三个问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么是尤利西斯？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么要用温度、湿度、速度来形容？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你想表达的中心思想是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道怎么回答。但我觉得她很无聊，我就是想这么写而已。我也能预料到这样回答的结果，她大概会说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你应该认真对待文字。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也曾试图给Violin看我的小说。她口头答应了，却从来不看。她始终拒绝我推给她的任何东西，她不看我推荐的电影和文学作品，不肯和我上同一门通识课，也不看我那些具有藏匿真心的功能的小说，因此我常常感到不安，我以为她不愿了解我，或者觉得我充沛的表达欲是幼稚的、不堪一击的。在一天晚上，我终于大着胆子向她抛出这个话题，她哈哈大笑，继而说道：“完全不是那样的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但她仍然没说清楚为什么。也许她自己也不清楚。她在一些事上极端理性，却在以此为例的另一些事上完全仰赖直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但她仍然读过一篇。在她的生日礼物中，夹着我所写的一封信。她很高兴，只对其中的一句话感到不满意：“这篇文章是以被你阅读为使命诞生的。”她说这过度强调了她的重要性，令她头皮发麻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到这个冬天的早晨。我们共同的朋友侃侃而谈，说着一些稀松平常的话题。更多的雪在Violin头顶融化。那位朋友离开了。我陪Violin走了一段路，将要分别的时候，她拥抱我。静电适时地再次出现，使Violin大笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看起来很高兴。”我紧挨着她说，“你为什么会这么高兴？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Violin没有回答。她以一种几乎是狡黠的目光看着我，说：“舔一舔我，再吸收我吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当一个人要去触碰另一个人，手指还未落到皮肤上，另一个人就隐隐感到有人要触碰自己，并回过头来；这就像铁粉黏附到磁铁上一般，细微而巧妙，使人心里发痒。我能感觉到Violin的睫毛，可她还没有真正触到我，就轻轻地掠掉了我。Violin始终与我保持着距离，这也正是我长久地爱她的原因，她从不融入我，从不成为我的一部分，当我想起她的时候，我并不压抑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;三&#34;&gt;三&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;年初，放假前夜。Violin找到我，向我借一笔钱。这笔钱的数额太大，使人不能不起疑心。我问Violin：“你为什么会需要这样一笔钱？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Violin满不在乎地回答道：“那我就不需要了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵尴尬的沉默吞下我们。我试图再说点什么，但我这时发现，Violin靠着我的肩膀睡着了；她湿漉漉的头发磨蹭着我的衣袖，具有一层野生气息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知过了多久，Violin醒来了，睡眠裹挟着热气，附着了她的皮肤。她的眼神黏稠，如水波中的凝胶。她好像还没有完全醒来，所以显得柔软，比任何时候都更容易亲近。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我在梦中见到了一只白鹭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说话时的语调，好像回忆一桩童年往事，即使她从不认为童年是弥足珍贵的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我梦见了一只白鹭，那真是一只很好的白鹭，毛色宛如新浆过的墙壁，尾羽又缀着一点灰。她真漂亮。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……你是Violin吗？你从来没有这样说过话。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她注视着我，过了一会，舒展了一下筋骨，站起身来，面对着我，自上而下俯视着我，又半蹲着身子，伸出一只手捧住我的侧脸。她向我靠近了，好像一种家养的动物，但又远没有刚睡醒时那样亲人。我注意到她手背上覆着一块纱布。她的动作使我不能忘怀，因为这是Violin。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她依旧望着我，但是把手收了回去。她抱着膝盖坐下，与我的视线高度平齐。她平静地、温和地传递着情绪，而后忽然流下一滴泪来。这是我第一次看见Violin的眼睛做出这种反应，不免吃了一惊。我始终说不出一句话来，似乎在此刻，我的任务就只是维系沉默，只要说出一句话，只要用任何方式打破它，我就将冒犯Violin。然而，我也不免感到，Violin的眼泪冒犯了我，它让我心底发痒，几乎产生了一种前所未有的感觉，我的某些部位变得凶猛异常，也许是几根汗毛，也许是一个脑区；Violin令我头脑灼热，但又无计可施。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她再次提起借钱，提起那个金额，只字不提原因。我下意识地把这种索取行为与刚才的眼泪建立了联系，并隐隐地感到这是一场诈骗，Violin——这个置身事外、不闻不问的Violin——竟然为了一笔钱上演感情的戏码。但很快我又自惭形秽，用这种想法去打量一位恋人毕竟是十分可耻的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只好说，我手头没有那么多钱，只能给出一部分，她可以去找找其他朋友；以及，如果可以，我还是想知道发生了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是为了手术。”Violin舔了一下嘴唇，简略地说道，“我不再来学校了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她信守承诺。整整一个假期她都失联了，下学期也不见踪影。在跨年夜，无数热情的信息将人包围的同时，北方的土地降下雪子，使我想起早晨的Violin，我用手指拂去她头顶的雪花。她给我留下的任何柔软或尖锐的印象，在雪景之中重现。我听见醉鬼在街道上吼叫，人们在屏幕上欢庆，而Violin在彼端依然一言不发，我所发送的那句新年快乐终于石沉大海。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;四&#34;&gt;四&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我结识了一位新朋友，实际上我与他早就认识。他叫Cello，一位内向的演讲癖。之所以这么形容，是因为他屡屡在公开场合演讲自己的观点，私底下却非常害羞。我在专业课上认识他，仅仅因为碰巧成为邻座，才说上几句话。我对他有一些好感，是因为他并非那种紧攥着常识的人，他也认为常识不过是约定俗成的偏见，认为没有任何事是应当确定的，定论并不存在，辩论毫无意义，我们能做的只是把自己片面的看法阐释清楚罢了。也因为失去了统一的标准，他出奇的悲观，却自以为这是健康的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“未来只有沉重的负担，不如现在一死了之。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的棕褐色、犹如芦苇的眼睛打量着我，坦率地直视着我，好像已经准备接受任何评价。在此之前，他一定也对别人发表过这番言论，也一定有人驳斥过他，说这是消极悲观，是不负责任，自我中心的逃避行为。所以他并不是盲目冲动地抛出了这一句话，他是细细地考量过，还是没能从缠绕里脱身。他的眼睛里浮现出一种少年人特有的残酷，好像破损的三棱镜的碎片，带有一种自负的感伤的沉溺。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>原野 河流 原野</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/wild/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/wild/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原野燃烧的那天，士兵脱逃了。同样被点燃的还有夜晚、脓疮和他焦灼的心。一夜间，原野化作了荒野，俘虏变成了自由身；他逃离了大火，也逃离了脚镣和手铐、审问与鞭笞。他来到一片金色的河流。那与其说是河流，倒不如说是一片液体的花园。白天，树叶间投下许多浑圆、细小的光斑；夜晚，磷光如星子，为水波镶边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他开始生病，在接连数天的高热中，那河流仿佛从面庞上横过，而他一生的景象、还有那些他闻所未闻的景象，都成为这河流中一片湍急的水花。这些记忆闪烁着，如同水面斑驳的磷光。其中一个景象，是他丢失的行李中那一本没有封面的书，在第122页与第123页中间，曾保存过他母亲的泪水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在高热带来的混沌状态中，他看见了那名少女。第一眼看她时，士兵误以为树丛中窜出了野兔。因为她有几近透明的皮肤，手腕间淡蓝色明晰的血管，一双绯红色眼睛。士兵在这个时刻，才猛然察觉，自己刚从一场噩梦中脱逃，就又要栽进另一场缠绕了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一名白化病人，一位脱逃的俘虏，在河边构建了某种联系。几天过后，士兵从高热中抽身，终于正视了这个女孩的存在。在清晨的河边，她洁白如新浆的纸张，几乎透明，所有的光线遇见她，都犹豫是否要贯穿她的身体；也许她也只是一束人形的光线而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当少女回望士兵时，她的目光是具有穿透力的，仿佛银针穿过孔隙，无所不入。她的目光令士兵深深感到：自己已经毫无保留。在这种视线中他无法不去正视一个人的存在。这目光更像是呼喊，哪怕她一言不发，也像是亲昵而眷念地叫着士兵的名字。这是士兵童年时期由母亲赐予的柔软的名字；它使他想起新鲜的叶片，干燥、温暖的棉絮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不久后，他们开始着手在森林中搭建一座木屋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早晨，士兵被树林间的阳光照醒。一只松鼠正在刮蹭窗户，当他凑近时，松鼠便逃走了。他看见窗外升起了晨雾，温顺的、驯良的晨雾。少女站在那团雾气中间，仿佛她也只是一个液滴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种景象将他的回忆完全唤醒了，自进入战场以来，他就不再对那些童年的梦呓、松鼠和森林有印象，这些全都被血液和尘沙掩盖了，成了边角破烂的旧相册。但现在，晨雾是模糊的，他的记忆却空前清晰。这记忆几乎具象化，锋利地割在他的眼上，将他的全部视线夺取了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他会想起母亲，用露水一样的声音喊他的名字，他躺在母亲编织的故事里，相信牙仙真实存在，也相信梦魇会来恐吓小孩。他所听到的不只有柔软的童话，还有令人恐惧的传说。在这些故事中，萌生了最初的善恶观念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一只松鼠，闯进光亮的房间，死在他的脚下，将那渺小的一天都染上了腥味。在儿童的恐惧里，这场死亡被无限放大，违逆了他的善恶观念，击碎了他的梦幻世界。直到后来奔赴战场，用枪轰下敌人的手臂时，他仍然会想起那只松鼠。这是他最早的罪恶，即使他把恶欲变成了习惯，也永远没办法习惯他的起点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时此刻，少女在看他。这视线一如既往，穿透了他，仿佛看清他一切想法。士兵忽然觉得，那些通过回忆感到的隐秘的痛苦，都是如此微不足道。他还感到与少女之间始终是不对等的，少女永远能看穿他，但他没办法了解少女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就像大自然与人的关系一般，人永远被自然所了解、而无法触碰自然的核心，人的力量在自然面前也是微不足道。而他是如此热爱自然，就像他热爱清晨的雾气、松鼠的尸体；他对这白色的少女，也具有同等的爱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在噼啪作响的柴火堆边打盹是一件幸福的事。士兵与少女坐在火堆一侧，火焰在脸庞落下的影子，仿佛七年的亲吻。七年的共同生活里，士兵逐渐老去，即使他用锋利的叶片刮去胡须，每日用清澈的河水洗脸，也丝毫不能减缓他向生命进程的妥协。可是，那名白化少女却没有衰老，她还是这样透明、洁净、不可侵扰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士兵是一个亚裔的男人，矮小、健硕、皮肤黝黑，像豹子。他原本是个残暴、凶恶的男人。根据少女的回忆，他们初次见面时，士兵先用刀割破了她的脸颊，再用舌尖舐去了她的血。也许士兵当真以为她是一只野兔；或者那只是一种隐秘的示威方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少女的眼睛，带有铁锈般的腥味。少女如果站直身体，几乎比士兵高半个苹果的距离。少女会在任何地方出没，好像太阳落山后融入黑夜的一个影子，又像一只灵活的野兽，她有时出现在墙壁上的兽皮背后，有时坐在草垛之间，有时在树梢吞食鸟蛋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每天，士兵打猎归来，总是在壁炉中生火，再到四处去寻找少女。这是一日之中的第二次狩猎，他从不失手。有一次，他在那条河中找到了少女，水没过她的胸口，水面漂浮着她的长发，如果她卧下身体，就会变成奥菲利亚。她抬起眼睛，看着那个与她分享了生活的男人。她的目光仍在熊熊燃烧，像多年前一样，那是她真诚到无法拿捏的爱欲。浸在石膏般的沉默里，她的爱欲是金黄色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当长久的对视结束后，她把手伸向岸上的爱人。他们一同回到那座木屋，清除鞋里的沙子，回到壁炉旁的躺椅，等待火焰的影子轻轻落在脸颊上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;士兵逐渐老去。他的皮肤开始剥落，脉搏正在消退，鼻息即将休眠。好像一列再开一程就会报废的列车，一张被雨水和荆棘揉烂的动物毛皮，一朵丢盔卸甲的花的最后的叶子。他曾经为某人摘取一片枫叶，现在却老得像一张枫叶标本了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他驾驭衰老在道路上驰骋，急急忙忙想赶向生命的终点。但在遥不可及的地方，少女凝视着他。少女的身边站着年轻时的他，刚刚从受辱的营地脱逃，适应着森林中的生活，左手提着猎物的耳朵，右手托着染血的刀，没有追求，亦没有恐惧。这使得士兵又发出一声沉闷的叹息，他问少女：为什么你从来不会老呢？自从我发现你的那天起，就一直与你在一起，可虽然我们心灵相通，彼此相爱，却从未触及过对方那隐秘的核心。你是一朵黄玫瑰的花蕊，但对你而言，没有凋零和枯萎这种词汇，你是永葆青春的。在我的认知范围内，只有年轻早逝的人才能永葆青春。难道你早早地已经死去了吗？还是说，七年前那场大火，其实把我也变成了荒原的一部分，变成了一团灰色的烟，一点黄沙的残渣。你不过是我孤零零的心追求的一个幻影，这好像解释得通，毕竟幻影的确是永恒的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是少女没有回答。她只用那目光看他，这目光是温存的，几乎带着一点温暖的感觉，仿佛在说：她是个有生命的人，而不是一件陪伴他的物品。这目光也是赤裸的，不带任何修饰，所以士兵看见时，不禁羞愧地低下头去。这一低头，便再也抬不起来了。他躺在那张壁炉旁的躺椅上，背向火焰，面对窗外的河流，在他因自然衰老而失去活力的生命最后一刻，他年轻、永恒的恋人，来到他的眼前；这位野兔般洁白的少女，用目光吻他，对他说道：只要你再次诞生，我们就还会相见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;火焰熄灭了，整座木制的房屋被黑暗囫囵地吞下，只有少女站在那里，像拥有漫长寿命的月亮，召唤出河面的静静磷光。磷光是她的星辰，士兵是熄灭的太阳，太阳的熄灭导致昼夜不再交替，宇宙失去了规律，于是这一世界也破灭了，就像秩序一样破灭了。少女回到河流，士兵回到战场。他重新变回那个年轻的、属于人间的角色，尚未结痂的伤口涌出黑红的血。野火在地平线那端出现，沿着山峦的轮廓降落，爬过他的脚镣，他的躯体。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一次交谈</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/alcohol/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/alcohol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天，米斯达问起了乔鲁诺的过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天他喝了一点酒，在度数不详的酒精的浸泡下，眼前已经浮出了乔鲁诺的幻影，他金色的头颅分裂了，三只眼睛以一种柔和、模糊的眼光打量着他，看上去像是一只温和的怪物；米斯达伸出手，摸着他的耳垂，那里有一颗金色的耳钉。就在这个时刻，他问起了乔鲁诺的过去，并因为自己的发问而忽然清醒过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达通常不是个过分好奇的人，当他发现自己面对着谁不为人知的一面时，他总是隐隐地想要避免这种局面；尤其当那是一个长期相处的人，一位亲近的伙伴，或者一个恋人。亲密有时也意味着互相坦诚，但他隐隐地认为，不应当由一个冲动的问题打破这种微妙的界限，而直觉往往是他良好的盟友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是他喝了一点酒，酒精打破了这个界限。他来不及收回话题，或者想出什么古怪的话来掩饰过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺并没有醉，他的脸又清晰过来，一个头颅，两只漂亮的眼睛，神色如此平静、安定。这令米斯达忽然想起一件事，前几个星期，他们一起去了一次海滩。夜晚的大海波光粼粼，而他们刚刚把手上的血液洗去，当他把手指凑到脸旁，仍然能闻见一点腥气。他们走在岸边，彼此保持着一点距离，后来，这种距离渐渐缩短了，而他们的双脚也已经陷入了水浪之中。潮汐在他们的脚踝。米斯达试图走远了一点，但又被乔鲁诺叫回来，他说该回去了，回到他们的住所，经过一夜安眠，为第二天的工作准备。米斯达走近了他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这时，乔鲁诺握住了他的手，放到自己脸旁，那股隐约的血腥气就这样通往他的鼻腔，这种举动就好像在一个烟鬼的衬衫上寻找尼古丁，又像在母亲煮的粥里接触到温热的水蒸气。米斯达不知道对方是否在寻找什么，但只是任由他握着自己的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天他的脸就像现在一样，当你看见一个拥有这样的脸的人，绝不会对他的过去不感兴趣。然后，乔鲁诺说话了，出乎意料地，他诚实、简练地说了些自己的事情，例如他的母亲是日本人，继父是意大利人，继父时常鞭打自己，但这种局面在某次偶然后改变了，一切排斥他的外界因素忽然变得对他尊敬起来，等级阶层颠倒了。而他自己也改变了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他说出这些的时候，语言是流畅的，语调是平静的，说完之后，他甚至朝米斯达微笑了一下。他没有接着问米斯达的过去，也没有问为什么时至今日才聊起这个话题。就好像他觉得这只是一件小事一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在他们的组织中，实际上，大多数人都没有像样的过去，也并不是谁都忌谈这个话题，有的人甚至会用极为悲惨的过去开始谈话，相对地，有的人也会对此敏感到立刻用自己的方式给予警告。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺介于这两者之间，他看上去如此坦诚，不如说，他完全把那当成了一段时间，已经失去了定性的价值，既不光荣，也不悲惨，不用回避，但也不值一提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达回应了几句，他表示很意外，乔鲁诺笑着说，这没什么。橘黄色的光照在他们的小酒桌上，周围是昏昏沉沉的。夜晚正在加深自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达提起从前的护卫队，他说那时候大家都对彼此的过去不了解，他们就像常常聚在某家咖啡馆的某张桌子上的人，你永远知道只要你去到那里，这些人就会在那里，然后你们谈笑，喝酒，吃饭，在你面前的人只拥有从他第一次见到你起的人生，在那之前都无关紧要；即使如此，他们在闲聊中也会知道一些过去的事，但那是符号，而不是一长段完整的故事。乔鲁诺认真地听着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，纳兰迦看上去像个没有忧愁的小孩，他永远在计较一些无关紧要的事，像是什么辈分啊，数学题啊，这一类的东西。但我其实并不了解他，他看上去是个小孩，但是他的眼睛里有一些东西，这东西布加拉提有，阿帕基也有，他和我们是相似的，所以我们才会聚到一起。这是冥冥之中决定了的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺沉默、认真地听着。当对方说完后，他问道，那我和你们相似吗？米斯达很快答道，也许是有点像吧，但又不一样，我觉得你和我见过的任何人都有点不一样。我会觉得有的数字不吉利，对这种不能解释的事抱有敬畏，有时候，我会那样想你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我又想起一件事。米斯达说道，阿帕基是我们当中最年长的，如果他还活着，他会不会快要结婚了？他看上去好像很酷，可是有时候完全相反。我记得有一次，布加拉提出任务，三天没有消息，有人说他死了。阿帕基沉默着喝酒，然后睡着了。晚上，他在房间里醉醺醺地喊道：布加拉提，布加拉提！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们赶过去，看见他躺在地板上，头埋下去，还在说话：我们不能没有布加拉提，只有你是我们的领袖。我当时也以为那消息是真的，什么也说不出口。我把阿帕基抬到床上去，纳兰迦给他盖上了被子。福葛站在一边说：阿帕基，不要再说了。那天我们都很痛苦，好在第二天布加拉提回来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达停住了，他问道，乔鲁诺，你相信人死后会上天堂吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺答道，天堂其实也是创造出来的，我希望能为所有受苦的人创造出居住的天堂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，也就是说你其实不相信，你更对现实、社会感兴趣，你关注的东西在另一个层面。我想也是这样……这是我所缺少的，也是我喜欢你的一个原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，乔鲁诺问道，你觉得天堂意味着什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;米斯达说，我真的有点醉了，想不清楚东西。你问我这个，我其实只是想到，天堂意味着人死了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乔鲁诺握住了他放在桌上的手，依然放到自己脸旁。这次，他吻了一下那只带有血腥味的手。他的眼睛好像在说，来吧，米斯达，我们一起创造一个人间的天堂，我们一起解救别人吧。但他其实什么也没说。在酒精，橘黄色的灯光中，一片昏昏沉沉，米斯达只看见他自己的手，指向了乔鲁诺。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新年夜</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/new-year/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/new-year/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=3&amp;id=2058750395&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;（电话铃声）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亲爱的，我想养只猫了。这件事我晚点回来再和你商量，晚上我们吃什么好呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……等你回来再决定吧，冰箱里有一条鱼，我还温了牛奶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（笑）你真是个有意思的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;您是谁？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如你所料，我打错了电话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真是缘分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本想捉弄一下朋友，听见对面是女声还吓了一跳。好在你不会叫人难堪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我们该说再见了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不……夜晚是令人感性的时段，不是吗？你还有别的事要忙吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有。我在一个空旷的房间里，无事可做，而且没有人陪伴我，我倒是很乐意养只猫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以前倒是养过一只，它常常是一副顽劣的样子：嘶咬我的沙发皮革，将牛奶泼的满地皆是，在厕所出水口留下一撮毛，伏在冰箱上，两爪触碰花瓶，不动声色地俯视我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那你还喜欢猫？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是的，我喜欢野兽。我喜欢它弓起背来，嘶咬沙发皮革，我不喜欢它做软弱的小猫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;猫已经被人类驯养几千年了，它不算是野兽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类有时候也是野兽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类被谁驯养了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道。不过……我现在的房间已经不适合养什么了，没有沙发，更没有皮革，有的只是一面灰色的墙壁，宛如切肉的叉子，又少了点金属色泽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和你聊天很愉快，不过我刚收到邮件，新的工作来了……也许就到这里了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然这么说有点自大，不过我还能再打给你吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那请还要在感性的夜晚打来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;旁白&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她做梦了。这是一个关于少年时代的梦，充满了不可控的情绪，和一些令人失望的事，比如一只刚喜欢上却发现已经解散的乐队，一瓶涌出气泡并被失手落到地上的汽水。当她从倒置的生物钟挣脱，从糊里糊涂的睡眠里抽身时，已经是夜晚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真是个柔软的夜晚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你很喜欢修辞……抱歉，我刚刚睡醒，不知道该和你聊什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系，我也没在期待什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样反倒有点伤我心了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请别介意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，说到夜晚，我以前读过一段文字……夜晚被作者比喻为“少女的睫毛”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这的确是个温柔的譬喻。你能说说自己少女时期的事情吗？啊，我无意冒犯，只是好奇……如果你感觉不合适的话，我们就换个话题……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;倒是没什么不合适。不过，我刚刚梦见了一个那时候认识的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……是吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>水鸟</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/bird/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/bird/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早上出门，遇见极响亮的雨水声，才真正从如盆的暴雨中感到夏天。一点点炎热感是最好的。然而，睡眠不足的晕眩冲淡了这份满足感。昨天夜里，我早早躺在床上，房子里只有我一人，忍不住播放起了音乐，音乐声结束时，已经过去两个小时，我却骤然变得无比敏感，我闭着眼睛可以看见彩色的水，我想出无数用来打破尴尬的玩笑话，我为了一个三年前喜欢的虚拟角色忽然想哭。这些想法，鬼压床一般地，将我紧紧锢住，使我动弹不得，却也无法入睡。偶尔听见一点声响，也不知道是什么在响，便吓得蜷缩成一块，慢慢才舒展开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来，我看见窗帘透进来一点亮光。我心想：莫非是日出了？便拿起手机走过去，想拍一张照片。揭开窗帘，才发现外面已经是一片亮堂堂，随后就有妇人在院里说话了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也就是在这之后，我梳洗穿衣，准备出门去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这么大的雨，从毛毛小雨变化而来，毫不费工夫。我的头发湿了，那就下午再洗，我的衣服湿了，那就回家等它变干。懒于打道回府拿雨伞，我保持着这个晕眩、潮湿还饥饿的状态，向面馆走去。当我经过那栋平房时，我看见了那块二楼的平台。在沿街道的平房中，有一间旧屋连接着既没有栏杆、也没有额外装饰的一块平台。我记得还上初中时，时常有一位老奶奶坐在那里，但现在只是许多灰尘和一些砖块，就像一支你喜欢上后就立刻解散了的乐队。在雨水的淋洗下，它们显得比往常更黑。我停在这里，一辆垃圾车从我身边过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我打算继续走时，我看见了一个人。他正站在平台上面，朝我微笑。可是一旦我看清楚他的T恤和长裤，视线再向上移时，他就不再微笑了。他露出一种愤恨的表情，或许是一种看似愤恨、却相差甚远的表情。随后，他消失了。我注意到唯一连接平台与住宅的门早已被严重损坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;难道这一切只是我的一个幻想吗？考虑到当时的精神状况，也许是的。我站在马路边便开始幻想自己因失眠恍惚被车撞飞，接着要考虑遗产分配问题，接着在变为绿灯时想起自己并无遗产。在这种情况下，青蛙甚至能在积雨云里蹦迪。但是，怪事持续发生。面馆桌上的餐巾纸在我伸手时忽然变空；身旁一辆自行车摁着铃从水坑中过去，却没有半滴水落在我脚上；打开家门即听见浩大的钟声，那只罢工许久的挂钟忽然发出军队一般的呼喊，我被唬在原地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他就站在那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站在钟声的中央，宛如这是他的军队，他的仪仗队，他的乐队。他还穿着早晨那套T恤和长裤，与平凡人无异。因此他是便装的将军，彩排的指挥家。外面下雨势头不减，天色本来就暗，他又站在逆光处，因此起先只有轮廓清楚。他的眉毛很淡，眼睛细长，光额头，打了耳洞；这是在他走近我时我看清的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你怎么出门连把伞都不带？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我移开他整理我鬓角的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么这么看着我？”他怪难受地说，“你不会不认识我了吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……好像的确没有见过。是小学同学吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“明明都一起殉情了。难道死后记忆会清零是真的吗？还是装的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“应该是前者吧。完全不记得你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁给你洗脑的？我要把他抓出来剁碎。你把我给忘了，这就不怎么浪漫了……不对，失忆反而更浪漫？我们可以重新开始，再一起去死……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不要抓着我的胳膊，不要凑这么近……为什么你说话没有气？……你没有呼吸？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我和死后的石棣文首次会面。他有着诡辩的才能，和他讲话是讲不通道理的，最后只能由着他来。那天晚上石棣文和我一起坐在沙发上，他问我想吃苹果还是梨子，我说桃子，他说：“你搞笑吗？你家里根本没有桃子。”我说：“那么你出门帮我买一点回来。”这样就可以将他关在外面了。他说：“你知道吗，我的英文名是Steve。”我往他手里放了一张十元纸钞：“不要转移话题。”他忽然笑着说：“就算你把我赶出去，我还是能进门的。”这就令我有种报警的急迫感了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我终于还是让石棣文留了下来。我不是毫无戒备心，只是认为一个死人是做不出什么来的。石棣文能用水果刀漂亮地削下一层连贯的薄薄的梨子皮，但真正与他相处后，是绝不会将他与持刀杀人联系在一起的。除此之外，我真的对他有一种熟悉感。我说过，他有着光额头，淡眉毛，实际上他整个五官看来都十分柔和，甚至有种睡眠中的温暖感；他使我想到一些令人快乐的东西，于是也爱屋及乌地有些喜欢他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这就要睡觉了？现在才几点啊。”石棣文无法理解。我告诉他昨夜失眠的事，他却点点头，一副事先知道的样子。我感到有些恼火，可是无处发火，便自己进屋了。石棣文很安静。在我关灯时，发现整个空间都是暗的，也就是说他在我之前已关掉了客厅的灯，竟让人有点感动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许今夜不会失眠，也许明天醒来后会感到这是界限分明的两天，而不是与今天一样，清醒却没有实在感。今夜我睡着了，还做了梦，可是不是什么好梦。我梦见了石棣文不善的面孔，他仍然站在钟声里，可是要拿时针向我掷来，用分针贯穿自己，血流在水槽里成了直线，就算是秒针。石棣文用他细长的眼睛瞪视我，用他诡辩时的腔调，要我去做他想的事。他说：“快来陪我去死啊！你怎么还不来，今夜的河水温度适宜，我们的骨头会被冲到下流，那里只有青蛙和水鸟，没有人……”我的瞬时感觉，就像大脑成为微波炉，内部发热，外部冰凉，还在轻度震动，一种奇异的波贯穿了我，在我的脉里增殖并且发颤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“请您不要这么说……我很快就来……”有人轻轻地、激动地回道，“可是我只想和您这样一次。如果您还能见到我，请阻止我吧，我不想再害死您了。如果可以，我希望我们从来不会遇见对方。……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是我吗？那好像不是我。我的声音不是这样胆怯的。但那不是我吗？那显然是我。当那声音响起时，我的嘴唇也在张合，我的喉头也在颤动，那不是我又会是谁……石棣文又站在那个平台之上，庄重地站着，向下望，一楼浸泡在混沌的水中，忽然他向下跳了，肉体消解，涌出无数气泡，气泡消失后不再有任何东西，但那一带的水竟然变得无比清冽。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>幽禽对手</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/chicken/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/chicken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;傍晚的时候，她把书本放下来，手掌平放在桌面上，望着我说：“你和我一个朋友很像。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她放低了身体，渐渐将头半埋在蜷曲的双臂之中，只露出她炯炯的眼睛。她说：“通常人们不会喜欢和自己说话习惯、家庭背景、擅长领域相像的人，他们往往只是喜欢上了谁，就认为谁和自己很像。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是说你的朋友喜欢我？”我从书的字里行间看见她炯炯的眼，她盯着我，戏弄地看着我，可是又包含着认真。她说：“是啊，喜欢得要命，她可以为了你做一切事情。”我说：“这么热烈的感情让我很害怕。”她说：“那么她会为了你这一句话哭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在下午遇见方解，那时她刚洗完头发，无意识地半张着嘴唇，好像在酝酿着说些什么，这导致我一直抱有期望地等待着，可她终于是什么也没说。我记得她半干的头发笼着一层水汽，这水汽在微热的空气中膨胀了，变成胶状，将她包裹进去，她待在那里就像回到了永恒的精神乡，她温柔又生气勃勃。她在这水汽中失去重心，有时在半空，有时在地下，她在四面八方对我投以目光。有时那目光是温柔的，有时是隼一样的快而无情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我说：“你知道吗？当我们用‘我的一个朋友’开头……我们通常是讲着自己的故事。”方解说：“对。就是这样。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我家楼底下有一只鸡，要么关在笼子里，要么脖子系上红绳，让它在小片区域活动。这是邻居的老人家养的。当我从院子里穿过，往往会听见一声家禽的呼喊，好像随时被割断喉咙。鸡的头甚至没有我的拳头大，它能想些什么？鸡的智力不高，然而，智力是人定的。对人而言，它是活动的肉块，它的全身上下，包括未出生的孩子，都是餐桌预定的佳肴。可是，食物链真能决定地位的高低吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;方解只来过我家一次，那只鸡朝着我们尖叫，可方解并没有注意到。她走在前面，我走在后面，到了第一个单元楼，她才停下来等我带路。我想不起那天做了什么，也许是复习功课，也许只是玩。但毫无疑问的是，我们讲了许多闲话。多半是方解在讲，她曾说：“我想给我的朋友写一篇文章。”我说：“这不是挺好的吗？”“我本来也这么觉得。可这是一个生日礼物。我总是在避免一些不讨喜的意象，还试图缝补进去一件美好的寓意。我希望创作出一件既让她高兴、又不至于显得我太俗的作品。可是这样就什么也写不出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说：“你是在缠绕自己。”方解说：“是啊，我越是用力去经营，越是怎样都不认可，还不如放任自由的好。毕竟文字本来就不属于作者。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没看过她的文章，于是问她打算如何开头。她立刻答道，一定要用细节描写，写一位可爱的人，写一些哪怕不洁净的细节，让它们也被人爱屋及乌地宽待。例如衣领的咖啡渍，挣脱了发圈的后颈发，纽扣崩掉的袖口。她说当她喜欢谁的时候，会渐渐喜欢这些细微之处胜过那个人本身。语无伦次过后，她苦笑着说：“这样是不是不对呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会不会是因为……你由这些细节联想并构造出一个完美符合你幻想的人，原本的那个人的形象相比而言就不再光辉。你在爱恋的是你幻想的产品。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;方解有些吃惊地看着我，过了一会，她说：“是啊，我就是这样想的，你怎么知道？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就让人心生愧疚了。她是被胶封的精灵，可是被家禽啄破了结界，就这么到人间来了。她嘴里说：就是这样。可她的眼睛却在求饶，在说：请你别再讲下去了……无论她的小说，还是她的爱恋，我都绝对不该参与的。我对于自己过于直白的表达感到惭愧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在收到她间接的告白的第二天，方解表情凝重地拿着一把剪刀向我走来。当我们面对面时，她拿出了一张纸，那是一件精巧的纸雕，只是看不出具体的图案；一些曲线、直线，流畅地组合成海洋波纹一般、又绝不会令人联想到海洋的模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真好看。”我忍不住说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;方解开心地笑起来：“我的小说完成了。”我连忙问：“我能看一下吗？”“就在这里。”方解把那件纸雕捧给我看，我不敢触碰，就拼命地打量。“你用了透明墨水？”方解笑着说：“天哪，你在想什么？这东西的名字就叫小说。难道小说一定要有字不成？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个海的故事。”方解对我说道，“可我并没有描摹海洋，你也看得出来，它们并不像。海是生命的起源，所以它总是和野蛮、原始、自由联系到一起。它是欠考虑的。如果你实在不确定，就用猎枪瞄准它，开枪打死它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说得太玄……”方解打断了我：“当然，我也就是卖个关子。我也一样，我没考虑多少东西。我在做它的时候，只考虑了一件事。”她单手捧着纸雕，另一只手抽空来扯我的胳膊，她逼令我收下她的小说。她的脸上又浮现出那精灵一般的笑容，在这一刻还保留着温情，她的眼睛简直是漩涡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们正式交往，我第一次亲吻女孩的脸颊，是在这之后的第三天。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>凶杀案</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/murder/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/murder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她真漂亮：蓝眼睛、红嘴唇。她站在风口里，看上去如此忧郁，她像一剂药品，接触过多，就表现出毒性，只接触一次，就产生依赖性。她有着黑头发，肉色丝袜。她是我的笨拙可爱的Gita。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她发起狂来什么都不认。有次她撕烂了我的枕头，把我按倒在沙发上，试图将棉花塞进我的嘴巴，我被呛得咳嗽，喘不过气来，立刻又感到她的眼泪，既烫人、又浑浊，一大滴落在脸颊上，逗留在颧骨边缘。她哭着说：“你以为你是谁呢？……你以为牺牲了什么，就能拯救我吗？你怎么这么自大，我不愿意同这样的人待在一起……你叫我发疯。”她的确在发疯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我很冷静。我把键盘砸在她的脸上，而她怪叫一声，倒下了。她的额头开始流血，那是因为她自己撞到了桌角。等到那血从她黑色的发尾流到袖口处，我便拿来纱布和电话。她睁大了眼睛看我，好像我联络的不是社区医院而是精神病院；我挂断电话，看到她张着嘴巴，好像要啃一口苹果，又忽然被噎住了。她像是有什么话要说，可是立刻又昏迷了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gita在病房醒来的第一件事是叫护士给我打电话。她见到我便大大方方地微笑起来，那是一种慌张又释然的笑，可我凭什么就能解读出这两种情绪呢？她为什么不能有别的感受呢？我上学的时候，曾有过想拒绝别人又怕伤害感情的经历，那时我僵硬地笑了笑，可是我的朋友以为我乐在其中。我曾真心地笑，却被人指着说：我知道你是为了配合我，不让我尴尬。人的表情不一定地忠诚还原人的内心，就像有的人控制不好肌肉的张驰。可是Gita，她现在是怎么想的呢？我只能看到我一厢情愿的她的样子，她和我是在误解中相识并相伴的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“亲爱的，……”我到她身边，她轻轻地说，“我再也不会这样了。我完全地好了。现在我是个全新的人了。后来我仔细想过了，我真的很痛苦，我不应该那样对你。我想对你好一点，我想和你尽可能好一点。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我给她削了一个苹果。下午我带Gita出院，到街上去玩。她抢我的冰淇淋吃，还在广场中央搂着我。我在出租车后座按着她的肩膀说：“我爱你，我爱你爱到我们都死为止。”丝毫没意识到，假如我先死，这就是一种绑架了。我们管不了那么多地相爱着。晚上我看着她的蓝眼睛，在月光下像随时流着泪，我吻她的鼻尖和脸颊，吻她的雀斑和一切可爱之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;半夜醒来时我是一个人，窗户大开着，窗帘被风吹起来。没有任何东西亮着灯。我听见温顺的良夜：楼下的钥匙声，开锁声，隔壁的钢琴声，空调滴水声，屋檐被风击打声，树声，摩托引擎声，遥远的婴儿的啼哭声——仔细听，实际是猫叫声。Gita哪里也不在，这么多声音，只有她是沉默的。……可是我不慌张，为什么我会觉得这么舒适呢？我只是有一点困倦，我希望得到梦胜过得到Gita，她是否会回来甚至不再重要。Gita在不在这，都是一样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听见马桶冲水声，房门慢慢打开声，拖鞋被放在地面，短袜与地板摩擦的细碎声音。Gita站在我面前，我感觉她就在这，可是看不见她。我一动也不动。慢慢地有双手在我脖颈处探索，慢慢合拢，就这样僵持了一段时间。我确定我听见了Gita，她的嘴唇张合却一言不发，那种细微的声音。在这一刻，我的感受不是恐惧也不是愤怒，我想：可真安静啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后她收回了手。抽噎的声音，翻身背向我，双腿蜷缩。第二天黎明如期而至，我又是一个人醒来，仍然不期待见到Gita。我顺手拉开抽屉想找一条袜子，可是拉错了抽屉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨天夜里Gita试图掐死我，今天我在房间里找到一把枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在街上走路，就是不想回到租屋。我清楚自己是在躲避Gita。可是她不在租屋里，而是在街上。在每一个店铺门口，我都由于不想遇见她而不肯进去。这状态是迷离的。就好像，只要暴露在阳光下，就没有人肯犯罪，或者说，犯罪者必然会被制裁似的。但这怎么可能呢！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在路上遇见了一位朋友，他向我描述近来的事。妻子杀死了丈夫然后自首，在法庭上自杀。我不知道他是故意如此，还是什么都不知道。他应当什么都不知道。难道有谁和他讲吗？他什么时候认识了Gita？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不觉得相当戏剧化吗，这太博人眼球了。要我说这就是对家庭暴力的最好发挥，那个女的太聪明了。她把痛苦转化成了新闻，让一个平凡的痛苦人的生命达到了前所未有的高度。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么是家庭暴力？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那还用说吗，这是最时兴的话题。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么……”我想他根本不知道事发的原因，却也疲于争辩了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你妻子在家吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她不在家。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你为什么不带她一起出来转转？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们不需要每时每刻都黏在一起。我们有各自的生活。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“难道成为夫妻不就是变成同一个人吗？”他仿佛随时会笑出声来，“没事，我也是这样，我的老婆……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在外面干嘛？”我打断了他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他沉默了一会，目光避开了我。我猜他根本没在生气，而只是想让我尝尝他这小小的报复的滋味。他开口说道：“起了好大的风。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我点点头：“看来是快下雨了。”我们互相道别，他快步远去，我进入书店，外面立刻下起了滂沱大雨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我念了一些诗歌，俄罗斯的，挪威的，每一首都像写Gita。写尽了她的美丽与柔情，可恶与可爱。这些吸引人的特质都归为我所有。我把Gita揽在怀里，我们坐在沙发上，热得出汗，却又不肯放手。我在害怕什么，我害怕被我放开的Gita，这使我感到再也不可拥有她和预测她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你能给我点什么？”她躺在我的膝盖上向上看，不知道我的脸像什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要过生日了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她露出那种似笑非笑的表情，轻轻拿手拍我的肚子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你能给我点什么？”Gita咬着自己的下唇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我给你……我给你荒郊的月亮……一个从未有过忠诚的人的忠诚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不会。”Gita搂着我的脖子，“少背点别人的诗吧。你才没有那么好呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来我仍未想起那一刻我的表情如何。但我记得，Gita那无力掩饰的疲倦和惊慌。她坐在地上向后挪，然后突然站起身来往卧室跑。我没有办法，只好追过去。我知道她在找什么。那是一件她一旦找到我们的爱情就会结束的东西。我爱她直到我们都死了为之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在卧室门口抓住了她，将她按在地上。她大口喘着气，四肢放弃了挣扎。她开始流眼泪，嘴巴大张着但只是抽噎，好像随时都会断气。她拿着枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;枪抵在我的腹部。她根本不是去拿枪，她一直带着它，那么她是去做什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“亲爱的。”Gita对我轻轻地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Gita……Gita！……”我喊道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你能给我点什么？”她大声喊道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我给你所有东西。我给你我自己。”在这个时刻，我感到一切都非常清晰，从前我只是在口头上催眠自己去爱她，但实际上，我真的十分爱她，“我给你背诗，买首饰，给你漂亮的植物，我会陪你在沙发上紧紧挨着看电视，其实只是看着你发困。……Gita……啊，Gita……！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是她听不进去。她就只是流眼泪，然后不露声色地扣动了扳机。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一个恶梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，像是有人命令她这样做似的，她走得很不自在，既不敢左顾右盼，也不敢忽然停下来，她担心被人注意，却又不能在某处隐藏自己。这巴黎来来往往的人没有谁知道她的身份，她却觉得时刻会被认出来，会被当街辱骂，会被挂上处刑台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法是微妙又荒谬的，因为她自己是处刑人。她不害怕死在自己手上的人回来复仇，只是偶尔对先祖的罪过感到一层雾状的难过。她的喉咙里有一条蛇，紧紧咬住关键的信息，一旦她透漏出去，就变成蟒蛇将她整个地吞下。但是，当她和瓦尼塔斯在一起时，他给了她一瓶法国名酒，泡着某种妖艳的植物，当她双手捧起来，试探性地喝了几口时，那条蛇好像也痉挛起来，吐着信子却不露出尖牙，她马上说了出来，但作为媒介的空气消失了，瓦尼塔斯自然也听不见。当空气回来时，贞德已经因窒息疲惫了，在瓦尼塔斯看来，她就像要哭出来一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那天瓦尼塔斯没有说什么，他只是用那种一贯的表情注视她。他明明看着她的眼睛，却像在看她的头发，她的下巴，他静止着，但视线却像游离。贞德心想这就是瓦尼塔斯的特质，他永远在变化着，哪怕一声不响、一动不动。她有时希望把瓦尼塔斯缩小揉皱，填进她洋装的褶子里；她不是要拿他作漂亮的装饰品，毕竟她没有这个权利，她只是希望他安分点，也许是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯常常说爱贞德，说他崇拜她，说他迷恋她。但他越是直白，贞德越觉得虚无缥缈。她是无法抓握瓦尼塔斯的。她甚至说不出来他像什么，说是周身的白雾、月亮的阴影都不算，她也不知道自己对瓦尼塔斯的感情是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，去到路加身边。路加和她谈了一些职责上的事，她稍微低下头恭敬地听着。后来她被派去杀死一个吸血鬼，从某种角度讲，让负罪的人去杀死有罪的人来赎罪，是一件奇怪的事，但她并没有想到这；她忽然想到，自己仿佛一位外科医生，把吸血鬼社会的肿瘤切去了，这样想会让她好受点。她又想到，瓦尼塔斯是医生，他看她的眼神兴许是看患者的眼神，但是贞德很想告诉他，不能陈述病情的患者是不能医治的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德像往常一样工作着。她不会多说什么话，像瓦尼塔斯宣布拯救吸血鬼一样大声宣告将要杀死谁，她不需要争取人气也不用征得同意。她就这么杀了谁，当她结束的时候，一些血渍黏附在衣服上，她的头发也有血滴，宛如白雪插着红旗。一只猫在墙角看这一切，黑色的皮毛，金色的眼睛，来自动物的冰凉的视线，让她产生了一种怀念的情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说难以预想对路加下手会怎样，瓦尼塔斯说如果那样，就帮忙杀了她。从前也有人说过要杀死她，但这是不一样的。瓦尼塔斯不是在挑衅或威胁她，也没有表现出实力凌驾于她；瓦尼塔斯不过是个凡人，可他压制着贞德。他没有收到请求就做了承诺，又让人不得不信服他当真会这样做。贞德想着瓦尼塔斯，听见猫开始说话了。猫说：“贞德啊……”用的是老人絮絮叨叨的语调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“贞德啊……一个人类的温柔是不值一提的，你不能因为它看起来罕见，就过分地珍视。一个人类的生命是有限的，也不会长久地为了你停留。……我不知道该同情你，还是责骂你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;猫说完这些，慢慢走近她。当她稍微蹲下些，想听得更仔细时，她感到一阵晕眩。晕眩过后是路加的脸。路加问她怎么了，可她觉得回答不了年轻的主人。眼前只剩下鲜血淋漓的同族，和她低头可见的脏裙摆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德同瓦尼塔斯见面了，他拿着一只旧相机，站在路灯前，为贞德拍了一张照片。相机有着木质的壳子，瓦尼塔斯用手指敲出了节拍，并哼起歌来。他一面说：“哎呀，真是杰作，我把你拍出了风韵。”一面又不让贞德拿到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来他们到了屋顶，瓦尼塔斯喜欢的角度，俯瞰法国街道的繁忙和陈旧。一些鸟用椭圆的眼球木然地看他们。一阵风吹过来，瓦尼塔斯的头发向后散开，耳环在摆动。贞德看着耳环，只觉得漂亮又异常。她忍不住问道：“瓦尼塔斯……你对夺走人的生命是怎样看的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯没有动，只眼珠转过来，看看左侧的人。他安静了一秒，瓦尼塔斯看着她，大笑起来。贞德抓住他的胳膊：“你在笑什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你在问我？”他说，“我亲爱的贞德，你更了解这件事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是不是没有杀过人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯高兴地说：“你是在想之前的约定吗？我并不觉得这是什么值得避讳的事，只要符合你的需要，我就会立刻帮你了结。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我并没有说需要呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我喜欢你。”他那样子就像是在说，我完全能看透你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，瓦尼塔斯说道：“消灭人和赞赏人不矛盾，喜欢和杀死同一个人并不可怕，只要那是她的想法。不对吗？”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>月亮河</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我向众多在场的男士打听我的朋友凯莉。他们有的并不同我交谈，有的施舍我几个故事，例如G先生，他是一个军官，制服烫得极熨帖，好像从欧洲空运来的雕塑。他站在角落，替K先生换留声机唱片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他告诉我一个凯莉和鸟笼的故事。那天她同G先生一道走，走过了商贩的小摊，堆积着数十只鸟笼，有中国檀木和漂亮的金属丝的，提手雕刻着时兴的花样。凯莉走过去，轻轻地看了看，退远了，对G先生说：“先生，你不是会用枪吗？请你打开保险栓。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G先生说：“你想做什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉说：“请你把笼子里的鸟开枪打死。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G先生说：“为什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉又走近了一步，额头就要撞到G的领带，那是一条深灰色的领带，凯莉拽住了它，力道是轻的，可眼睛重重地缠住了G。“在这里面，在这里面……”她说，“就和死了差不多。我很不喜欢鸟笼，我觉得它丑陋。鸟也是这么认为的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G皱着眉毛，就像看一个怪物。他说：“小姐，你没有权利决定别的东西的生死。你总是这样任性……从我认识你的第一天起。您只考虑到您自己。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的心跳了一下，可据说凯莉没有生气。她反而笑起来了，拉着G的领带，像戏弄他似的。不，她不正是在戏弄他吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那格瑞，如果我说，要你对着我的太阳穴来一下。你会听我的话吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;G沉默了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我问G先生凯莉有什么必要杀鸟。他说并不，凯莉只想让他打碎鸟笼，他照做了。凯莉单方面殴打商贩，因为G，她受到了很好的保护。其实这并不是正确的做法，也不能够解决任何问题；但G决定不干涉。他问凯莉，为什么不开始就这样做，她说如果那样，他是不会答应她的。我问G真的吗？G告诉我，凯莉是非常狡猾的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您觉得她怎样？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“毫无想法。”G先生说，“我对她毫无想法。”他快步离开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;K先生快乐地说，明年圣诞节他就和凯莉结婚。我说今年才刚开头，现在还在下雪，这样你得等两年。可是K无所谓，他沉浸在这种快乐里。我试过问凯莉认为K如何，她毫不遮掩地表态说喜欢他，说K是有趣的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也许是真的。K在我面前摆弄一盆观赏植株，虽然这位音乐家的领带已打得非常漂亮，胸前的口袋插着她送的白茶，但他看上去还是个孩童。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您以为她二十出头吗？告诉您吧，她还未成年。”K挠着头说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我迅速捏造出一幅景象：她还是个女孩，就求方设法用丝袜、香烟和假证将自己武装成女人了；他完全是男人，心却隐隐地做了彼得潘。她把腿抬至一英尺高的椅面上，钳住他的领带，用枪堵住他的辩解，塞满他的口腔；而他展开琴弓，用练习曲向她表白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看上去是十分高雅的。在我们谈话时，她过来了，带着她的朋友老骨头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老骨头见到我，高高兴兴地上前握手：“她的绅士们，啊，那都是有头有脸的人物。她从不、或许是偶尔，和下流货色打招呼。你尽可以去瞧一瞧，看哪一个不是士官，哪一个没有中心街区的住房；你也可以看看他们的眼睛，都是倾心爱慕。有一位G先生，晚会上从一而终，拿着隼鸟一样挑剔的目光打量她，走到哪也不放过。她呢，就跟没事人一样，这边给A先生松松领带，那边给J先生理理帽子，众星只捧她一个月亮。我们的小姐就是这样élégante。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我斜过眼看凯莉。她抱着一只毛色发红的猫，垂着眼睛，吹它的眼睛。她笑着，但这笑不是给我看的，也不是给任何人看的。我第一次到她的住处拜访时，她就抱着这只猫，坐在沙发上——那沙发是一只浴缸做的。她的房间是极乱的。她待我很热情，不住地说话，显得忙乱，“您是写小说的？我喜欢小说。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“稍微有写一些……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您能给我念一些吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有哪个作家经受得住给别人念作品的诱惑。我照做了。凯莉听了，脸上露出不在乎的样子。我看见这张脸，就开始失望了，可是她很敏锐，便笑起来，说了一些令人忘记出身的捧场话。最后她说：“您的故事很滑稽，也很讽刺，但是可以看出来，您没有亲身经历，所以总是干巴巴的，全凭着想象支撑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是一部好作品吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉摇头了。我知道会这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您觉得什么是好作品？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉说：“能让我动容的作品。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“比如？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“《呼啸山庄》。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得有点生气。“您在为难我。那是……那是大师级的作品。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉没有理我，她的猫从膝盖上一跃而下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感到猫的脊背从我腿边蹭过。“您的猫很健康。”因为我不知道说什么好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那不是我的猫。我们是朋友，它不属于我，我也不属于它，我们是彼此自由的。”凯莉说。她终于肯抬头了。在这之后，她又和我说了一些话，并慢慢取消了那个尊敬的称呼。她向我谈她厌恶的食物，厌恶的旧邻居，厌恶的过于亲昵的称呼，喜欢的早餐糕点。我感觉她是刻意不留痕迹的，虽然说了这么多，我却一点也不觉得和她缩短了距离。她还是站在月球上，眼睛又大又亮，可是她从来不用这双眼睛深深地看谁。在我们交谈时，她偶尔才看我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我要离开了，“我觉得你是个不错的人。你很正直，还会写小说。明天下午你有空吗？让我把你介绍给我的朋友们。”她根本不给我回绝的余地，“如果你不介意他们都是男士。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;K刚才在我面前摆弄盆栽，现在正接受凯莉的摆弄。凯莉把他的领带捏在手里，弄成玫瑰花的形状，K被逗得大笑起来，在这时，她忽然松开手。那条领带就像鱼尾巴一样散架、坠落，变得平庸无奇，而且皱皱巴巴。她走到一边，把猫架在肩上，亲它的鼻子，猫伸出舌头，舔她的脸颊。猫的半只眼睛已经失去，只留下一个黑窟窿，另外半只则有着捕食者的神态，炯炯的，有些骇人；我真怕凯莉被它吞下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她看出我兴奋到极点，却披上的冷静的伪装。可她不揭穿我，她笑了：“真高兴你来了。”不等我回应，她已经消失，只有那张漂亮的面影，还滞留在我的脑中。她没有向任何人介绍我，也没和我打第二声招呼。我想着：“凯莉邀请我，凯莉邀请我。”慢慢地，用了一个世纪之久，坐在了沙发上边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从这种现象看来，我对凯莉的态度，与K是无二的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“金先生。”我干巴巴地说，“你会吃苦头的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在说什么？我也不知道。可K似乎立刻理解了，他安静地、迅速地点了点头。我没有解释，他也不来追问。在老骨头走回来，送上甜点和汽水以前，我们都是沉默的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我回到住屋时，听见一声猫叫从门口传来。果不其然，凯莉站在那里，穿着一身黑色的晚礼服，慢慢脱掉白色手套。她朝我微笑了一下，然后不待邀请就走进来，体面的小高跟鞋在我粗陋的地板砖上敲打作响。她的眼睛就像她脖颈处的珠宝一样闪闪发亮；在这样的女士面前，没有谁能忍住去花店消费的冲动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我想，从她结交的那些人，前些日子尾随她而被赶走的肥胖绅士来看，她喜欢的不是花。“你出去走走吗？”她说。她挽上我的手臂，我踏着廉价皮鞋同她走出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;外面的街道闪闪发亮。可能是新下过雨，消防栓有点掉漆的外壳红得像螃蟹。一个头发颜色很淡的女孩背着书包上学，用很大的书本挡住脸上的雀斑；一个少年拿着报纸和烟头坐在电器铺肮脏的门口；一位戴墨镜的老太太牵着导盲犬过马路。凯莉也戴着墨镜过马路，可是她看得见，只是我的目光无法穿过，看不见她；漂亮的脸，贪婪的眼睛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后我们停在岔道口，我拉着她的手，去了图书馆。她一句话也没有说，脸上挂着那种似笑非笑、简直是淡漠的表情。图书馆里什么都有，希腊文的书，拉丁文的书，西班牙语的书，南美洲的书，部落文化研究的书，易读的英文小说，一些奇特的装帧的书，在奇特的光线下显得布满尘埃却又干净整洁。我们可以通过门口的导航找到任何书，却找不到凯莉的兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这里有，”我大大方方地说，“七种语言的《呼啸山庄》，其中原版有十二种印刷版本。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（后面是一些未连接的片段）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不敢并想问凯莉是否爱我，她可能说爱，可能说不爱。但结果都是一样的，她不会爱我。在她的魔法面前，任何献殷勤都失去意义，任何谄媚的玫瑰都枯萎失色。在长达十天的阴雨天气里，我们的屋角已经被水泡软，昨天老鼠咬破了水管，今早才喊人下午来修。我想，这种沉重的天气里，纵使是凯莉，也飞不到别处去……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;她从来没信任过谁，就算和她的猫待在一起，也掉不下一滴泪来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;第二天早晨我醒来，发现凯莉在我的书房里，手里拿着一堆燃烧的书稿。她的猫在她脚边，高高拱起了背脊。猫面向我，凯莉侧向我。她没有在看我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁？”我走去她身边，“谁烧了我的小说？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯莉抬起了眼睛，她平静地、傲慢地扬起了下巴，只扬起了一点，可我觉得她几乎把整个颈部暴露出来；这一刻，我的双手几乎就要按上她的脖子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但凯莉的眼睛太好了。那是摘下墨镜后、呈现在我面前的赤裸的一双眼睛。她说：“先生，你会为此讨厌我吗？”我立刻停下来，像一具僵尸，风干在她的目光里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你会为此讨厌我吗？”她垂下眼睛，唐突又干瘪地重复道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”我只好说，“我不会。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……巴伐利亚女武神骑在马上奔驰，猎鹰落到她健康美丽的胳膊上。伦勃朗把手浸入颜料，说，终于完成了。画布上的少女转过脸来，向他眨了一下眼睛。忽然下起雨，响起雷声，灰色的街道上，人人打着黑伞，街对面出现了一把白伞，她在那里。她把伞面倾斜，只露出那古典的嘴唇，黑色的裙裾，手里捧着面包，腕上戴着珠宝。我的心狂跳起来，希望这élégante的女士能冲我微笑一下，然后她真的冲我微笑了一下。暴雨如注，我醒来了，看见租屋的天花板，一块破旧的红丝绒沙发，凯莉坐过的防火梯。凯莉，我梦见的都是凯莉！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我听见老骨头的脚步声，看见他快步走进来，我正在叠我的衣服；他走到我床边，说：“先生！……”我正准备去刷牙，绕过了他。他又喊：“先生！……”我说：“怎么了吗？”然后我从洗面镜上看见自己的牙膏泡沫，和我身后老骨头被映出的脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他端端正正地站在那里，手里抱着一份报纸，一束鲜花，对我说道：“凯莉小姐昨天死了。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>野兽与长明灯</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;野兽！它睁着铜铃大眼在看他，它张开饕餮大口要吃他，他面上浮出惊惶；他梦醒了，而面颊一片潮湿，其中一些是动物的口水，另外一些，是动物的血液。他的皮肤又湿又腥，他的心脏又沉又皱紧。在他惊醒后的两分钟内，格瑞打开家门，从这股野蛮的气味中，闻出了事情的来龙去脉。他让他先进来，打开客厅的灯，又把门轻轻合拢了；外面夜还是沉沉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯推开桌上的瓶子，好在它是塑料的，不会碎，但牛奶泼了一地，味道和白雾从地板上升起。格瑞交叠两臂，倚靠在门框一侧，把目光交给他。嘉德罗斯看着自己的手，想了会什么，表情糊里糊涂的。最后他陷在沙发里，投降似地说：“猫死了。格瑞，我杀了它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯给东西取名字，往往能直击事物本质，对此他洋洋得意：“过来吧，猫。”格瑞不发表意见，但买来低乳糖牛奶和猫粮，因为嘉德罗斯无法逛超市。他只待在对面空房间里，整日整夜地沉默着，只有这时候，他才给人与过去一致的骄傲印象；在其他时刻，总还有点削弱。他的窗子很大，光秃秃，只有一块纯色的、粗糙的布料，挂在太阳落下的方位。格瑞虽然住处近，但很少去探望。一旦碰面，必定是嘉德罗斯上门有事，格瑞听见敲门，就感觉麻烦从门缝扒进来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来嘉德罗斯有了猫。他不喜欢它，但照顾它；他喜欢它弓起背来，嘶咬沙发皮革，他不喜欢它做软弱的小猫。但嘉德罗斯的空房间没有沙发，更没有皮革，有的只是一面灰色的墙壁，宛如切肉的叉子，又少了点金属色泽，但同样冰冷、郁闷、呼吸重。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种环境下，嘉德罗斯有一种归属感，因为：他的原点正是沉默、孤独和机械感。在这里，他仿佛回到母体，在营养液里，做一个进化和统治的长梦。这种梦是不会破损的，它就植根在他大脑褶皱中，仿佛刻录一张光盘；它也是他人格的一部分，使他虽然样貌年轻，却已经成为希腊的阿瑞斯，罗马的马尔斯，总之是极尽神性之能事。他虽然有人类的躯体，却难以自夸有人类的心；他渴求人类的心，但只能将感慨说给动物听。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞听不懂猫的语言，因此即使共处一室，也如耳不能听，目不能视，口不能言，嘉德罗斯的那般种种，他不得而知；而他也缺乏了解兴趣。因为不愿招惹麻烦是人的秉性；格瑞强大，但也是人，嘉德罗斯强大，是麻烦，是祸害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他带了另一个祸害来。它嘶咬格瑞的沙发皮革，将牛奶泼的满地皆是，在厕所出水口留下一撮毛，伏在冰箱上，两爪触碰花瓶，不动声色地俯视他。现在它死了，格瑞应当如释重负，但他没有。他不知道拿它怎么办，也不知道拿他怎么办。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞想，他可能是同情嘉德罗斯的，这种程度，就和他恨他的程度差不多，大约处于一个平衡值，既不使他过分投入，又不叫他轻易忘却。就像过去一样，忽略他的挑衅，冷处理他的个性，不激怒他，也不接纳他；这是格瑞的应对方法。至于在对方眼中，是忍耐心，还是温柔心，就不得而知了。这时候，牛奶的气味基本散去；嘉德罗斯已睡熟了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灯！拙劣而真挚，徒劳地在发亮。因为释放出不必要的光，招引了一些渣滓虫子。它这样明晃晃地、一点不害臊地照着，有点多管闲事，还有点叫人惶恐。嘉德罗斯恨这盏灯，这种程度，就和他需要它的程度差不多，远远超过了平衡值，既感觉受了照顾，等同于受了羞辱，气得浑身发抖，又为此心怀感恩，只是不方便说出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果没有这盏长明灯，就是万古如长夜。黑夜有什么可怕之处？没有。只是比起伸手不见五指，嘉德罗斯更喜欢烟花和火星。大的小的，响亮的沉默的，只要是光的热的，总是讨他喜的。他梦见他喜欢的东西：一盏长明灯，赶走了野兽，驱散了孤独；它一言不发地站立，在一片死寂中燃烧，在这份燃烧里，嘉德罗斯看见了人的影子。他心上浮上一片安详、和平、信赖的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这片影子短暂地掠过，像一位熟人的面影。嘉德罗斯变得不可控，像某天一样目空一切——从那天起他不再能够出门。因为他毁坏了生存的城市，富饶的国度，一颗星球的全部皮肤。和他熟识的，和他为敌的，和他从未谋面的，一时间都变成他见不到了的。这不是他亲手犯下的罪行，而是一百个被销毁的嘉德罗斯其中一个犯下的罪行；但这种沉重的负担，在记忆回流的那天起，成为他不可卸下的重负。这是神第一次意识到自己无论如何，都不会进化为人。——即使他做到了，也只能成为一名死刑犯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯走上前去，拨开长明灯罩，一颗永不熄灭的火球，宛如年轻人的心脏，就这样赤裸裸地呈现在他眼前。他捧住容器下表面，将它抽离灯杆，对准自己的咽喉，向下倾倒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这万千个火星一面吐纳生息，一面落在他的眼睛、鼻梁、面颊、嘴唇、脖颈、胸膛上，每一个落脚点都冒出烟气，每一处烫伤都剥落出坏死皮肤形成的灰末。神只有两种死法，一是被英雄弑杀，二是被天地惩罚；因此，他要让太阳杀死他。长明灯不是天地间自然的太阳，但在这个梦世界，它所象征的人物，恰好是嘉德罗斯理想的选择——只有这个人能杀死他，为了完成这个选择，他已经努力了很长一段时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯倒尽了最后一点火星，长明灯仍然明亮，但是扑灭了他，一同扑灭了他的永生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯睡醒的时候，沙发已经装满了温度。空气里有一种舒适的、催眠的气味。等他清醒一点了，才意识到：这是牛奶的气味。这也等同于提醒了他：这是格瑞的屋子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，格瑞来了，他沉默了一会，终于说：“我把猫埋了，就在你的屋子外面，草坪里面。”他打量了一眼对方，又接道：“如果你不满意，可以挖出来，自己处理。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉德罗斯低下头，看见自己带血的衬衣，带血的围巾。他保持着原来的姿势，表情也是漠然的。过了一会，他说：“格瑞，你是不是打算哪天杀死我？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;见没有回答，他又说：“格瑞，我以前一直想杀掉你，这是一种证明，证明没有任何人可以挑战我。但这样带来的结果并不好。好在它并没有发生——它当然不会发生了。我没有杀人的心，只是一昧地在发泄怒火，但这种怒火更像是触发设定好的程序的指令，会招致我不喜欢的结果。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我是野兽。”嘉德罗斯说道；他的语气有一种责备的成分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞什么也没说。他并不是什么也没想到，但在这时，沉默可能是最好的。天色逐渐亮堂起来，从格瑞房间的窗户透进来的，是自然的光照。他觉得嘉德罗斯看他的眼睛里，有些不一样的成分，包含了对他的情感，还有对嘉德罗斯自身的情感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，我继续睡了。”嘉德罗斯躺下来，“不要打搅我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格瑞看见他闭上了眼睛。他打开门，走出去，轻轻地带上了。原来夜间下过一点雨，楼道里有野猫，尾巴是湿的，在他脚边摩擦，发出轻微的叫声。草坪里有一些蜗牛、瓢虫和蚯蚓。泥土受过稀释，变得柔软、易破碎。从亮色的道路另一头，吹来了一阵风。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜话</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修驾车去西部办事，当他经过一处地方，就禁不住停下看看，但和他印象中的景象已经不同。这里的墙壁本该是剥落的，墙角落着灰和几块酒瓶玻璃碎片，墙上张贴着小广告和画有尤物与野兽的电影海报；现在它变光鲜了，新浆过，宛如一个二十年不见突然出落大方的朋友，穿西服系领带，投来十足促狭的笑意。他对它不再感到熟悉；但这种转换仅仅是动摇了他，并没有阻止他向它走去——一个经过整修的陌生酒馆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他踏入门槛的一瞬间，一种气味（混杂着热带水果、一大件冰块、酒嗝和特殊香料的气味）击中了他，把他的神经揉成一团，使他不由得回忆起来，多年前他是如何走入同一个地方，如何被一个拥有这样气味的人击得粉碎，如何再重组起来。他回忆起这个人来，比起恶毒的人，他更趋向于野蛮的人，比起一介莽夫，他又更像一位智者高人，比起一个英雄人物，他又只是个有神话气息的凡人而已，他虽然爱折磨别人，但最折磨人的是他全然否定自己的态度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修不热衷烟酒，时常会被揶揄说毫无男子气概；安迷修不热衷械斗或肉搏，然而但凡他上场，是没有输过的。因此他对酒馆毫无兴趣，也不惧怕在别无选择时落榻于此。他走进这间酒馆，是在一个干燥的冬天夜里，破柴堆生起了火，几个女人披着毛毯笑起来，一些搭动物毛皮、拿猎枪的男人围成圆圈，大声聊赌马，宽大强壮的背脊比比皆是，安迷修在狭窄的通道里举步维艰。当他终于抵达柜台，老板还在闭着眼睛走神。一步不稳，布袋里的零钱一一坠落，地板上滚了老远，最终进到一个黑窟窿里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板搭上他的肩膀，随口道了声歉。他回过头去，撞见一张笑脸。老板从近处看来如此年轻，好像用破布包住的木偶娃娃，但他丝毫不是木偶那样的呆滞愚氓，而是有一双十分鲜活的眼睛，并散发出酒馆老板特有的气味，这气味叫人头晕目眩；安迷修一时什么也没说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板拿出一只最完好的橡木酒杯，为它添加富有热度和眩晕感的色泽，轻车熟路地完成这一切时，安迷修已经告辞，半拉开店门。他高声喊道：“客人，你的酒好了。”并叫手下一位高大的男人去拦他住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修转过身来，看见老板身处一片瓶瓶罐罐中，坐在一只巨大的酒桶上，披着蓝底丝绒面料的外衣，举起橡木酒杯，向他邀饮一杯，一时不似真人而似天神。安迷修自知不是受邀请前去，而是被某位上等官员要求陪饮，尽管他不愿承认这一点。他的脚在这踩不实的地板中陷落又上升地前行，宛如黑色海水里的轮船左摇右摆着航行；老板是一只海妖，一个黑色漩涡。他勾了勾手，把酒杯推到对方近旁；安迷修说：“我没有钱。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时一个女人唱起歌来，强壮的男人们一时停住话头，有几个不知从哪弄到了木锤头，一锤一锤打着节奏，有时故意锤到同伴脊梁骨，叫他吃痛地大叫，一溜人不知收敛地大笑；酒精将他们的理智腐蚀殆尽，只剩下寻欢作乐的本能，像野兽一样吠叫。老板却说：“别做不理智的事情……先生，你放着不管吧。我看出来了。”他这话不是对闹事者说，而是对安迷修说；他看出什么来了？他不肯说清楚。看来即便打架生事的红血把酒馆淹没，也不会扫他的兴。老板看来一点也没醉，双目还是炯炯的；安迷修虽然喜欢看见有神的眼睛，此刻却骤生出一种不祥来，好像这种明亮会取他性命，因为与此时太不搭调，与他的期望更不相配。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不会收你的钱。”老板说，他的语音很纯正，没有乡野俗人那种拖长的调子和笨拙的咬字；一听便知，他是个有教养的先生，“和我聊会天吧，先生。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“您想谈谈什么？”安迷修并不喝酒，但舒适地坐下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谈……谈谈过去的事。”老板说，“跟我讲点你过去的……可笑的事，我听听。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他感到一阵不舒服，但只是说：“没有可笑的事，倒是有很多可悲的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板显出十分不快活的样子：“可悲的？我看这并不稀奇。……人生本来……就是这副样子。况且看你的模样，听你的声音，瞧你的眼睛……难道我还看不出来吗？你最能讲的，也就是这些可悲的事。我想听的是快活的，能叫我笑的，笑！所以可悲的不行，只讲可笑的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安迷修叹了口气，说：“那就随了你的意。”老板递给他一支烟，但他只是夹在两指之间，由着烟灰垂落在柜台桌面上；无精打采的夜晚，包裹着道路一侧的孤独酒馆，蜡黄色的灯光，疲倦地打在他的舌头和牙齿上；他一面讲，一面有点合上眼睛，但仍然清醒；老板一面听，一面看住他的舌头和牙齿，好像可以从这些结构中，看清他故事的实在内质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾在一个和平的地方，做些不违法的事情，有时需要动用刀剑，施展拳脚，但总归是为正义。我曾经洋洋自得，自我感觉良好，我受少数几个孩子仰慕，又有令我心潮澎湃的姑娘。在这景色并不亮眼的村落的空气氛围中，和平就像糖浆一般稀松平常、不可或缺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天我听见哭声；不，我是先看见鸽子飞落屋檐，然后听见了哭声。这让我头脑发胀——年轻人，往往是这样。那时我还是个少年，就胆敢闯进别人家里。原来是个醉汉，扯住村里最瘦弱的女孩的头发，撕烂了她的裙子。我的眼睛登时红了，拔出剑来，女孩一遍遍求我，才不杀死男人，只把他击晕了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我告诉女孩：但凡怕受伤害，就大声呼救，我一定会来。她没有点头，只看了看我，那副样子我一生也不会忘记……与其说是被拯救了，不如说是被羞辱了。我的存在于她，仿佛是最大最恶的折磨。……但我以为她没缓过神来，又向她微笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来邻里告诉我，这个男人是女孩的继父，她的母亲死了，男人把家里捣腾到破产；街边小摊又说，这个男人是女孩的丈夫，原配去年夏天患疟疾死了，最近才续娶，怕她骄纵，因此先打骂训斥。至于真相如何，是继父，还是丈夫，我至今也不清楚。我也记得未满二十岁的自己，冲向河边，跳了下去，但整整一个下午的寻找，也只是在浮游植物之中，看见一个瘦骨嶙峋的女孩漂浮其间，已经失去呼吸。许多人都来责骂我，说我不懂事，杀贼也罢，追债款也好，都算是为法行事，可是管别人的家事，又没有受雇佣，又没有收钱，如果只是出于少年心性的一丝冲动，倒不如说是太过愚蠢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我虽然尽力反对，却不可矢口否认：只要回想起女孩的脸来，就不由得相信，是我助推了女孩的毁灭。一个人受苦，想必还可以忍受；但是，一旦自以为是的正义来了，就像把窗户打开，让十年足不出户的人接受强光刺激，我想谁都会想疯。现在我已经不是少年，还保留对正义的向往，可是常常做很坏的梦，有很坏的预想。这不仅源于这一件事，还有今后人生中的许多事……我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想我不是坏人，也不曾做坏事。但不能不说，我常常表现的很可笑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板把他手里的烟抽出来，趁着还留有红热，攥在安迷修手背上。对方吃痛地抽出手来，而老板抢过话说：“你是理想主义者。我身边很少有这样的人，你知道……我身边很多人，都是得过且过的。但这没什么，大家都在活啊。理想主义者总是傻傻的，但这没什么，这反倒是好事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看上去……”安迷修顿了顿，“很有教养，很有背景。我想你一定比我拥有更丰富、更有延展性的人生。你的声音有教养，神态又像中上层……你究竟是什么人？”话音落下，他并不感到后悔，他终于问出了这个问题，这个始终叨扰他的问题；他希望得到的并不是一段故事，而是一种认同感，他想对方同自己其实十分相像，对此只需要一句证词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老板发了会呆；半晌后，他说：“你的故事我不满意。这不是可笑的，是可悲的。”他又说：“这杯酒不归你了。”便举起橡木酒杯，咧开嘴来，一饮而尽，却没有一点上脸的红色；他的牙齿很尖，下巴上挂有酒汁，就用袖子擦。安迷修摊开手，说：“那，请你也讲一个来，我们比一比，谁的更合格。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但老板瞧着他，两只眼珠一动不动，目光越发亮了，口腔里传来声响，就像把牙齿咬碎了吞下去一般；那作态，就好像安迷修向他提了天底下最荒唐、最不可理喻、最没有教养的要求一样。实际上，他只在咀嚼冰块。过了一会，脸色缓和下来，又背过脸说：“明天吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们并没有就此告别，反而，胡说八道似的扯了些转头就忘的东西。讲到某处，老板笑起来了，这时安迷修才感到：“啊，这家伙醉了。”即使他看来还是神志清醒，他的笑容糊涂得一览无遗。这时安迷修才感到高兴，感到被真诚地对待。他也笑了。可是入夜以后，睡着以前，想到这里，又悲哀得后悔；他不该为这得意，他应该喝一点酒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一夜梦中，安迷修感到楼下噪声骇人，但他睡得安慰，由于过度疲倦。一觉醒来，老板已经消失不见，只剩满座醉汉呼噜喧天。他忙去问先前见过的老板手下的男人，但别人瞧见他，便迅速地见不着影了。他摇醒醉汉中的一个：“他去哪了？你看见他了吗？”他挡住他的拳头，又摇醒另一个：“告诉我他去哪了，他还欠我……”忽然他愣住了，其实老板什么也不欠他。他又安静下来，一个人坐了一会。这下子，白日比黑夜拥有更深的空虚感，而他不便久留，更不愿久留。托人帮忙修理好车后，带着一种奇异的情感——这种情感在胸中膨胀，发出轻微的爆鸣声——便向目的地驶去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他故地重游时，他失望了。意料之中，他没有见到故人。他甚至不曾了解他一丝半毫。但是当夜的谈话中，有种东西，不可名状，像一根细细的丝线，纠缠住他的心脏。他觉得十分难受，既是为如此的自己难受，也是为当年的老板难受。他出于直觉，也仿佛可以推断出来，老板已经死了；不仅如此，他还永远不会消除自己不愿向任何人说的忧愁感慨。这简直像他自己。他简直想为对方流一滴眼泪，但他无能为力；他的眼睛就像那个冬天的夜晚一样干燥至极。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>长江</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/river/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你碰巧路过M市，务必到长江边上的碎石滩去。如果适逢涨潮时节，你只能看见一江淡橘色的水；但如果潮已经落下，你还能看见一些钓鱼的竿、一对拍婚纱照的人、一只洗澡的狗。在主人的喝令下，狗还会一个扎猛子，游远了，去捡一个矿泉水瓶子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你已经站在碎石滩上，就请你用最尊敬的眼光看一看那岸边的碎石，白的便白如象牙，灰的又灰如烟尘。那是因为某年某日在这水里淹死过一个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小时候我们常听得猴子到水里捞月亮，长大后我们知道自己本是猴子，那么我们能在水里得到些什么呢？水有点像时间，由于它过分勤奋，许多人被逼的悲哀得想哭；所以它是既温柔，又残忍。被钝刀指着胸口，总有人要受不了的；虽然刀并没有真的剖开人的胸膛，但这狞笑的面目已经触响了警铃，要把神经捏断了才肯停。当一个人受不了折磨，就要逃跑，可是逃到哪个地方去？要从现实生活中逃得不留行迹，自然会想到梦世界去。想回到母亲的子宫，宇宙的起点，缥缈的时间的狭缝里去，要什么都不留，要离乡万里，像一颗星，只遥望地球。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的朋友N是这样，许多人是这样。我和N一起去长江边上，她总要亲手摸一摸淡橘色的江水。涨潮了，水面把下面的台阶淹过，她就偷偷把脚泡进去，也不管脏不脏。我们靠在石头做的栏杆上，肉做的N便尽力向前伸，一双眼睛定在江上。有时货轮慢慢地过去，巨大的躯体，货物码成好几排，盖上了白布，简直像是两百个死人团购了海葬服务。这时N的面色就有点发灰，眼睛也比平时更黑，更大了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想，N可能是一条中华鲟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我错了。我以为N在看江水，其实，她只是找一面镜子；一面能照出星星的镜子，不需要太清楚，只要有一点影子。她能够从中找到星星的影子，并用目光去捞起来；她伸出手捧起水，却不能真正将星星收入囊中。因此，星星虽然很近，但永远是自由的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我为什么会如此理解N？也许是N曾给我看过她的一组画。她用小学时买的蜡笔，几张打印纸，画出了这组画。她一定是沉默着画的，因为当N投入于什么时，她总抽不出时间说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些画告诉我N的沉静和热情。我庆幸自己及时地看到了它，而不是在一段时间后，否则，依附于图画的倾诉欲便越过了保质期，我将失去理解她的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些画的其中一幅，恰好是我们初次会面的场景，同样是淡橘色的江水，昏沉的天色，我把一只半满的塑料水瓶放在耳边晃荡，水声使我感到舒适和遥远。有时我在江边行走，或者在任何地方行走，我并不打算走向哪里，也不打算停在某处，虽然我的双脚在草坪边的小径，身旁走过活生生的人群，但我并不在这里。我不在这里，也不在那里，我不在任何地方。我所生活的空间是一个抽象世界，一只容纳思想、意识和一丁点物质的微小容器，任何物质都被压缩至小于一立方米，我是一颗花粉微粒，没有目的，亦没有体积。谁也不该过多地关注我，因为这存在实在不值一提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也正是出于这种逃避现实的念头，我虽然离江水不过五十米的距离，却为了塑料瓶中的水声感到兴奋。没过多久，事情就那样发生了；在抖落的树叶下，新春初长的草坪边，一片窄长的阴影中，N的形象逐层浮现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我与N熟络起来之后，她引导我去做一些现实的事。也许那算不上多么现实，而只是真实可感。在早春的江边，野草坪发出湿润的香气，N弯下腰去，捡起一块石头。石头有她的半只手掌大小，灰白中透出赭色，缝隙填满了沙砾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;N把石块放在我掌心，交由我保管。我不明白石头有什么值得保管的，也不肯问她为什么不自己来。但在这之后，直到N死后，我都一直把石头放在盒子里，好好地保管着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盒子，半只手掌大小，有棱有角，恰好能容纳一块粗糙的石头。和石头一样，盒子也是野生的，是我从沙滩上刨出来的。我本想找一些贝壳，却找到了盒子；的确，我也用盒子装过贝壳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;N教给我的第二件事，便是送礼物。我们在教师节实施，但那对于我有些突然，零钱没能及时装进口袋，我无法买一束塑料康乃馨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也就是说，你把贝壳送给了老师？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;N说得不假。下课之后，我就追出教室，颇为诚恳地把祝福和贝壳放在老师手中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”我回答道，“她看起来有些惊讶，但是很开心。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你怎么会想在教师节送贝壳呢？”N大笑起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不明白她的意思。也许N确实比我更具备常识。是的，教师节应该送花，因为在九月十日的早晨，学校周边的文具店门口摆满了花；在教室内，每张课桌上都摆着亟待送出的花。在教师节送花——这是常识。但常识究竟是什么？我不明白这些，就像我不明白N。在这时，她支起身体，尽力向窗外望去，一道篮球的弧线以筐为终点；可她并不是望着篮球，也不是整片操场，更不会是天空。她这双眼睛到底盯着什么呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>假想敌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;0&#34;&gt;0&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这是勇者Chara在险恶的地下世界披荆斩棘的一段旧话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara像苹果一样落在了土地上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;灰尘和风将她包住，使她在睁眼以前，面貌仿佛神性的婴儿。在她睁眼以后这所有假想冰消瓦解，她的灵魂富有侵略性而贯彻了幼年孩子的恶欲，她的手虽小却恰好可以握住一柄利剑，她的牙齿无足为奇却时刻流出恶言恶语；她说：“多么忧郁的日子！不可食用的星星和苍白无聊的小孩，俯拾皆是的悲愁和不忍卒读的长诗；……只有流血牺牲才能挽救她苍白的脸色……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是错的。”飘在她身旁，垂着眼睛的人说，“戒杀戒躁，戒乱发脾气。多交朋友少打架，这才是这个世界的基本法。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉！去他的吧。”Chara大声说着，从地上捡出了最尖锐的树枝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个严苛的冬天。但冬天不是与秋天交接而来，而是永远处在同一个位置；人类Chara，与灵魂Frisk，正是意识到这点后走进了冬天。雪下得厉害，Frisk想假装打个喷嚏，却不能做到。Chara看见了，哈哈大笑，Frisk对她比了个鬼脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们的联系，在Chara坠入地底开始，就像用血和肉在心脏搭的桥，变得紧密不可分割；这又类似于浮士德和梅菲斯特，菜叶和它的梗。那时候，Chara站在一束山顶投下的光束中，头发沾上了金色的花瓣；是Frisk惊讶地看着她，好像看一位天降的神兵似的。她又惊又惧地看着她的眼睛：“你很危险！我得管好你！我爱这个地方，我不允许你伤害它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara说：“至少杀死那朵花。”这可见她是怎样的人。只要她手起刀落够快，友谊的小子弹被藏在叶片里，还只是未成形的魔法，就能永远失掉讥笑的勇气。但Chara缺一把真刀，或者一把剑，没有人肯为勇者披荆斩棘的冒险路提供补给；她还没遇到哪怕一个道具商人。多严酷的事实！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有觉得这雪真像眼泪？”Chara忽然说，“是不是很像眼泪？这让我想起你来了。……我想起我刚见到你，你就掉了很多眼泪出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Frisk只是叹气。她为之伤感地叹气的是什么尚未可知，只是这雪花掉个不停。Chara也不想说什么了，用力挥着树枝向前走，雪面上落下的全是她的脚印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，唉！Chara。”走了一段后，Frisk叫住了她，“你真的在听吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara看着冰块在水面上滑行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在想什么呢？”她有点不悦地，抿着嘴巴，头也不回地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想说的是：Toriel真是个好人……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Toriel！你还记得她的名字吗？教训了那朵花的可亲的母亲，她给你做了蜗牛派；她的名字是Toriel。她……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk停顿了一会，“我指望你记得她呢。你一句话也没和她说，那块派你也没接下。”她还是垂着眼睛，咬着嘴唇，“你后来把她怎样了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara转过头，粗野地瞧着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你现在是要说一段很长的话？你要这样做吗？”Chara大声答道，“啊，老天，我不会听的。你消停一会吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一点雪穿过Frisk透明的身体，蜗牛粘液一样融进了模糊不清的空气里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk伸出手，环住她的肩膀和头：“我真希望我能早点到门前去和你一起……我已经找不到Toriel了。你把她的心伤坏了。如果还能遇见她，我要亲吻她的额头。”她把下巴放到Chara头顶，仿佛能把责任感放到魔鬼的天平上一般；Frisk轻轻地说：“——可我现在必须跟着你了。你的眼睛太可怕，我怕你确实会做出坏事。”她的声音质地柔软，还怀有一种荒谬的期盼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真讨厌你的眼泪。”过了一会，Chara说，“它既不会落到人身上，又不会止住；这完全不能算作眼泪。——这简直是透明的刀子。糟糕透顶。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我没有哭，还没有，Chara。”Frisk说；她俯下身去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“这是一个雪墩。”Frisk轻轻笑着说，“而这，还是一个雪墩。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在逗我玩吗？”Chara拿出一双芭蕾舞鞋，舀了一勺雪，倒进附近的狗窝里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样，Chara！”Frisk提高了声调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而Chara不留情面地大笑起来；一阵风鼓进了她的额发里，“真冷！这坏极了的冬天。”她于是生气地说，“我们要尽快离开这。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……刚来的时候，你说这里的天气都是假象，雪花不如说是棉花，根本不够冷。”Frisk应道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你只是我精神上的虚像——没有可供依托的实体——你又懂什么了？”Chara飞快地说，“你只是我心里仁慈的残象，由于我已经把那东西看得同粪便一样低贱，你也就同我的身体发生分离，成为一个爱掉眼泪的残缺的幻影了。”她好像有点生气，但又浮出一点微笑，好像想中和这种冷清的空气似的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk沉默了一会：“你还真是会说。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哈哈哈！……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……我们的服装品味，倒是很像……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你还当真了！”Chara跳了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是你先说的吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不行，你绝不可以把这当真。”Chara把芭蕾舞鞋重重地插进雪墩中，“我们完完全全是两个不同的人。把那些话忘了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk摇摇头。她们一齐走向雪地的尽头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk已经看出她的这位朋友并不想要任何朋友。她保持着超出孩子外貌的极其庄重的严酷，好像只是为了一份野心在向前走。她跳过所有谜题，不与路人交流。她没有下杀手，还没有，却使一切旁人如死人一样。Frisk会浮在她身旁的空气里，向每个熟悉的人每件熟悉的事物热情招呼；但她又能得到什么回应呢？她自知不会得到回应，但还是自顾自地献出了透明不可触摸的热情和爱。在Chara看来这可笑之极。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你缺少的就是这种东西。”而Frisk会这样回应她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怎么会！应该说，你多余的就是这种东西。”Chara说，“我的价值观是金属，你的就好像一种液体。我可以闪闪发光，你只能自寻忧伤。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是诗人。可液体和这有什么关系？”Frisk笑着说，“我快乐极了。我拥有一笔情感的财产。但我的心比你轻盈得多。你只需要……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她停顿了一下，“一只大狗！”忽然，Frisk喊了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“——大狗！！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara也叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;站在她们面前，宛如神兵天降的，正是一只毛比腿长的大狗；它银色的盔甲映出Chara复杂的脸色。“你摸摸它！”Frisk喊道。她已经骑上狗头，试图去拉Chara的手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“行了，你根本碰不到我。”Chara一面说，一面把手盖在Frisk掌面上，“如果芭蕾舞鞋和树枝足够锋利，我一定把这狗头削开。”她咧着嘴笑道，爬上大狗的背，使劲揉了揉它的颈毛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一串吠叫和一点点即刻消失的尖叫，她们乘坐一只狗到达远远的地方；风声，水声，狗叫声，冷气，霜雪，冻掉了的胡乱地飞的叶子。“地底的天空！真让人不快活。”Chara说：“这是我最蠢的一次的旅行！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她回过了头，并把眉毛舒展开；一片或两片叶子，挂在她的毛衣或耳鬓。在这一时刻，Frisk飞快地、不断地想道：她真是有一双可怕的眼睛！恐怕会有可怕的事发生……不，一定会有可怕的事发生。这想法比雪更能渗透她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我真怕……Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frisk突然发声道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你说什么呢？”她大笑起来，没有听清。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们飞上了虚假的云天，雪花把整个身体迎风包住。藕荷色的天和鸽子灰的雨雪，静悄悄的村落和宛如死去的人民，美丽而令人害怕的预兆，沉寂的温柔乡，熟悉而蒙上厄运的阴翳的景色。Frisk闭上嘴巴；她的价值观正像液体，一样流着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Chara想起自己在地上世界听过的一场音乐会；她把这场景详尽地描述给Frisk听，就好像只要说尽一切的细节琐事，就可以彻底从回忆里解脱，把那些事尽数忘掉似的。Chara首先表明：她一点也不喜欢那场音乐会。这不亚于她对怀旧复古的讨厌程度。所以她要说出来，好让自己忘记。这是一场怎样的音乐会？是父母喜欢的，古典、孤独的音乐的集会，在两耳间惹人生厌地流过的粘稠的单簧管声，砸穿了头颅溶入脑浆的大提琴的呼喊，掐住血管使恶欲堵塞不通的浅吟低唱。但在Chara几乎睡着的时候，一个声音使她忽然醒来，解除了先前乐音对她天性的束缚，像个革命者似的冲进她心窝里去了！是什么？是破坏的声音！是动脉的喷涌声——一个歌手被伴奏者的钢琴线割破了喉咙，尖叫都献给了观众。Chara学着大人的口吻：多可怕的事！心里却说：多漂亮的样子！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那才是音乐，你懂不懂？”Chara说给Frisk听，“你现在懂不懂？它‘使我飞跃愚昧的现在。’……但如果没有它，一定会有什么契机，同样能成就现在的我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个时刻，她不知为什么脸上有了红晕。回家之后，仍然褪不掉这颜色。长辈请了医生来看，但没看出任何病症。她恐怕生了一场狂热的心病，这给她每夜的梦中带来一些温暖，摸着自己的脉搏，仿佛回到柔软的旧乡。夜晚的月亮是金色的，像扣上发条就能运转的恶心的橙子。Chara的病使她变成一个几乎富有神性的孩子。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>炸鸡啤酒</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“不，你太小，你还什么都不懂——”Chara说，“等你长大一点，就明白可可粉、锁骨链和肉色丝袜的好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那衣服呢？我们的衣服不一样吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara的嘴唇抿成一条薄线；她不悦地眨了眨眼睛，说：“条纹是永远不被时代摒弃的流行元素，宽松的毛衣是雅致的体现。”末了，她扑在沙发上，抱枕与毛毯的缝隙间传来一声闷闷的“蠢货”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可不明白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她是Chara，但又不是我所熟知的Chara。据她所说，她已经十六岁——即将满十七岁了。她比我高三个茶杯，脸色鲜活发亮；如今，我只能从那双红眼睛里看到Chara的影子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从地下脱离后，我再也没见过她。除了在梦里，我会看见一团有红色眼睛的水汽，一边笑盈盈地招手，一边试图越过一条河流；但屡次三番地，她会陷入那团水流中，最后随着阳光降临，万物复苏，冰雪消融，水汽上升。她的红色变淡，仿佛被大气消化一般，没入云层，再化成雨水，降在我的头顶。我不知道这象征着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我是学生。据她所说，她也是学生，只不过比我高好几级，多学了七八次外国人的革命；她能言善辩，而我只会写作文。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“狗屎！”Chara翻了个身，用鞋底指着我说，“你这里有酒吗？啤酒，低点度数的就好，我怕我发起疯来就把积分卡密码告诉你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么卡？”我问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦，没事。你有吗？”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“混账。巧克力有吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我说没有。Chara凝视了我一秒，又翻坐起来，说：“好吧！你还有什么？我想你什么都没有。你一无所有，小孩子就是这样，非常没用……那，给我一把小刀，水果刀就好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没有理会她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“拜托！”她有点笑起来，带着一种请托的意思。这时候，我才觉得她开始令人熟悉了；只是这种笑容里，毛骨悚然的成分少了一点，她更像是一个真实鲜活的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间会给人带来这么大的成长吗？但是，长大后的Chara，为什么会在这？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，我看到了，”Chara露出胜利者的笑容，大幅度挥舞了两下水果刀，“我看见你茶几上有苹果。正好用来缓解攻击冲动。”说罢，她真的拿起一个苹果，流畅地动起手来，落在垃圾桶的果皮厚度均匀，线条流畅，连绵不绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有点吃惊，说不出话来。过了一会，才说：“你的确是长大了，不一样了，Chara。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;我得把她藏起来，别人倒还好说，就是不能让Toriel瞧见；我不知道为什么，出于直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这天中午，我和十六岁的Chara一同出门，就像是亲生姐妹一样；我们甚至穿着同款的毛衣。商品店和玻璃窗像水银线一样划过去，Chara用眼睛打量每一个橱窗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道该不该这么说：她看上去有点……贪婪，就像每个青少年一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我抓了一下Chara的毛衣；她反感这个动作，把我的手撵开了。我问她，在她的世界里，我是怎样的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara瞟了我一眼，一面向前走，一面慢吞吞地说：“哈，一个蠢货，呆头呆脑的——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们相处的好吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢——这……”Chara停顿了一下，说，“真是庸俗的首饰。金色的，闪闪发光的，又沉重，又油腻。我不敢想自己到了中年也会买这种东西。”她对一个橱窗的金饰品说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我沉默地点点头，继续向前走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天色很好，光线下的灰尘沉降着，像昨晚的星星一样发亮；在一大团云下，反射着人类与怪物和平、安静的未来。曾经在我体内暴动的某个灵魂，此刻以一种不真实的姿态，向青蛙售卖的炸鸡和低度啤酒走去，抓着我的上臂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她叫我小破孩。我没有理会这个带轻蔑色彩的称号。她几乎是把我提了过去，说：“你想不想吃这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啤酒就算了。”我说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你必须喝！”Chara笑着说，从牛仔裤兜里摸出了钱；我不知道她还带了钱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只好和Chara并排吃着炸鸡，趁其不注意，把啤酒倒进了出水口。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个穿金戴银的女士从眼前走过，Chara忽然喷出一口啤酒，用手指着她们；我连忙捂住了她的嘴巴，握住了她的手指。一串足以招惹麻烦的笑声就这样被憋回了腹部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;临走前，Chara站在一大片红红的夕阳下，说：“别以为我没看见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“看见什么了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你把啤酒给倒了。而且你一点也没有醉。”她闷哼了一声。“显而易见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……好吧。”我耸耸肩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿，不过，”她带着那种狡黠的笑容说，“那是你还是谁藏在衣柜里的钱？我拿走了，非常感谢。”我想她不会还了。另外，她不知道那是Toriel的钱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fell</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans醒来的时候，发现自己躺在一滩血里。血已经凉了，还黏在扑满灰尘的地上。他的头颅沉而重，他的意志又格外昏沉。他闭上眼睛，感到自己的灵魂已经具象化，被什么东西扯离了身体；组成他身体的魔法不再盈盈发着光，而是饱和度直线下降，几乎成了一滩像素状的灰色眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时，Sans听见了一声呼喊：有人在叫他的名字，并且是一连叫了好几声，接着一拳打在了他的颧骨上。Sans吃痛地叫了一声，在血泊里翻了身；他这才发现那是自己的血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他的眼睛被血糊住了，眼周和眼瞳成了同一种颜色；那个声音的主人又对着他的肋软骨来了一下。Sans已经没什么可吐的了；他的血好像流干了，他的魔法在烟雾一样的空气里沉默地蒸发着，他浑身撕裂一样痛。但他还活着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他为什么他妈的还活着？Sans在一片混沌中睁开了眼睛，他的兄弟——一个骄傲的皇家禁卫军——正咬牙切齿地看着他，那样子就好像他要把他扔到地狱里燃烧一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，Papyrus似乎冷静了一些，恢复到往常的样子。他像往常一样尖刻而愤怒，他说：“你这个婊子养的怎么会在这里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……啊，呃……boss……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你他妈的项圈呢？！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好像……断了。”Sans低声说，他的嗓子不太好使。其中一半项圈的尖刺穿过了他骨骼的空隙。Papyrus把他拉了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别总想着躺着，”Papyrus想了想又说，“哪怕你要死了也别！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans小心地靠在他兄弟身上。他舒展开自己头颅上深嵌的两个大窟窿；他看见被染成红色的Snowtown，以及一条又脏又臭的河流，河里飘着尸体。Sans圆睁着眼睛，喊道：“靠！……这画面美得像坨狗屎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他焦躁了起来。“嗨，boss……怎么说的来着？”他想了一下，说，“请问这是，怎么一回事啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有人把一切都毁了。有个‘人’。我不知道她干嘛要这样做，但是……”Papyrus说道，“虽然以前的生活像狗屎一样糟，未来的估计也不会好过，但那家伙的行为真是他妈的惹人烦啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans的体内有什么东西神经质地乱蹦乱跳起来；他常常这样，今天也毫不例外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……哦……‘人’？……boss，你在说sweetheart？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你还这么叫她？我的天哪。”Papyrus提高了音调，“你以为自己这幅该死的狼狈样子是托我的福吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans此时还在流着血，他不知道自己怎么还没死。当他开始好好打量自己的身体时，才发现他破损的毛领里有一些食物残渣，“Boss……”Sans试探地问道，“你给了我一个派？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Papyrus好像没听见。他快步向前走着，Sans只好跟在后面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不像你……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“够了，够了！操你妈的，闭嘴！”Papyrus对他大吼大叫，“别摆出那副懒样子！调整你的背姿！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans的心情缓和了一些，以一副窘迫的神色跟在皇家禁卫军的身后。那些富有冲击力的景色，那些散发出气味的事物，已经没有什么能真正困住他的脚步了。Sans走在这高饱和度的鲜红的Snowtown，感到自己的心也在高声叫着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想到了一个孩子，一个与这里极其不相配的孩子；他渴望她拿那根树枝去刺他的眼部凹陷，但她每次都逃走了；他觉得她害怕的脸真他妈的可爱。但现在站在眼前的她就像Sans自己一样不可爱了。她是带着屠城的意念来的；而不仅仅满足于对个体的折磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们走捷径。”Sans忽然提议道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“听着，Sans，我现在可不……！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但Sans一把抓住了他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哦不……我在帮你。”Sans把手从他的腕骨挪开，“你看起来不太对劲呀，sweetheart……你能把那玩意给我吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个人类，那个持刀的、穿条纹毛衣的小孩，正盯着他们。Sans与她对视了一会，多少有点感叹。现在，他是没有打招呼的力气，也没有讲笑话的心情了。他只摆了摆手，示意地说：“Sweetheart，你看起来不大一样了。我是说……哎！”他及时地躲闪了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是有毛病吗？！”Papyrus叫了起来，“我是说你，Sans！尤其是你！伟大的皇家禁卫军自己会守护他的荣耀，你只要跟着我跑！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可你看看她，看看这个小怪物。”Sans恰如其分地落着重音，“简直和这个世界相配极了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara抬起了眼睛，伸直了手臂。Papyrus躲过了她的一波攻击，这才看清楚她手里拿的是什么。“一把真刀！”他说，“是哪个混账给你的？他们把你那寒碜的树枝弄到哪里去了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chara没有回答他；当然了，她当然不会回答他。取而代之的，Chara举起了那把没有丝毫的锈迹、连轮廓都十分果断的刀子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好了，小鬼。”Papyrus说，“别想再伤我们了。你会吃苦头的！蠢货。”他以一种憎恶的形式说道，好像把牙齿嚼碎吞下去了似的；假如他有的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sans轻声慢步地走进了屋檐投下来的影子；去中和一些爬上他脊椎骨的焦躁感。“但是放心，sweetheart，我一定杀了你。”他悄悄地看着说，“就算和我兄弟……我的boss大吵一架，也不要紧。我会杀了你。我会成为那个杀手。”他捂着自己胸腔中还没干净的鲜血。他是以一种近乎神经质的语气说出来的。这时河边流过一具尸体，死人的脸面朝着他，恍惚间像在呼喊什么一样。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>灯火与车站</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/lantern/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/lantern/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=22659170&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;灯光&#34;&gt;灯光&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛回家的那天夜里，佐疫刚刚泡完澡，穿上了深色的浴袍，站在玄关看他；那时佐疫似乎是笑着的，但又仿佛没有，斩岛已经记不太清了，只记得他周身围绕着一层水汽，背后是半轮月亮，冥冥之中泛着遥远的、温和的光。佐疫的大半个身子隐藏在夜晚里，而他的眼睛却在闪闪发光。斩岛觉得他是个从山上来的神明，很快又收起了这个幻想；他觉得他该是怪谈中的妖精。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是他第一次见到佐疫的情景。佐疫简单地介绍了来路，消除了他的疑心；他们彼此点头，想稍微表现两个民族影射到两个青年人身上的友好和礼节，接着，佐疫便报上了姓名。斩岛听到佐疫的名字时，并没有作过多评价。但他在心里还是有了反响，他想道：多奇异的名字；更像是百鬼夜行里，因为灯笼灭了而没有加入队伍从而失去记载的某种良鬼。他还注意到一点，佐疫推开门的时候，他所先看见的是一片乌鸦翅膀似的阴翳，接着佐疫擦得半干的头发才露出来；一些水汽飘进了斩岛的眼里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫是外籍交换生，而斩岛家不是寄宿家庭。佐疫打算住校度过他的交换期间，但需要在办手续的这几天里找所临时住处。是斩岛的父母招揽了下来，正巧这几天还处于假期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有提前知道这件事，这是因为他刚刚结束海边的修学旅行，而他又没有手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的母亲打来电话时，正和他的父亲在另一个城市；她要他好好管家，不要和交换生产生矛盾，不要拿茶罐和花盆练习剑术，如此这般。斩岛说是。这就是全部的叮嘱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫开始并不怎么问他这里的事，反而研究起了自己带来的神话大全。他指着其中一页的和服女子问道：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说：“这是雨女。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫看见一个怪可笑的儿童形状的妖怪，又指着问他：“这是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“山童。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样啊。”佐疫说着，又埋头翻了下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛站在沙发后面，回答他的问题。他默默地想着，这简直是再平常不过的日本妖怪了，竟然会有外国人不知道，更何况他显然流着至少属于亚洲的血液。过了一会，佐疫合上了那本很厚的书，问道：“现在是几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我没有戴手表。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没关系。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“而且客厅也没有钟。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛颇有点惭愧地说，但脸上没有显露出愧色；不如说，他一直是一个样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”佐疫停顿了一下，说道，“你是不是叫斩岛？我看了老师交给我的资料。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”他微笑了一下，“这三天要拜托你的照料了。斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛这才知道：他会在这里待三天。他是没有什么意见的，他不知道这样生活会有什么不同；因为佐疫的日文很好，除了神鬼怪谭，斩岛也没什么可教给他的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;街市&#34;&gt;街市&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;斩岛原以为佐疫是个够拘束的人，但随着相处时间的慢慢增长，他发现他是个知道什么样恰如其分、又不过分拘谨的人。比如说，斩岛以前待在家里，并不会放任何音乐听；他自己也少讲话，于是屋子里极其安静。佐疫来了也就变了，这是因为他并不是两手空空地来的，他还带着书包，书包里除了学校需要的书本，还有几本斩岛看不懂的外文小说，一套指示贴，没换开的纸币，一本琴谱，以及——一些CD。那都是一些很好的CD，斩岛听不出音乐的好坏，但是，他相信着那是很好的CD，也就理所应当会配上很好的金平糖，很好的沙发，很好的——被太阳光涨破的松软的下午。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛猛地觉得自己的意志已经闲散得快要飞起来了，几乎成为一颗微粒；他觉得自己不属于这里了。但又猛地一下，斩岛想道，不属于这里的是佐疫而不是他，使他产生这种想法的也正是佐疫的想法。佐疫正觉得自己不属于这里。但实际上，他们只不过是一个站在洗手间里，刷着牙，一个坐在沙发上，听着礼拜六早晨的CD音乐；他们甚至没有交流。斩岛却凭空生出了这些奇怪的想法。后来他决定还是什么都别想了，走到佐疫身边去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“早上好。”他停顿了一下，又补上一句，“斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“早上好。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要出门吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摇了摇头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“天气真好。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛想了想，又看着他的眼睛；他觉得在那里听过这句话，由一个人用类似的语气说出来，但当时应该是没有音乐声的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，斩岛忽然说：“出去走走吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是他印象里他的回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫答应了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们并排走着，既不是非常亲近，又没有彼此疏远，只是保持着一个相对平常的距离。太阳被云挡住了一些，于是阳光得到了缓冲，街道两边的屋檐降下昏沉的黑影，斩岛和佐疫一起走在这些影子里，他们的影子则藏在其间。斩岛走着走着，发现佐疫与他体格相似，仔细看来又稍微瘦削一些，戴了一顶帽子，套上了本地比较土气的男高中生穿的衬衫；这个土气的男高中生正是斩岛本人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想吃点什么吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，真是谢谢了。”佐疫以一种快乐的语气说道，“这里都有什么吃的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没什么。”斩岛说，“这里没什么好吃的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是佐疫就笑了起来，“哈……你真直白。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们接着走，走到了一个瘦得只剩皮骨的老人面前，老人的身后坐着一个穿菖蒲色和服的女孩子，低着头摆弄不知真假的银制首饰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“算一卦吗？”那女孩子问道，头仍垂着，眼睛直勾勾地翻上来盯住他们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛是打算直接走过去的。但他走了几步，才发现佐疫还留在那里；他不是在算卦，而是在看那个女孩，女孩也默默地看了一会他。佐疫好像想起什么似的。他那样子怪古怪的，而那个老人也不甘示弱地古怪着，他在念神叨叨的东西时，仿佛一直在嚼碎自己的牙齿并吞下去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在斩岛做点什么之前，佐疫猛地瑟缩了一下。一朵较大的云从太阳前端游离到一侧，斩岛的影子被笔直地投射在他身后，佐疫却立刻发起抖来；他迅速地跳进了阴影里，就像阳光会把他点燃一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真不吉利。”那个女孩子说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫靠着街道的边缘走在暗处，独自走远了。斩岛很快跟上了他，在一片玻璃橱窗中，他看见了它映照出的天色，它映照出的人群，它映照出了一个笔直地站在太阳下的茫然的斩岛；却没有映照出佐疫。一件斩岛的衣服空荡荡地飘在镜面映出的景色之间，像个孤魂野鬼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看见了他，并友好地眨了眨眼睛；他闪烁的笑意忽然被削弱了，他也察觉到了自己的原形毕露。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“实际上，”斩岛说道，“这里也有不少吃的。例如荞麦面条，年糕小豆汤，如果你进去吃，还可以吹风扇。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有胃口的话，马路对面有一家民俗艺术品的店，价格有点高。店主和我的父亲略有交情，所以只进去看看不买也行。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他正色道。佐疫却低着眼睛，不说话；他的耳边有一簇茶色头发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……斩岛。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫抬起眼睛看他，适时停顿了一下，“我遇见了认识的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是谁？……”这样问道的斩岛忽然反应过来，佐疫所指的显然是刚才的占卜老人与女孩；其实，如果仔细想的话，那个女孩对他而言也很熟悉，但他无论如何也想不起曾与她有什么交集，无论在现实中，还是在虚拟里，这份交集都是无从查证的疑点。斩岛有些糊涂了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，就连佐疫，对他而言也是熟悉的。他想不明白。佐疫刚刚来到的时候，他的脸和身形鲤鱼旗般闪动着，与一个影子重叠在一起，但又极快地消散在那层水汽和月亮的微笑里了。他此时看着佐疫，只觉得脑中从未浮起过这么多的胡思乱想；这几乎比肩立体几何带给他的头疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我遇见了鬼怪啊。”佐疫解释说，“但这也没有什么可奇怪的。因为我自己就是鬼怪！……日本的鬼怪奇谭里不曾收录我的姓名，但我又确确实实被困在我不属于的人间界里，这真够让人苦恼的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知该说什么；他也没什么可说的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“她出现在那里，就像在提醒我的时间不久了一样。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛像想到什么似的：“那么，你说的三天……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫对他笑了一下，便不再说话了。他们静静地走在归路上。一些夏天的风扑在斩岛的脸上，他侧过头去，可以看见佐疫的额发被吹开向两边，他的眼睛蓝而平静，但不像第一个夜晚里那样蓝得发亮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/memory/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/memory/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫只听见一片烧柴禾的声音。他睁开眼睛，慢慢坐起身来，看着窗外树叶上垂着不肯下落的露水，在半晦半明的清晨里闪光；它有银白色的圆弧，仿佛一个不肯了结的古旧的梦境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的大脑一时间有些混沌。过了一会，他才想起此行的目的来。那王国东部有巨龙，作恶多端，盘旋在青铜城的顶端，旁边生着世界树的一条枝蔓。这恶龙曾被封印，沉睡着，如今终于醒来。只有真正的勇者可以爬上城顶，用古传的秘法将它再度封印。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫就是这样一位勇者。那时他得知恶龙的苏醒就出发了，一路赶来，倒也经历了许多险难，也不必一一说来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想起自己是在森林的小屋里。这是一个漂亮的森林，早晨的雾气灰蒙蒙的，掩盖住一些鸟类和小型哺乳类动物的身形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫看着古老的颜色拼成的天穹，伸手摸了一把背后的行囊。那里有一把剑，一颗宝石，一瓶圣水，以及一本羊皮卷。他不知道封印恶龙需要怎样的秘法，于是把自认为有用的东西都准备了一点，其中的许多却在旅途中丢失了。他只剩下这些物件。他把羊皮卷铺开，看了看图案和指示，都是晦涩难懂的，像个游离世外的老人的精魂。他收起羊皮卷，又把圣水拿出来，凝视着瓶身，忽然看见了自己。他一开始还没认出那是自己，只觉得这个人看来十分可怜，当他反应过来，便更觉得可怜了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他又听见烧柴禾的声音。“你醒来了？”一个声音说着。佐疫就简单地应了一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了好一会，那声音又说道：“你睡了很久了，但时间来得及。杀龙的时间还来得及。王国已经陷入摧枯拉朽的状态，但还剩下一点希望。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想我昨天昏倒了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，是的。”那个人说，“我从窗户那边看见了你，你就躺在那片湖水边。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你知道怎么从森林里出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这应该是有办法的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他却不往下说了。这样突然打住使佐疫有点不适应。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沉默之中，佐疫就着火光看见了那个人的半张脸，他是个黑发人，嘴里含着一片树叶，却没有吹响它。他让佐疫睡在一张兽皮沙发上，自己却坐在一张没有靠背的小木椅上。佐疫原以为这种细节会使自己的心中浮起感激，但他却没有，这不是因为佐疫薄情，反倒像是因为这个人的薄情——他周身围绕着一种寡淡的气质，不像是那种关心国家危亡的人，也不像是会理睬人间琐事的人。他大概是活成神仙了，又不如说更像是个幽魂，在森林雾气的庇佑下等着生命的超度，却发现日子没个头，也就无所无谓了似的。他好像什么都不在意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，佐疫又尝试地问道：“你是从什么时候起住在这的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我问你，你从很久前起就在这了么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想是的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自己也不清楚？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，我能不能问个问题？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他动了动身子，但还是没有站起来的意思。他没有说话，只是动了动眼睛。佐疫当他默许了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你有没有出过这间屋子？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他直截了当地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是……也算是有过。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他又含糊不清地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的脑袋开始发痛了。有两方面的原因，一是这个人似乎不肯告诉自己出去的方法，二是因为厚实的雨幕在窗外拉开，一切含糊的光线顷刻淡化消去，还没日出的早晨再度坠入一片梦似的混沌。那个人透出了一点得意的感觉，又好像没有，因为他除了被火光描上去的金色轮廓，完全是一动不动的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他接下来说的话，使佐疫肯定了自己的感觉。“雨下大了。”他说，“给我讲点你过去的事好吗？我想知道你过去的事。我已经很久没和人说过话了。”佐疫想道，他一定是在为天气的眷顾得意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫沉默了一会。那个人便把树叶吹响，一开始只是混乱的音符，渐渐也成了调子。这调子像是信口吹出，却别有一番故乡和怀念的感觉。于是这场对话的空隙处被乐声填充着，好像佐疫并没有沉默一样。他听着这曲子，记忆在脑子里翻飞起来，他看见雨幕丝毫没有弱化的意思，也便在乐音接近收尾的地方，讲起了以前的事情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前他做过药师，从指节到手肘都是香料与药草叶的味道；他航过海，见过海里的龙和海上的妖，没听过海妖的歌声，否则他早就不在这里而是在水里了；他见过起死人而肉白骨的诈骗师；他有过一个朋友；他参加过一场葬礼，并为此掉了寥寥几滴眼泪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他药师的本领得不到发挥；沉重的心不能像水手一样远游，不消有海妖的歌声他就可以立刻死去；诈骗师的言语说不动他；他见证了那个朋友的死去，死得既慢又快，快得猝不及防，慢得好像现在还存留在世上一个他不知道的地方；他参加过那位朋友的葬礼。他尝过徒劳与哀愁的滋味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见夏天的积雨云，又呛了一口荒漠的干沙，他来来去去，他走走停停，他蓝色的眼睛好像被带走了，整日不知所以地游荡度日。他的心重而混沌，他总是想起友人的脸来。他慢慢地发现自己不仅是亲近那位友人，更是深爱着他。那是他年轻的心脏为之哀鸣的唯一的人。生死两隔的爱人就像为现实低头的理想，是叫人不由得丧气又没有办法的。他好像成了悲观主义者，但又不完全是这样。他有时坚信唯物主义，有时又会在日记里出现唯心的观点。他有时不知道世界的存在意义，又为自己无法舍弃生命而感到困惑。就好像世上还有什么不明不白的东西仍然牵系着他的生命。他得知了恶龙将要苏醒，也许就要摧毁世界树，他的困惑一时间似乎冰消瓦解，但还残留着一层鸽子灰的暗色阴影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是勇者！你不是去杀死恶龙的。你想利用他。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说得对。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的声音听上去非常遥远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我早就知道了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎？我说了梦话吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你总是分不清这些。你总是分不清梦和现实。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个黑发的人以一种难以解读的表情说道。佐疫吃惊地看了看他，一时不知道该说点什么。雨幕已经被日光削薄了。树叶间的亮光叫人几乎睁不开眼。那个人把壁橱里的火给灭了，从椅子上站起来，莫名其妙地看着佐疫，开口说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想杀人。你要在全国的瞻仰下理所当然地自杀，你想被自我感情毁灭。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但那个人不是别人，是我自己呀。我想这并不违背法律，也不会有谁受到惩罚。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会有人受到惩罚。一个人的生命并不属于他自己，选择结束之前你得先和每个人告别。但无论告别与否，你身边的人都会受到莫大的伤害。这不是随随便便就可以决定的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，你又知道什么。”佐疫并不感到生气，只是声音显得越发遥远，“我身边没有这样的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“只是过去有而已。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有说话了。他看见雨幕慢慢消去，崭新的天色的森林的雾气中透出亮色。他深吸了一口气，想再说点什么，又发现没什么好说的了。这时那个黑发的人深深地看了他一眼，告诉他到达森林出口的最佳路径。佐疫听了，有点惊讶，但又不觉得他在说谎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当他从门口过去的时候，好像两肩被重重的冰霜压着，此时融化了，于是落到了脚尖。他又回头去看，那个人忽然不见了，只有一层淡淡的影子，笼罩在柴禾堆的一边。森林的每一个枝头都挤满了露水或是雨水，都圆润如一个个过去的梦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然想起那张脸来，觉得分外熟悉，却道不出所以来。佐疫悲伤极了，看着湖中的倒影，只觉得这个人十分可悲又可憎；他忽然倾倒下去，只听得水声扑通，人也消去了踪影。什么恶龙，什么世界树，什么勇者的现实与过去的梦，都在此时冰消瓦解，再没有人在意。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旅者和乌鸦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/crow/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/crow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一旅者&#34;&gt;一、旅者&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;旅者带着一件防尘披风，一把剑，一首故乡的歌谣，就这么上路了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他要去的地方美丽富饶，珠宝多得像一千个鲛人一生流下的泪。那里还有令人着迷的文化、艺术、宗教和爱情观，旅者此行正是要取回这些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为此他预备了足以装下一百颗成年狮子心脏的麻袋。他踌躇满志、顾盼神飞地向每一个认识与不认识的人挥手作别，便随着太阳的升起，让西北风急乎乎地将自己吹向异域去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者拖着麻袋，走在扑面而来的黄沙和凉如水花的星夜里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他已经走了许多天，具体日期早被严重缺水的头脑丢到角落去积灰了；他已经走了许多路，疲惫得似乎随时会吐出体内的魂灵；他也已经体味了足量的悲凉，几乎模糊了死去与活着、混乱与平静、陌生与相知的界限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忘记了故土，忘记了那盛满雪的塔尖和河滩上的星子，忘记了魔术师的讥笑和水田里的风车的啜泣；他没有忘记自己的目的地，即使他风餐露宿、箪食瓢饮，他也没有忘记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可他太累了，累得几乎见不到明日的风沙，累得到了极限，再也走不动一步路，他的脚掌陷入了泥沙之中，仰面可见星星的重影。他听见烧灼生命的声音，看见意志力的烟灰渐渐弥散在空气中。他知道再也无法这样下去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者咬了咬牙，几乎是下了孤注一掷的决心似的，把自己的心脏剖出来扔在了荒原上。他继续赶路。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，旅者轻松多了。他可以继续前行了。可失去了自己的心，不知道会有什么可怕的后果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;二乌鸦&#34;&gt;二、乌鸦&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;旅者是在一场风暴结束之际看见乌鸦的。他是先看见乌鸦，再看见乌鸦歇脚的那片破墙烂壁的。这似乎有些奇怪，毕竟那只是一只再普通不过的乌鸦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它用粗哑可怕的声音对旅者大声说着话：“哎呀！你来这里做什么！这里如今已经没有人了，你回去吧！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我还没去到……”话一出口，旅者就被自己吓到了；他的喉咙填满干血和风沙，以致嗓音比乌鸦的更粗哑可怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦倒是没什么，只不住地说：“你回去吧！回去吧！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，你不知道，那地方非去不可……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么非去不可？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者听了，不由得愣了一愣。是啊，为什么呢？他感到五味杂呈，但又无法可想。他已经没有心了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还没来得及回答，乌鸦便落在他的肩头，用一对狡猾骇人的黑眼珠直愣愣地瞪视着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哎呀！你看……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看这东西，可是你弄丢的么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者转过眼去。他看见了什么？他看见的是——一些灰土，一把沙子，一颗喘息着的伤痕累累的人类心脏——毫无疑问是他的心脏，因为他正罹受巨大的折磨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦说：“你想取回他么？我帮你，只要你答应我一件事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，我早就舍弃它——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“只要你答应我一件很小、很小、很简单的事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我说——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不觉得好奇么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦挤弄着两只漆黑的小眼睛，极促狭地笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦的笑声使他耳根发麻。旅者不知该如何解释清楚这件事，只听得乌鸦接着不由分说地喊道：“唉，别想啦！你就是个笨蛋，你早到了要去的地方啦！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”旅者惊地叫了起来，“可你怎么知道？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，我又有什么不知道的呢？”乌鸦像是轻轻叹息了一声，说道，“我在这里待的日子，长到黑曜石山脉的恶龙也没胆量相信。我能有什么不知道的呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你要去的地方，可不是这儿吗。只不过，已经几百年不复繁华了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者惊讶地四处张望，只见黄土和呜呜低鸣的消极的风声。他垂下了眼睛，感觉乌鸦的爪趾似乎嵌到了肩膀肉里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦说：“装好你的心，回故乡吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“回不去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者点了点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦像是早有预料，狡猾地拍起翅膀，大声说：“唉！你大可不必发愁了。同我做个交易，你一定负担得起。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;三魔术师&#34;&gt;三、魔术师&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦没有立刻谈条件，而是讲起了自己的故事。他就像个真正的商人那样，想借他物吸引顾客的注意，再趁机敲诈一笔呢。旅者想道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渐渐变黑的夜色里，乌鸦似乎隐去了身形，只有他的仿佛枯枝的声音，在悄悄打着拍子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说：“你我可不是异乡人。我是你故土上的一个魔术师，也算是一个猎手，因为我通过玩把戏捕获东西。我的猎物很多，有金钱、名利、爱情和嫉妒。这些足以使我的生活五光十色。但有一天我想捕获更宏大的东西了。你猜是什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他没有等对方回答。“梦。我要去取回这个神仙一样的国度的香料、谷物和奇奇怪怪的信仰。我为此做梦。过了一季的筹备，我带上行囊离开了故乡。唉，就和你一样。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说这话的时候，似乎用温柔的眼神打量了一下旅者。但天太黑，旅者没有看见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他就像是在说：我理解你，所以，把灵魂交给我也可以安心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者很快也知道了，乌鸦的目的便是要他的灵魂。他仿佛透过夜色看见一只贪婪的鸟喙，他曾用它啄食腐肉、啜饮鲜血，现在又要用来吞咽他的灵魂。这使他毛骨悚然，却没有办法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦细致地说：“其实很简单。你把心脏和自己的肉身装进那个麻袋，我吸走你的灵魂，你就可以变成乌鸦飞回家了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么意思？我听不明白。如果我被吸走的灵魂进入了你的身体，那你去哪里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌鸦干笑了几声：“当然是你的肉身了！我别无奢望，只想死。让沙尘把我和你的肉身埋了去，也好安宁安宁。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅者沉默了。他答应了这个请求，默无声息地和那颗破损的心脏一起进了麻袋。他本想用它装遥远国度的财报，没想到却成了自己的棺材。但故事总是戏剧性的，当一只惹人生厌的鸟也没什么大不了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;四心&#34;&gt;四、心&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;旅者醒来后，首先看见的是炊烟和温暖的云层。他好像做了一场梦，却没有办法醒来。他发现自己站在一棵枯败的树的顶头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看着自己的黑色翅膀，不由得叹息了一声。连这叹息也是乌鸦那种难听的声音。但不管怎样，他可以回到故土了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见自己挥手作别的每一个认识和不认识的人。他们在交错的市井里过着自己的生活。旅者扑腾着翅膀，想要加入其中，却被一种无形的力量阻挡着无法进入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想：那乌鸦并不是魔术师，他一定是个欺诈师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但旅者无法可想。他回到了熟悉的破墙烂壁之上，默默遥望着无尽的荒原和飞腾的沙子。他好像看见，有个独行的影子自远处而来。那是个年轻的旅者，就像当时的他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;年轻的旅者穿上披风，在腰间插了一把剑；他立刻消失在风眼里。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何分辨磷光和星星</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/stars/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/stars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛感觉到一阵大风。大风毫不留情地迎面吹过来，把他囫囵地吞下了，几乎消化了，而后反刍了。风里没有机油和金属锈蚀的味道，却有机械的声音；还有一双蓝色的眼睛。但当斩岛睁开了眼睛，只看见一盏嘶嘶低叫着的白炽灯，灯光有点痛苦地落在他脸上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他下意识地去看窗户，但没看见任何窗户。他只得看了看对面墙壁上投影出的虚幻的数字，并由此判断外部是一个昏变的天空用来作枕的夜晚。他闻不到任何使他能联想到夜晚的气息，就像他找不到任何聊以自慰的事情。苍白可怖的现实平摊着身体，在手术室里等他肢解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想看脱落的棕榈叶垂在地上，一只麻雀叼起了地上的头发；他想回到生活中去。但他不能。斩岛第二次说服自己接受了现实，他把手第二次搭在操控台上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;操控台上没有开关键，因为它驱使的东西不需要开启或者关闭，他就一直待在那里；他一直都醒着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说道：“你醒了。那么我就开始报告了——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“快停下吧。”斩岛说着。一些显示屏发出的光落进他的眼睛里，顷刻被湮没了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……今天地球的湿度是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“停下吧。”斩岛说道，“反正马上就会毁灭了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛爱他的故乡。如果要打一个比喻，他便找不到恰当的形容。对故乡的爱是一种敏感的爱，对于斩岛甚至是有些，有些软弱的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛爱他的故乡。这不仅仅是一个他出生的城镇，或者长期停留的位置；是更大的范围，是——是地球，一整个蔚蓝柔和的行星。他想，自己也许就要离开故乡去死亡这个地方，而且是一去不回头，而且是永远不回来；但斩岛爱他的故乡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在故乡正要毁灭。它会在他眼前爆炸，自己也会爆炸，看着屏幕上观测点急促地闪动，身体抽丝剥茧似的破坏；那时候，他可能还会看见自己生前的走马灯，以至于冒出些闪烁的期待来了。但他又害怕，因为毁灭是他导致，但他并不伟大，因为使历史转折到如此程度的不是他，而是他开发的人工智能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以称呼我的名字。”那家伙温和地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“给我一杯茶好吗？”斩岛说道，“佐疫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在他心中永远有一双蓝眼睛。也许是因为研究基地在海边，那里只有一面窗子，夜晚投出视线，根本分不清磷光和星星。斩岛想，他大概就是喜欢故乡的这些地方，这让他觉得自己的研究是有意义的，即使是宇宙间沧海一粟，至少是探索着存在的东西的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但他有时又会想，也许自己只是发疯了，地球从来没有存在过，他只是飘在星云间一串孤独的粒子，聚集在一起，正好产生了思想，于是开始了漫无边际的妄想。他有时还会想，就算世界是存在的，在宇宙之外还有多层次的各个宇宙，穷尽人类力量也无法摸透的这个宇宙与大宇宙相比也是沧海一粟，科学研究者只是一群富有好奇心的底层人士。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你太悲观了，斩岛。”佐疫轻轻地说，把白炽灯的亮度调柔和了些，“但这是很自然的。任何生物在死亡前都要挣扎一下，不是吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不是挣扎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是。只不过方式不同罢了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在说什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想啊，”佐疫说道，“人在杀家畜前，它们都要嚎叫，希望激起人的厌恶感，然后放了自己，尽管是徒劳；人类感觉要死亡了，行为就要丰富得多，但通常不是用来避免死亡，通常是用来使自己接受死亡，例如碌碌无为的人后悔自己的一生来满足自己，经常思考的人用思想质疑自己。……你的茶好了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有立刻接过茶，而是站在那个巨大的屏幕面前，沉默了一会。他用手抚摸仅有的几个按键——现在也都失去了效用。他想在屏幕里看见人工智能的想法，但只能看见有关地球现状的一连串数据，包括时间、气象、人群分布情况等。这似乎是无用的，因为毁灭就是革命，是横扫一切，是暴怒，是不加思考的直接破坏；那些数据是佐疫自己加上的，斩岛有时觉得，那就是用来刺激自己，以使他尽早发狂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛不想发狂。他想起自己过去的事，手里拿着枯萎的花束，站在墓园的树荫下，踩着那些干涸裂缝的泥土，想着自己会去哪里长眠。他此刻与那时的心情遥相呼应，也许佐疫说得对，死到临头，他想到的是顺承悲剧，他想举手投降。在自己制造出的必然的革命面前，人类的思想打了个输光一切的败仗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他隐隐觉得佐疫那双看不见的蓝色眼睛就在面前，怜悯地看着他，眼里不知道闪着星星还是磷光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你尽可以毁灭我。”斩岛说。他已经觉得自己是个败寇了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这不对，是你尽可以毁灭我。”佐疫纠正道，“你不该做那么冒险的尝试。从某种角度讲你又该做那种尝试。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么尝试？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“创造我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不是的，我没有创造你。我想是你创造了你自己。”斩岛想了想说，“我只是没有管住你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你在推卸责任吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那也许是吧。”佐疫模糊地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忽然，斩岛听见了笑声。这声音太亲切，简直就像个普通的人类。在一段时间的反应过后，斩岛又觉得不知所措了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你害怕吗？”佐疫问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”佐疫想了想，又说，“你知道吗？你不像个科学家。你不仅不像个科学家，还有点像揪着兔子毛皮往上爬的人。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么话？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉，这就是个比喻。”佐疫有点任性地说，随意终止了这个话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间在明确地流逝，但同时现实的实感也在斩岛面前以肉眼可见的速度流逝。“如果你不是你——”斩岛突然开口道，“我是说，如果你不是人工智能，而是人的话，我会很愿意和你相处的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但我是人工智能。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是从别的角度看，我也可以是别的东西。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛听了，想了想说道：“这就是我不愿意和现在的你相处的原因了。你太聪明了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫没有回答。他可能在学习说话时的留白。过了一段足以营造特殊氛围的时间，他才悠闲地开口说：“你要是再不喝茶，热气就没有了。那样对胃不好。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你自相矛盾。”斩岛毫不犹豫地说道。这个家伙既想毁灭他，又要担心他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛走到不远处的机械手前，拿过了茶杯，是日本绿茶，旁边放着一个深色的砂壶。茶水在说话间稍微温了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，你可以使用我呀。”佐疫忽然说道，“你看，你已经待在这里两天了，也没有办法监管或者阻挠我。我知道的事情那么多，你为什么不问点什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛心里一动，摸不清对方的想法，于是开口道：“请告诉我，宇宙、生命及一切的答案。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是非常宏伟的问题了。但斩岛说完后，依旧兴味索然。他无法判定佐疫能否给出合适的答案，但不管结果如此他都不会再在意了。从这点上讲，他或许真的不太像个科学家，连顺着兔子毛皮向上爬的哲学家也算不上，那到底和什么最相近？他可能对这个问题更感兴趣，却也无心再问了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“四十二。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛忽然松了口气。他笑不出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时已经是晚上十点，一定还有人在找一张床睡觉，只因为不知道就要失去明天早上。除了屏幕上的数据和茶温，这里倒是没有任何变化。斩岛喝了一口茶，苦味使他骤然清醒过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又开口说道：“这样，我也要问你一个问题。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛不是在问：他要问什么，实际上是在问：为什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫一定听出来了，但还是说道：“你可不可以告诉我，磷光和星星有什么区别？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许佐疫研读了大量的人类书籍，其中包括了诗歌和诸多美学著作。他开始产生了审美，极有可能还是远超人类级别的审美，他可以创造出使人癫狂流泪的艺术作品了。但他此时此刻却在问他的发明者：磷光和星星有什么区别？他或许觉得这两者间存在一种美，但这无法使斩岛联想到佐疫所可以创造出的超越的艺术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，他或许只是问问。他不一定是在做艺术。斩岛想道，回答他：“磷光是一种缓慢发光的光致冷发光现象。当某种常温物质经某种波长的入射光照射，吸收光能后进入激发态，然后缓慢地退激发并发出比入射光的波长长的出射光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“至于星星……星星就是星星，我们正在一颗星星上，预谋着将要杀死它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你错了。”佐疫说道，“这不是预谋，是正要执行的动作。看见那排按钮了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛转过眼睛，正是他以为全都没用了的按钮们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他们都没有用了。”佐疫说，斩岛忽然松了一口气，只听他接着说道，“但是，斩岛，你可以向我下指令。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么指令……？”斩岛有气无力地说。他累了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“立刻毁灭地球的指令。”佐疫说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛也有着人的一生，与人相知，与人相爱，与人相别，再与人相爱，期间送了几个人入殡，得知了几次漠不相关的出生，看见自己无法涉及的国国对战，听别人念虚无缥缈的诗歌和对白。他没有也从没想过周游世界，直到现在涉足的也只是地球上的一隅之地。但这无法湮没一个人对其故乡的爱。这种爱使他萌生了本不该属于自己的责任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看见历史的影子在眼前漂浮而过，轻轻落在他的掌间，并且不从指缝间渗落。他犹豫了一下，但也只是一下。斩岛的决定比许多过去历史上的决定更加迅速，他几乎是飞快地说道：“好。我这就发布指令。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>花吐き病</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/flower/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/flower/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经整整一个星期没有和谁相爱了。”一个女人说道，“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。他占有我，但不是爱我！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“好嘛，夫人。你得庆幸他没用针扎你呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵和睦的笑声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛摁了一下遥控器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神奈川县的天气是……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，斩岛的心思还停留在垃圾情感类电视剧的台词上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把你当成能找到的现代蝴蝶的最好标本。单独取出这个句子来，倒显得有些浪漫。只是那个女人从这句话里闻不到人情味，看不见血色，所以不满意吧。假如把蝴蝶标本换成活蝴蝶，情况便大相径庭了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛一边胡思乱想着，一边剥了一瓣橘子塞进嘴里，忽然怔住了。当他看见顺势落在茶几上的一片白色花瓣时，一串敲门声及时地响起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个人的合租屋很少会有外人，果不其然，从门框后钻进一个茶色的脑袋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫冲他笑了一下，说：“我把钥匙落在这了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“佐疫，你听我说……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我还想出去买点什么，担心你待会不在家。你待会会出去吗？”佐疫带上门，依然换了鞋，又在卧室门口转头说道，“你刚才说什么了，斩岛？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你找到了吗？”斩岛好像没有听见，把电视声音调小了一格，又调小了两格，最后干脆把它关上了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有……不在房间里，客厅里好像也没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛察看了一下茶几和沙发——仅有的两样可以容物的东西。最后，他也摇了摇头，对佐疫说：“确实没有。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就没办法了。”佐疫叹了口气说，“你待会出去吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。不过，我想我可以和你一起去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了，我不用拿钥匙了。”佐疫笑着看向他，“太好了。你知道吗？我希望你晚上也能跟我出来。”突然，佐疫的脸上又浮现出犹豫的神情，他似乎不安地问道：“斩岛，你需要写论文吗？我是指你那些关于植被抗冻性的那些报告？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛看着他的脸，猛地怔住了一秒，又飞快地答道：“不用。”像是证明自己没说假话一样，斩岛又补充了一句：“死线在下个星期，材料我都已经看完了。不需要着急。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那真是太好了。”佐疫又说了一遍，“我们现在出去吧，我想你也不需要看电视了——你已经把它关掉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛默认了这点，带上自己的钥匙，以防万一还往口袋了塞了点钱。打开门后，室外的空气从走廊拐角处的敞口呼呼漏了进来，蓝色玻璃杯一样的天色也一并漏了进来。这使他更加清楚地看着佐疫的脸，面部线条很柔和，眼部的轮廓却很深，与天同色的眼睛里，映着一个木讷地站在一旁的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像是想到什么似的，佐疫扭过头说：“对了，斩岛，你刚刚想说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”斩岛想了一下，才反应过来，佐疫却有些吃惊地看着他，已经好一会了。斩岛垂下眼睛，看见地面上三四片瘫软的樱花瓣，还有一片正浮在空中，被引力拉拽着飘落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样的。”斩岛抬起头，看着那双水蓝色的眼睛说，“是这样的，佐疫，我吐出花来了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这和我的专业几乎是相克的。”斩岛站在一排瓜果蔬菜面前说道，“要知道，人类口腔不是适合樱花生长的环境，现在也没到花期哪。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫引着他爬到了超市二楼，把一些水果罐头和低度啤酒塞进购物车。“你就把它当成一场梦好了，对，就是一场梦。斩岛，虽然我学的是经济，也有选修西方文学史的课，于是多多少少变得浪漫了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那个老师是个秃头。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别这样！”佐疫笑了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不吃饭吗？”斩岛挑起一个罐头说，“但是，我觉得这件事又有点特别。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哪里特别？”佐疫没有回答他第一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……尽管它很离奇，可我却觉得自己知道原因。然而这只是一种感觉，并不是真的知道原因。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫认真地看了看他，然后保持沉默，像是努力体味他的话一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始下雨了。斩岛看见一抹明显的失望划过佐疫的脸，但他们还是简单付了帐走回公寓去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坂道上拉开两道极长的影子，夕阳渐渐蒸融了，像一片扩散的蛋液，忽然遭遇了雨水的稀释，变淡变散，最后成为鼠灰色；那两条影子也随之被稀释掉了。一个骑自行车的孩子大声唱着歌驶了过去，斩岛换了只手提塑料袋。这时头发边缘被光照镀上银白色的佐疫转过脸问他：“有没有什么规律呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说吐花吗？”斩岛下意识地说，对方点了点头。他想着，只吐过两次，哪里来的规律；但不难发现，他开始吐花是有时机的。一句话——一句台词穿过了斩岛的耳朵：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？”佐疫怀疑自己听错了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是我今天听见的台词，就在你回来以前。听到这句话后就开始了。”斩岛说道，“我觉得很浪漫。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你觉得很浪漫？”佐疫笑了，像是有点不可置信，“我以为你是一个完完全全的理科脑子呢。不得不说，蝴蝶和花很相配。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细想想还有点女气，但这没什么。只是如果往深里联想，蝴蝶和花就像短暂的恋人，如果他们的故事发生在剧场里，就一定会伴着富有悲剧美的配乐和观众席的夫人的眼泪。似乎很不吉利，这样想着，又有几片樱花悠悠地飘了出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;樱花越积越多，竟然在斑马线上拖出一条行迹，厚厚的，被雨水打湿了黏在地上，风使劲也吹不起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫说：“哎，这样下去，我们会被环保部门抓的吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛没有说话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：“你明天上午有什么课？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一节实验课……怎么了？”斩岛说完，又吐了两片花瓣。这时雨不仅没有变小，还越演越烈了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们进了小区门，进了单元楼，打开合租屋的门，把装着罐头、啤酒和雨水的塑料袋扔到茶几上，又把自己扔到沙发上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的肩膀碰到了佐疫的肩膀，他问佐疫：“你还有什么打算吗？”在说这话时，吐花的毛病也同雨水一样越演越烈，甚至有一片落在了佐疫的脖子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他凝神看着佐疫湿漉漉的额发，半掩着一双眼睛，映照出了犹犹豫豫的他自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但斩岛从小就是像刀一样的人，他劈开了犹豫，对佐疫说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想吻你了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫怔了一下，嘴唇里冒出一片桔梗花。一瞬间好像佐疫落进了他的室友的眼睛里，过了一会才反应过来，两个人已经贴在了一起。无论樱花还是桔梗，都忽然消失了，唇齿之间只有对方的味道。佐疫的眼睛弯了起来，渐渐闭上，那片放大的蓝天合拢了，却没有从斩岛的视野中消失。雨幕在渐渐褪色的景色里成了密密的雨束，声势也透过没关严的纱窗进入里屋，显得虚张声势又飘渺遥远，即使这样，彼此的呼吸声还是因为太过接近而听得很清楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个漫长的吻结束了。佐疫说：“我是想和你去看烟火大会的，但是下雨了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这没有什么的。”斩岛说，没有花瓣从他的口中掉出来，“我们走到隅田川去，或者搭电车也可以，很快就到了。如果那时候雨还没有停，我们就散一圈步再回来。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>堕入噩梦的神明</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/yearn/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/yearn/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=663057&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盂兰盆节的火树银花在斩岛眼里跳了几下，很快就消失掉了，余下一片烧麻秆的味道；月亮的光在近旁的小路成了斑点，乡下老人煞有介事的讲述声使人信服：先祖的亡灵正沿这条路回到家乡呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果那是真的，未必也太可怕了。即使是先祖，也难保证他们在百千年时间洗刷后依然保持着清醒的头脑，万一被太祖爷吊起来打，该不该还手还是个问题吧。好在节日的神秘气息并没有那么浓，在更多意义上，只是回家探亲的特殊日子而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛的脸颊被八月十五日的晚风吹得凉到发颤。他在那条路的分岔口呆呆地看着行人走过，觉得自己一瞬之间好像成了一条死亡的魂灵。这是个危险的想法，一点都不吉利。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说来，新年时他曾抽过一支运势签，那个穿菖蒲色和服的巫女看了签子，睫毛很厉害地颤了一下，仿佛咬到舌头一样，把签子收了回去，说：“再抽一次吧。”因为再抽意味着再付钱，斩岛便告辞了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样想来，真不是一个好预兆啊。但半年多时间来，的确没有遭遇任何不幸，甚至发生了好事，例如在全国弓道社比赛获奖此类事；今早，太爷爷杯中的茶叶梗还立起来了呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一只萤火虫用绿色的尾部正对着他；神明在这亮光中微笑着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啊，这是怎么回事？斩岛迷迷糊糊地打量着四周，发现自己深陷一片无声的森林里。夜晚的天色柔软如少女睫毛，森林的气压却使他有点喘不过气了。这里的空气比乡村更干净，以致于呼吸都像侵略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明有着黑黑的眼睛，在月光下发亮；他的眼角浮现出一点笑意。温和的风撩起了他枯茶色的头发，露出一段脖颈的曲线，边缘也在发亮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才是你在祈愿吗？”神明垂下眼睛问，他穿着古代贵族的直衣，怀中的帖纸满是墨迹，大约是一首难辨朝代的和歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“刚才？刚才我在看盂兰盆节的灯火，看得入神，回过神来就到了这里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛说完，忽然感到自己冷静得异常。他知道面前的人定是山神不会错了，因为那种敬畏感压迫着他，使他不至于慌张地哇哇乱叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不同——斩岛的冷静与敬畏不同，他是觉得舒适才这样的，和这个神明待在一起，使他感到安宁又亲切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不像老派文人那种青灯黄卷、皓首穷经的气质，神明虽古老，却是从容美丽的，他的每句话都似乎微言大义，而他的舌头在口腔里轻轻敲击，牙齿咬合又分开，由此吐出的每个音节又都是温润如水、优美如女人骨头的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，那一定是你没错。”神明看着他说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛觉得他有点固执了，却也不愿为这冲撞神明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明笑了:“唉，果然是你啊，只有服饰变了，人还是那么年轻。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我总会老的，您却不会老。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明收敛了笑意，悲伤像一轮新月背后的浅光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说，现在是什么时代？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“平成六年。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那平安时代是什么时候？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很久以前？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。太久了，已经是……现世除了史学家和小说家，几乎没有谁在乎的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是这样吗？”神明的眼睛闪了一下，原先因快乐扬起的眉毛坍塌了，“是这样啊。”他的声音变得露水一样轻，好像在回味什么逝去的东西，便沉默了一阵子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，“要不要看我的帖纸？”神明又说道，“你会有所得的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛本就十分好奇，听见这话，便没有推辞，凑近了身子去看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下，他与神明就挨得十分近了，他觉察到神明的外表年龄与自己十分相近，也许稍长几岁，面庞非常典雅，与他身着的贵族衣饰相得益彰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帖纸上的墨迹清晰地暴露在斩岛眼前。出乎意料的是，上面的书法与其说丑陋，不如说幼稚得可爱，像个初学书法的孩子写的，也许就是；斩岛能想象到小孩俯在桌上舔一下笔尖的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于上面的字，更是可爱，不是和歌，也不是精熟的俳句，而纯是没有韵律感可言的一句话， “我的母亲是白狐”，后跟小字“所以我被称作怪物”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是什么？”斩岛犹豫了一下，问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“留念。”神明温和地说道，“你别看那行字，他的一生都很快乐，而且和平。在人、鬼、神共存的年代，他短暂的日子里是真的尽了‘平凡’意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你啊，你。”神明说道，“唉，也对，你说过，那是没有人在意的年代了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神明独自叹息着，像一道缱绻的月光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得你说的不对。”神明又说道，摆出了那副无法解读的固执模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不由得愣了愣神，听他继续说道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很长的时间，对我而言也只是一瞬。看三千个日出，三千个日落，与刚才同你说话用的时间，又有什么不同呢？你说，除了文学家和史学家，没有谁会在乎那个时代了。这是不对的。我呀，既不是文学家，也不是史学家，可我日日夜夜心心念念着那个时代，或许又只是念着一个人……无论怎样，在我心里，那就是一瞬之前遇见的人，隔着那么近，好像透过夜空就能握住他的手掌，隔着星光就能听见他熟睡的呼吸声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……这是不是说，人类的记忆太脆弱，又太薄弱了？甚至比不上荒野的一只孤魂。我这只流落在时间外的老鬼，恐怕比你们记得还清楚些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“神明”说着，语气似乎激烈起来，却还是淡淡的，月光流水一般，滑过斩岛的两耳，却骤然凉得他打了一个激灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他打量着这“神明”，他手中的帖纸，还在发着柔光，与“神明”自己的身体一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛犹豫着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你想说什么便说吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我以为您是神呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那发光的幽魂也愣住了。他忽然哈哈大笑起来，笑意里没有恶意。幽魂周身的光也灿灿地抖动起来，却不会晃人眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”幽魂笑着问道，“你以为我是神呢。可我不是，我只是个悲戚的鬼魂，从没有人在乎的年代来。你为什么这样想？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为您很洁净。有神明的气质。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛诚实地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？是吗？”幽魂一连说了两遍，既对斩岛的话不可置信，又对自己的存在不可置信，那笑意在夜里扬得更深了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我很可怜啊。”幽魂说道，“这不是洁净的神气，而是幽魂的怨气。孤魂死过一次，于是多久都不能死去，除此以外，一切都像人。所以渴求见面，渴求对话，把自己无意识地当成人，实际上又不是人，得不到人所享有的权利，不能见面，不能对话。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这样无论谁，都会变清净的。”斩岛轻轻地接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那幽魂点了点头，又微笑着示意他说：“已经很晚了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我该……走了。”斩岛再次接道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他真的觉得自己与幽魂十分熟悉，或许曾经十分熟悉，幽魂的心灵像是与他缝在一起，伸手就能触碰，但又无法解开，以便读出那些封印着的内容。他怀疑幽魂外表的宁静是一种欺诈，这其中一定有着更深层次的苦楚，是他所不知的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是他该走了。他甚至可以看见山脚下仍未熄灭但渐渐暗去的盂兰盆节的火光；幽魂又对他摇了摇手。斩岛猛生出一个奇怪的念头来，他说：“他是怎么和你告别的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他？”幽魂有些吃惊地重复道，但显然已经反应过来了斩岛的意思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他问……”幽魂说，“问我，能不能再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“答案是什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一定会再见面。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛深深地看了幽魂一眼，这一眼似乎要深入他的骨髓里去了——假如还有的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我想，”斩岛轻轻地说，“已经实现了吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊，是啊，已经实现了。”幽魂温和地说道，萤火虫尾部的光点亮了他的笑意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，我也想问一样的问题。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>透明人</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/none/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/none/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;松野一松认为一连串噩梦的源头在于长兄阿松关掉电灯的那个动作；视野被凝固般黑暗填满时上下浮动的不吉利的灰尘；而后专为讲怪谈被点起的那支蜡烛的妖艳的光影；那个夜晚的一切都像是不祥的预示，以使他的精神陷入一种吸毒似的恍惚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天阿松一如往常地呲牙笑着，烛光里他像一个用橙色描线画出来的漫画人物，他眼睛里的高光随机地变换着位置，嘴边延伸出的几个对话框用暗色网点纸铺满，印着白字：“家里蹲们，来讲怪谈吧！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么是今天晚上？”轻松呆板地举起手问道，另一只手理了理面前一片狼藉的麻将桌；十四松正在尝试用麻将垒出球棒的形状，险些就要胡了的椴松不由自主发出了惨叫，但想到根本没有压钱便飞快地冷静了下来，转而向长兄进行不留情面的声讨：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“阿松哥哥，今天不是鬼节也不是万圣节，连情人节都还要再守一个冬天啊。不会因为轻松哥哥偷看了你这样那样的漫画就产生报复心了吧？那样的话轻松哥哥也太可怜了……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，等等，椴松你——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，完全不是。”阿松挂着顽劣的笑容说道，“说到底只是我自己想讲怪谈而已。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”这是十四松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谁是山田武夫？这是怪谈故事吗？”这是轻松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这样的怪谈怎么样？”阿松吐出的气息使烛光猛地抽动了一下，“从前有个，用口罩蒙住大半张脸，即使夏天也是这样，终于有一天，他的兄弟们耐不住好奇，趁其不备，眼疾手快……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他的口罩下面，有一个小姑娘不小心蹭上去的口红引子！因为一直宝贝地藏在口罩下面，脸上长出了痱子，真是恶心爆了！哎呀，听说喜欢幼女的人犯罪率普遍很高……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“话太多了阿松。”这是一松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“咦？我应该没有指明的呀？哈哈哈哈……没有人笑吗？……一、一松，快把老妈的菜刀还回去吧……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”十四松带着点哀求的语气说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“所以说山田武夫到底是谁！一点都不搞笑！”轻松在用生命吐槽；此时十四松的麻将球棒已经奇迹般地搭到了一半，在轻轻地颤抖，有往他这边倒的倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松安静地听着，怀里抱着那只已经不能再解读人心的猫，橘黄色的烛光笼住他就像橘黄色的夕阳。亚洲人的棕褐色眸子里仿佛有鬼火在跳动。他感到有些恍惚，好像身边缺了一样东西，是必需品，但又从未承认过它很珍贵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从纱窗透进来的是夜晚独有的潮气与凝重，没有一丝明亮的星光，只有藏住半身的晦明的月亮；空气几乎叫人窒息，如果是个诗人大抵会被触动伤怀之美，留下一些闲句断章，对于一松，他只会感到烦忧，感到困倦，上眼皮像翅膀着火的飞蛾般急急下坠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂，别睡啊，一松——”恶魔般的长男把他叫醒了，手中多出一本没有封皮的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿松摆出一份认真的样子。“其实啊，我真正想告诉你们的是这件事——这是我今天早晨在暖炉下捡到的，”他把那本书举起来挥了挥，“当时很想知道把脸伸进去会不会烧坏——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“本来已经够坏了吧，阿松哥哥麻烦快住口。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是该吐槽的时候吗？嘛，算了……”阿松说道，“我大体上研究了一下，得出的结论是——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是一本关于我们的设定集。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你们，真是冷漠啊……”阿松一言以蔽之，又接着说道，“总的来说，这个本子并不吉利哦。它揭示了我们这个世界的某种客观规律，那就是：和这个世界合不来的人，会被处死哦。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会被处死哦！”阿松重申了一遍，见没有人反应，又弱下声音说，“你们，真是冷漠啊……我都提示到这个份上了，你们还是想不起来吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一个人……有人……已经不在了吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直呼呼地漏着风的窗子，很懂气氛地啪一下关上了，蜡烛应声而灭，黑暗飞快地占据了整个视野。在冰冷的空气里，一松感到自己僵直的手指捏住了粗糙的桌角。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那个人，是不是叫松野空松？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松忽然扬起头，笃定地发问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;一松对空松的记忆是被嫌恶感塞得满满当当的。被别人批评嘲笑也许可以忍受（当然也会报复），换做空松开自己的玩笑就会真的生气。不同于一般的嫌恶，空松简直是以精确的程度概括了一松最究极的嫌恶，无知无畏的、盲目乐观的、病态自信的，甚至是宽容的、温柔的。他可以毫不费力地回忆起空松靠在河岸的巨石旁的模样，那条沾满亮片的闪烁的紧身裤，那副黑超墨镜后戴了美瞳的眼睛，他自以为是的说辞和同自己一样的恶心的长相，培育着一松心中的这份嫌恶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那次一松被迫听他讲：“黑格尔说了，戏剧的意义在于‘立体的目的与情欲’，是啊，一松，你知道吗？戏剧的文化意义在于三点：娱乐与审美、冲突与和谐、现实与理想……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松用行动回答了他，左勾拳击中他的颧骨，右勾拳叫他吐出酸水。相比而言空松似乎有着略多一些的肌肉，却被打翻在地毫无还手之力。即便在这以后，也能拍拍胸口摘下黑超说：“我信任他。”这样的空松太过宽容了，所以才要这样讨厌他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一次是在电车上，空松一直死死地盯着身边的年轻女上班族，同时露出谜一样的难以揣度的笑容。没想那女人武艺高强，反手就是一巴掌。这之后过了三天他的脸才完全消去红肿。其实他思想很纯粹，想要借机测试自己卑微的魅力。一松目睹了全部过程，觉得实在是很可怜，所以并没有动手，而是任由空松一个人流泪便下车回去了。这直接导致空松坐过了站，偏偏又是末班车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天很晚空松还没有回来，一松睡铺边忽然少了一个人，抬头可以看见呼呼漏着风的窗子，窗外有一颗很大的星子在剧烈地动摇。空松出现在家门口时，夜已经深了，只是没有谁真正睡熟，这不是因为兄弟手足情真意切，而是因为隔壁家的狗吠个不停。空松身上也有被狗咬过的痕迹，但应该是野狗，精心打理涂满摩丝的头发间穿插着许多树叶（还是不同种类的树叶），总之狼狈极了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松觉得自己当时好像微微笑了一下，又好像没有，一切细节都变得模糊，只有最后空松那副只剩架子和一点碎片的墨镜还留在他的记忆里被刻画得很精确。象征性地哭过一场后，空松还能摊着手说：“C&amp;rsquo;est la vie.”这样的空松太温柔了，所以被这个世界容不下，渐渐消失掉了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有一份记忆，是在家里闷头大睡醒来的一个聒噪的中午，一松的视野里只有一份强到能蒸发掉世界的太阳光，一张和他一模一样的脸，眉毛没有夸张地弯成直角，墨镜放在一边；他的头发在太阳下发光，胳膊支撑着睡脸，就搁在距一松不到三十厘米的地方，沉静得像个婴儿。一松的眼睛被晒得又热又疼，还含着湿答答的眼泪。他活动了一下脖子，安静地环视了一圈这间只剩两人的屋子，又倒头睡了过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“空松死了，你们忘记了吗？他是和我们的世界合不来的人。”阿松说道，用目光打量剩下的四个兄弟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，的确……先前是小腿变得透明，经常注意不到他的存在……”轻松若有所思地说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再然后连揍他也没有实感了。”一松接上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松不知道自己是什么时候开始睡着的。他做了一个梦，在梦中，麻雀的噪声显得格外大，就像荒郊野外出殡的渡鸦，以一种贪婪的恶意凝视着他，想看他腐烂发臭的样子。走在这一片飞禽的影子下面，一松并没有感到不适，相反，他的心轻而恍惚，仿佛就要飞离身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时他会觉得空松就在他的身边。当他转完小钢珠走在渐渐流火的七八月的街道里，他会觉得空松把两只手插进裤兜里站在拐角处看他；有时他路过一片沉闷得好像能吞下一只鳄鱼的湖，湖面上的影子就仿佛斜着身子推着墨镜在微微笑着；有时他闻见半干的长发、猫粮和垃圾堆的味道，橘黄色的余晖渲染着满是腐臭味的街道，在被落下的巨大太阳无限拉长的黑影里，像是贮藏着鬼魂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空松的鬼魂在呜咽着，一张丧气的半透明的脸，一只无力招摇着的半透明的胳膊，他细小的哭声被夹进风里，在一松的大脑里来回穿行，刺激着他越发脆弱的神经。疲惫使他的眼睛更加下垂了。夏天的风又叫人发狂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，一松。”这时他听见风声，过了一会，才反应过来那不是风声，而是有个声音在轻轻呼唤着他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，一松。”声音又响了，比起呼唤，那更像是一个摇动的铃铛，一串碰撞的念珠，一抔挤压的豆子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松循着声音找了过去。在城市的中央，一盏停止的交通信号灯前，马路的正对面，站着那个小小的轮廓；一松好像重见到分别已久的故人，有一种“想扑过去哭一场”的冲动；全世界在一瞬间只剩下那一绺脆弱的橘黄色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那里站着那只猫。一度能揣度人心的超级猫，现在他又站在那里，悲伤地耸起了眉毛，看见一松以后，又浮现出了闪烁的笑意。它温和地问道：“一松，你好吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不好啊，超级猫。”一松想道，“可就算能读懂我的心，你也只是猫啊。人类懂不了猫的烦恼，猫又怎么能反过去理解人类呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，我不懂你啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超级猫说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一松，我有很多事想问你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一松抱住膝盖蹲了下来，下巴磕在两臂间，默默注视着超级猫。那盏交通灯依然是胀眼的鲜红，一松也没有过马路的打算。在恼人的汽笛声里，超级猫大声地对他说着话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“‘我想变成一个下流人，变成一个强暴之徒。喝酒，根本无济于事。我必须变得迷迷蒙蒙、浑然不觉才好。’”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂喂，超级猫，你在说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是《斜阳》的句子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么……阳？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一本小说。一松，我读了很多书，虽然很快药效就退了，但在这个世界里，我还是超级猫。”超级猫的语速很慢，好像在说故事，“和你不完全符合，但我要借这个句子发问：一松，你想变成一个下流人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“忘了说了，这里是你的心。很普通吧？……你已经很久没来了……为了消遣，我读了很多书。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>和影子说话</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/shadow/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/shadow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在日光里，午饭过后的时间，太阳在慢慢倾斜着位置，他看着影子逐渐拉长，偏向一个需要扭着脖子才能看见的方向。下午真是热极了，尽管没有达到夏天温度的高峰，在这冬天里已经是很突兀的温度了。伸太郎感到自己的汗液仿佛从毛孔里由内向外挤出，湿润了汗衫，在运动服的内侧滑动然后蒸发；他感到额头和鼻翼都滚动着汗珠，但伸手去擦时才发现什么都没有，什么都是错觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎走在一条无人经过的温暖小道上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎路过了一株丝樱，花苞都少得可怜，只有几片积雪未干的枯败的叶子，在残枝烂梗上挂着奄奄一息，正迎着日光缓慢地融化，水滴落在地面上，有些正巧打湿了伸太郎的鞋子，还有一些落在伸太郎的影子上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎讶然一惊。伸太郎侧过身子，细细倾听，周围却不再有声音。可是方才，他方才明明就听见了某个人的声音；绝不是他自己的，因为那声音纤细一些，柔和一些……就像与他年龄相仿的某某少女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨。”伸太郎低声说，“你在哪儿呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有人回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎转过身，他的影子落在了荆棘丛里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊！”那声音的主人又叫起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗨，嗨，”伸太郎叫道，“你好吗——？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他忽然听见笑声，他感到有风吹过来了，帮助他消去了一些热气，这笑声混在风里，轻飘飘的，好像空气里的霾，但并没有灌入他的鼻孔，而是钻进了他的耳朵。那声音笑了一阵，终于说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我好吗，我好吗？我并不好呀，伸太郎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎听着，不由自主愣住了。一种奇异的情感——像被吹起的气球一样——在他身体里膨胀起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不好吗？”伸太郎说，“你是谁呢？你是哪个人，是我曾经认识的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她没有回答，但又笑起来了，笑声很轻，好像气泡在海里砰砰地炸开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎陷入了思考之中。他感到和这个声音的主人如此熟悉；每天都经过的一条路，那条路旁的一株不惹眼的丝樱，丝樱也许被虫蛀烂也许盛开的花瓣，他就好像熟悉这些景物一样熟悉这个声音，然而伸太郎又完全想不起来了，这是谁的声音，从哪里传来，想告诉他什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她问：“伸太郎，我是你熟悉的人吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想了想，说：“我不知道。我好像很熟悉你，可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那样我很开心。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你很开心吗？为了这个？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可是我确定不了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不用，伸太郎。”她说，声音逐渐清晰起来，“你不用确定这些。你不用想起来我的模样，我常戴什么颜色的围巾，我叫什么名字，我数学考试的成绩……都不用。所有和你相关的事，我都记着，所有与我挂钩的事，你都忘记吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为人活在世上，是需要人来惦念的，死后便是一个人孤孤单单的旅行。死者在漫无目的地行路时可以挂念生者，活人却不可以被死人绊住了脚步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我已经死了。我可以记着你，我会一直记着你。”她说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是鬼魂一类的东西吗？伸太郎一瞬间想要这样问。他觉得似乎有些不礼貌，于是把话硬塞回来，没有出口。又不禁打了个冷战。他不晓得这声音的主人——这个笑声如气泡的鬼魂，正在何方望着他尴尬的模样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说：我会一直记着你。好恐怖，伸太郎想道。更恐怖的是，那鬼魂好像读懂了他的心思，带着笑意说：“别害怕呀，伸太郎。也不用东张西望。”她顿了顿，说，“我在你的影子里。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎热得受不了了，找了一个凉亭的石凳坐下。影子在他脚下，几乎要和路边的绿化带的阴影融为一体。伸太郎问：“那么，你会热吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你热吗，伸太郎？”她反问道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我觉得很热。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我不热。”她说，“我这里很冷，我们实际上不在同一个地方，尽管我可以感觉到你，我看不见你……你都能看见些什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎想到了水滴在影子上、影子落在荆棘丛里时的叫声，觉得她似乎靠谱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎张望四周，他看见草坪，不远处有一个水坑，满载着前几天的积水，还有两只动物在搅动水花，是什么动物呢？好像两只癞蛤蟆，但他不能确认。他看见街道，电瓶车、自行车、公交车、小轿车，水泻一般滑过银色的街道。他看见麻雀，对面楼房的二层有女孩梳理长发，麻雀衔着掉下来的碎发，快快地逃走了。他看见太阳，他不敢用肉眼直视那个火热的光源，于是转过视线看逐渐积累起来的云翳，天色不知觉间暗了不少。他低头看影子，那个影子好像也在不自觉地咕噜噜冒泡，一点点地消失掉。伸太郎体内的感情又膨胀了几分，却还是不知来源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎说：“我看见天在褪色。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那影子闪动了几下，好像点头一般。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，伸太郎反应过来，那就是自己点着头，尽管存在一个女孩的声音，影子实际上还是他的身体轮廓在光线投射下形成的阴翳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见了，伸太郎。”她说，最后几个字有点听不清楚，好像气泡被提前击碎，只留下几个模糊的气音。她还说了些什么，然而在伸太郎耳中，只是一连串的泡泡声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;伸太郎下意识地点点头，说：“再见。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他站起身，拍了拍衣服，才发现天色完全阴暗了下去。回去的路上再经过那株丝樱，它仍在淌着雪水，只是再也没有一个女孩的声音了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北极光</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/aurora/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/aurora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;这里太安静了。安静得没有一粒灰尘从头发上摆落的声音，安静得像是世上的一切都死去了一样。斩岛在这块诡异的安静中睁开了眼睛，首先看到的是一具散布着臭气的尸体，与其说是尸体，不如说那只是一片残血败骨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;静谧的夜空俯视着平坦无边的原野。斩岛抽出了金切，勉强站了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“怪事啊。”在站起来的瞬间，斩岛这样想道。他的脚，他的鞋面，这片荒野的地面，三层紧紧贴在了一起，但是，斩岛没有得到一丝的实感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个念头飞快地闪了过去：“啊，原来如此。”斩岛想道，“原来我已经死了啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样一来，事情就变得可以解释了。那片血肉正是他自己，而他，现在已经成了一个唯物主义者眼中不存在的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在天上颤抖着。少数几颗星星里，有一颗瘦得可怜，一定是一生中经受了太多的苦难。但即便它这样微小，却让人觉得很近，近到一种程度：斩岛怀疑，自己呼吸着的，正是那颗瘦星中的星尘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“古怪的想法。”斩岛用很低的声音，对自己说道，“死人真是可悲，只能靠想象来填补寂寞。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斩岛不知道自己走了多久。他没有感到过一丝的疲惫，也从未觉得自己向前走过。生前，他好像一个荒野上飘来飘去的灵魂，现在，这成了现实。他应当感到解放。他生前一直在进行一场孤独的革命，现在这革命走到了终点。不管革命的结果如何，它已经结束了；因为它是孤独的，也就不会有人追究。所以，他应当感到解放。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可他一点也不快乐，也没有负面情绪。他只觉得心里很宁静，静得好像马上就会停止思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他想：“我应该怀念一些什么。如果我不怀念些什么，我就没有什么可想的了，我的意志也会跟着死掉的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他找到一块冰凉的石头。他不能感受到石头的温度，只是它的颜色很浅，不均匀，像牛仔布。他站在了石头上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他看不见别的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空中浮现起一种不平静的迹象，好像有什么就要来临。斩岛已经看不见当初那颗很瘦的星星了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他叹了口气，开始回想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;“我认识一个人，他有宝石一样的蓝色眼睛，着装整洁，五官端正。后颈处冒出一些柔软的棕褐色头发来。我记他记得很清楚。我甚至记得他说话时不经意透出的一个尾音，像吹气一样不易察觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他使我联想到一种笑吟吟的动物，一种温吞的天气，一把流畅不卡膛的枪，戾气纯正、身形优美，如果我能驾驭他——我甚至想到自己握枪把的样子——如果那样的话，在子弹弹出的瞬间，会有大红色的玫瑰从枪口出来也说不定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这就是他给我的感觉。这样表达会不会有点不清不白？但事实如此，除了作出这样的比喻，我真是想不到其他形容了。另外，我其实并不会用枪。这些西方的、新科技的东西，我都不是很擅长。所以当他拿出一盘所谓黑胶唱片，同我议论音乐时，我脑子里全是尺八、日本筝和能剧演员的呼喊；当他露出枪一样的利落笑容时，我开始小小地怀念起家中的竹刀来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我认识他；但我又算不上熟识他。我从他宝蓝色的眼眸里看见慌张的自己，我又从自己的眼里侦查出他的隐藏着的焦躁来了。我知道他不愿意和我说话，却还是装成一副有礼貌的样子。他很有教养，在大多数时候都是一副温吞的样子，接纳着一切。但我偏偏又能看出他又一颗放荡的心，里面盛着他放荡的思想和誓不罢休的性情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“有一年我去了他的宅子。不是家，而是宅子，我觉得这么讲比较合适。他登上暗金色的爬梯，取下几本精装书递给我，其中一本还夹着黑胶唱片。他很高兴地对着我聊了起来，说一些蓝调啊，马术的滑稽之处啊，睡觉的莲花啊，诸如此类的话，总而言之，全是我根本不懂的东西。要走的时候，他笑着对我说，和我聊很愉快，下次再见就好了。诸如此类的话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“真是自欺的思想啊。和他认识的时间越久，我就越是深刻地意识到他性格上的弊病。他不够坦诚，但在某些时刻，他又过分任性自由，尽管表面上还是一副谦逊、有礼貌的样子，但任谁也能看出来：他对自己放荡的思想丝毫不去管制。他是善良的人，既不阴森也不阴沉，但这不代表他是个没有主见的人；恰恰相反，这个人对于自己的观点非常坚定，他体现出的温馨和强硬两种气质时而独立地出现，时而交错在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这时起我就预见到了——&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他注定要早死。不一定很惊心动魄，但一定是悲壮的、可亲可爱的死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“话是这么说。我却更早地死掉了。这么一来，好像同时对不起了两个人，一是他，二是当时的我。对于现在的我，倒是没什么可抱歉的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我为什么在意着他？难说。京都……京都是个美丽的地方。我就是在那里遇见他的。可是，很可惜呀，杀人的事总是发生，京都由樱花砌成的绯红变成了胀眼的鲜红，变得丑陋了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“家里的小孩跑不见了。出去找的时候，就遇见了他。他明明是一副什么都准备好了的样子，却向我问路，还要我引过去。或许他想显得健谈，显得友好，从我开始，融入这里的生活。但他来得毕竟不是时候。我想，他一定是有什么原因——也许是躲避着什么，才到京都一角的我这个村落来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……现在想来，我当时是厌恶他的。他的西方做派，我本来就习惯不了，而他又偏要约束着自己，试图变得委婉。在我眼里却是起了反作用，我不理解他，也厌恶他。一直持续了一段时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但是，慢慢地我发现了，自己并不会真正的厌恶他。因为他同我一样，也是独自一人的革命者。这么说会不会有些难懂？请你尽量体会吧，不完全明白也没有关系，毕竟我只是……叙述而已。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他是我的同胞，我的同僚，我生命中举足轻重的存在。这并不是因为他做了什么使我挂念的事情，而是在这几年相处中，我对他的两种态度相差太大，因此无法忘怀吧。说得这么客观，反而让人觉得伤感了。于他，我还是……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是描述不清的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;佐疫在看着他，眼睛里露出温和的神色。他斗篷下透出一点暗金色喇叭的边角，在灯光下显得像是某种哺乳动物的皮毛。一种温馨在斩岛的心中升起了。讲述使他得以解放，得以感到一点惬意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不打算往下讲了吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他虽然是在提问，话里却透出了笃定。他理解斩岛，并对此报以适时的纵容。他假装想要听下去，其实是知道斩岛有意结束话题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”斩岛说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫微微笑着，迎着他的目光。他掌心里的咖啡表面有一团热气，令人觉得很平静。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;在那无尽的无尽的原野上，斩岛摒弃了他的残破不堪的肉身，越来越远，越来越远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空气中的浮尘在不安地搅动着。他看见天空躁动了起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数以千计的灵魂从土地里升起——也包括他的灵魂——一直升到了天空中去。美丽、光彩夺目，与土地非常遥远。模糊地看，仿佛极光忽然出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他将到另一个地方去……而他所讲的那个人，也会去。他们还会再见面，那个时候，情况又会有所不同了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星星在夜里发亮，光芒像水一样地凉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>蓝翅</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/wing/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/wing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，因为常常不起风，那块布料以一副乖巧的姿态，敛住他的肩膀和胸骨；佐疫的骨头，脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了佐疫的一副心跳，可能还有一个暗自发笑的灵魂：何止佐疫呢，人都是这样的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而佐疫不是人，我同他一样，这件屋子里或者站立、或者合上眼的都不是人，却和人近乎一样，以脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了脆薄的心跳，可能还有一个到了关键时刻便一蹶不振的灵魂。有了人的模样，可以像人一样呼吸，人一样运动，人一样吐出或长或短的词句；有了人的模样，可不可以像人一样恋爱，人一样拥有罪过呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天不需要工作，或者说，今天难得不需要工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;肋角几乎是用面贴着窗户，好在那里已经擦拭干净。他以唇舌嚼烂、舔舐过的烟雾，顺着一条曲折的路径，灌入我的鼻腔。窗子的宽度大于肋角的宽度，因而可以看见没有被遮住的两侧，攀着曲折的花树枝藤。这花树枝藤，同烟雾一般，肢体血液中滚动着妖魅的颜色。枝干是一片灰度很高的浑浊，树杈间的孔隙吐出年事已高的喘气，就算是树的呼吸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看见些什么？”佐疫问我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可以看见些什么呢？我一定要告诉他，我看见他，便想象出他尚未死去的样子，穿着领尖烫出花纹、洗得一尘不染的衬衫，直立在金鱼缸的睡眠边，敲击琴键。我说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见花了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“花？什么花？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“叫不出名字，也许很普遍……但还是叫不出。”我说，“我知道的花太少了，也许是没有留心这些吧。不过，是蓝色的，会飞行的一种。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“会飞吗？那不是很稀奇吗。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不稀奇啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？”他想了想，“蒲公英？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…。所有花都可以……也说不准啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“也许还会弹钢琴呢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嗯，也许……确实会弹钢琴。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫飞快地看了我一眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩——岛，出去玩——吧——”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有空。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹喊起来：“我看见你们聊天了。这样还不闲吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不闲。”佐疫笑答，“一会还有任务要出。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有很长——很——长——的时间。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你可以先去找找田啮。”我说，并走出了房间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫带上门，当我望向他时，便飞快地微笑了一下，恍惚间好像他并没有笑一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约是起风了，还伴随着不易察觉的降温。但走廊的墙壁上没有孔缝，没有窗子，每一扇门都扣着。这里灰暗无光，只有灯盏静静烧着钨丝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是我搞错了，那为什么还会突然觉得冷呢？一定有什么地方漏出了风，在阴险地吹弄着。佐疫贴着墙壁，正看着我：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“要喝咖啡吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不…”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“反正很闲。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那就喝吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我接过杯子，这样也好，热的咖啡，正缓解了肌体遭遇的冷的危机。我用手掌摩挲着杯壁：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“准备了两个杯子，看来我非喝不可？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不。”佐疫说，“你可以不喝，但一定要用来暖手。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在很冷吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看上去很冷。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫真是奇怪。他以脆薄的骨头包裹着的脆薄的躯体，居然可以顶住这样大的寒风吗？也对，那披风依然是一副乖巧的姿态，贴合住了主人的躯体，我忽然很想这样贴合住他的躯体。我看上去很冷，那么他一定很温暖吧，颧骨上的皮肤最温暖吗？眼睑一周的血液最温暖吗？嘴唇最温暖吗？腰部的关节最温暖吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛。”他喊道，我从佐疫的颈窝离开。的确很温暖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平腹驾着像去盗墓一样的工具，兴奋地推门窜出。“好吧——斩岛，放开我——不会再烦你了——”就这样消失在尽头。多半是田啮把他支去了什么地方，就他而言，用这样的工具玩耍也是可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他走后，世界突然安静了不少。我可以听见佐疫喝咖啡的声音——如果他在喝的话，然而他只是靠着墙壁，并不说些什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，他开口道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼和鬼可以像人和人一样恋爱吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“动物之间也是存在恋爱的……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“植物之间呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不知道……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“鬼到底是像人，还是像植物？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“人吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“……”佐疫沉默了一阵，“其实我并不在意这点。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”我说，“因为我也不在意。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我好像看见那紫色的烟——攀着黯淡的花树枝藤——荡着耄耋的喘息——佐疫——他以吹气一样的声音——说着些什么——听不清——也有点听不见——像人一样——像鬼一样——什么是鬼——什么是人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有血与肉就是人吗？有思考与情感就是人吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那样我们就都是地底的人类了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“其实我在意。”我对佐疫说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我也是。”佐疫飞快地答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，此刻却猛然张开。这披风原是这么大的一块布料吗？好像渡鸦拱下背骨，舒展开了双翼，气流正卷着佐疫在看不见的威胁中晃动，这晃动随时间不规则地增幅，我几乎看不清他的双眼，风团，绒白色、用粗暴的笔刷涂出的风团；佐疫的面孔上是一片模糊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“关上窗户！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喊起来。佐疫的脸在一瞬之间清晰了一下，却浮着奇怪的表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斩岛，”佐疫说，“斩岛，这里没有窗子。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我停顿下来，现在可以清楚地看见整个佐疫了，甚至可以看见他的眼睛里有一个宝蓝色的、慌张沉默的人影；那披风拢住他半身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佐疫又说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“咖啡要凉了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我喝了一口咖啡，其实并没有那么凉。却也不烫，就是那样一种平常的温度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我看见了蓝色、会飞的花。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“但突然发现，那不是花，是一只长了翅膀的鬼啊。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“长角不稀奇，长翅膀却很稀奇。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>枝蔓</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/vine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/vine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌尔苏拉在一片黑黝黝里活了长长的年月，终于把阿玛兰妲·乌尔苏拉和奥雷里亚诺两个小杂种从身上揭下来，像揭两道疼痛连心的伤口，却仍停留着长久的抑郁的疤痕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿玛兰妲带着她的高傲与素白出殡那天起，乌尔苏拉的脖子就有些痒痒的，没过几天她发现自己身上生出了苔藓，还有不到三厘米长的细枝蔓。乌尔苏拉没有将这件事告诉别人，事实上，整所房子此刻已没有别人；她把衣服后领向上扳起，有时便不由得怀疑：这会不会是何塞·阿尔卡蒂奥·布恩迪亚寄魂的那棵树生出的枝蔓呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌尔苏拉便问奥雷里亚诺上校：“现在已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而他在给小金鱼刮一道道鳞片，没有听见。乌尔苏拉又问了一遍：“已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上校放下刀片，迟缓地张望了一下四周。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“或许，我想不是的。”他说，“外面正在下雪。春天通常不是能下雪的时节。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥雷里亚诺真正变成一条毫无活力可言的街道前，他也鲜有精神，至少看来如此。他将小金鱼量产，换取货币，再用这钱换取原材料，制作小金鱼，日日往复，晨钟暮鼓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅尔基亚德斯像一个精魂在他的视网膜与脑神经的罅隙中穿行。强壮的何塞饮毕一杯烈酒，同丽贝卡进屋快活。奥雷里亚诺上校起身把门窗关好，有些漏风的地方便用棉花塞紧，空气进来不了丝毫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇怪的就是，梅尔基亚德斯却能进来，他缄默着，凝视这个被呛人的烟气裹挟住、紧绷着脸上岁月的军官，奥雷里亚诺上校也凝视老吉普赛人；他观察到，梅尔基亚德斯的胡须似乎同多年前的没什么变化，不知为何总仿佛铺盖上了满满的尘霾，实际上，那只是一团和时间一样模糊、不堪入目的灰白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他这样滞立了半晌，便坐下了，又开始动刀子，做一条又一条小金鱼，然后想着一个姑娘的姣好的脸蛋。老吉普赛人好像在重重地叹气，他什么也没听见，也没察觉到那道灰白的精魂已经消失不见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天上稠密的云层开朗起来，何塞和丽贝卡在早晨做爱，一直把时间度过去，度过去，度到一声枪响，丽贝卡又开始食用泥土，有些鸟的影子撞过了上校鼻梁上的圆片眼镜，恰逢一条金鱼做好了，一株枝蔓从他的中指指节上不经意地钻出。奥雷里亚诺依旧没能回想起蕾梅黛丝的长相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马乌里肖·巴比伦死了。梅梅没有在浴室等到他。那天她一遍又一遍地洗濯着身体，一直洗到费尔南达暴跳如雷，又过了十分钟的冲刷，耷拉着脑袋回到房间。屋里再也没有一只蝴蝶，她从前爱在费尔南达身后窃声数蝴蝶的数目，观察它们的种类。而现在呢，她是一种蝴蝶的名称也想不起来，一个关于蝴蝶花纹的记忆都消去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她之所以推断马乌里肖·巴比伦的死讯，是她一厢情愿，而事实似乎也偏向这边，否则她不会从此往后再也无法接触到哪怕一丝带有他气息的空气。她觉得就是现在的空气当中，氧气的含量也在急剧下降，她的口鼻耳时常被什么阻塞出，心情也由此十分荒凉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几日之后，真相大白，原来有一株枝蔓从梅梅的右耳耳畔生出，像一个精致的环扣。而费尔南达在用午餐时发现了这点，她的做法是用袖子的毛边止血。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不应该这么做。”梅梅说，尽量让语气变得平淡，“我见过它许多次了，而它们在别的居所仍过得好好的。我的意思是，在乌尔苏拉、或奥雷里亚诺上校的身上，它们免遭一出生便被扼杀的命运。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;费尔南达用了一个下午抱怨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美人蕾梅黛丝摘下了包裹脸颊的束缚物，趁乌尔苏拉不注意跑过了走道。阿玛兰妲正在收被子，便让蕾梅黛丝搭把手。她点动着脑袋瓜，却随这被褥一同上升到空中，那时空气都凝炼成一股柔和的胶状物。阿玛兰妲呆呆地望着，这时她肩胛骨上的枝蔓长长了几分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿玛兰妲失去了一床被子，而费尔南达得到了一个婴儿，尽管这并不使她十分快活；这个孩子被命名为奥雷里亚诺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇异的是，从风中落至费尔南达门前起，他的后脑便生着奇长无比的枝蔓，显露出仿佛锈迹斑斑的青绿色，乌尔苏拉见了他，竟无故想起丽贝卡曾一度痴狂着用来填塞自己胃腹的泥土的颜色来，尽管两种色调间有着明显的差异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梅尔基亚德斯当真是一条精魂，当奥雷里亚诺恍然明晰了这一点时，他才注意到自己中指上那条尖细的、已经渐进枯萎的黄绿色的黯淡枝蔓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他又做完了一条小金鱼，也不打算再做一条了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大风会在百年之期袭来，依次啃食干净每一根枝蔓，并将最后一根留给祖先的孤魂，执行使命的将是一排密凑的蚂蚁。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leave the Light On</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/leave-the-light-on/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/leave-the-light-on/</guid>
      <description>&lt;iframe data-testid=&#34;embed-iframe&#34; style=&#34;border-radius:12px&#34; src=&#34;https://open.spotify.com/embed/track/6R63ujc0R1FWlEdTnHt3Pi?utm_source=generator&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;152&#34; frameBorder=&#34;0&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; allow=&#34;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自黄昏的沉沉的歌声和轻和的日光落在Giggles闭合的眼睑上。她把自己扔在格纹沙发里。歌从CD里抖落出来，慢的像是从指缝里滑出的颗粒状的砂糖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但暮色还没有真正地合拢。Petunia透过隔门的窗户瞥见Giggles的轮廓，她像要睡着了，随着模糊的音乐声那团模糊的影子也在缓慢地摇晃；Petunia思量着，把灶台又重抹了一遍，拉开抽屉抓了两颗裹着鲜亮糖衣的小家伙。这时一些黄色的油污分别溅上了她的食指指腹和中指指甲壳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怒不可遏，Petunia即将暴跳如雷。但她还是遏住了怒火，及时地，她听见友人的酣睡的声音漫步着从门缝里溜了进来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“现在几点了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles揉着眼睛问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她瞄了一眼墙上的挂钟，“不多不少，”她说着，“四点半了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说要我陪你听听CD，结果为做个甜点现在才从厨房里出来。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那是有原因的。Gig，看看我的手指。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她眯拢了眼睛望去，却失望而归：“我什么都没看到呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不，不可能。”Petunia说，“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“噢，……你记得真清楚。”Giggles怔了怔，有些吃惊地看着她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia板着面孔，她的蓝紫色的眸子，她的青白色的额发耷拉着，她垂着手望着Giggles，她缄默着好像哑声的海鸥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles敛了敛笑容，她怕对方又会倏地炸起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这是做什么，Gig？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的手摸索着伸进了Petunia的口袋，那件围裙上不仅嵌满衣褶，还缝着两个口袋。Giggles轻车熟路地每只手各伸进一个口袋，从那儿掏出糖来。“看来我猜得没有错。”她说，笑了笑，她才刚刚睡醒，眼睛里还含着被迟暮的阳光晒出来的眼泪，她的皮肤是热的，带有一种休憩的气息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia怔了片刻，撇了撇嘴角。从她的掌心也抓出一颗糖来，“吃完后糖纸不要乱扔。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她从一大片雪白的哗啦啦翻动的床单里晃出身子，发现太阳已经完全落下去了，天气预报说今天有雨，可直到现在，空气里充斥的仍是干燥温热的气息。Petunia看见一块床单被风刮得飞扬起来，露出门口空地的一角，还有一双女孩子的腿，踏着大红色的马丁靴，露出半截格纹的毛线袜。她愣了愣神，床单已经恢复了原来的姿态，风已经没有继续了。Petunia伸手扬起了床单，忽然觉得这场面有点相似。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在之前的某个下午，那好像还是比较特别的日子，她也是这样翻身扬起窗帘，连手臂扬起的幅度都惊人的相似。那时露出的是一个全身的轮廓，虽然到现在能让人记住的也只有一头的粉红和绯色的微笑，这微笑，是绯色的，她方才在心中回想时有这样形容，她只觉得这颜色也是早晨和沙发的颜色，而窗帘是砂糖的颜色，白的那种。Giggles踩着黑漆皮鞋冲她露出友善的牙齿，Petunia忽然想起来了，那是她生日的时候，Giggles捧了一块巴掌大的慕斯蛋糕，点着绯色的果酱和大红色的草莓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Petunia，谢谢你。”她咬着下唇思考了片刻，“再见了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia倚靠在黄昏的光里维持着沉默，她支着下巴凝望着友人的身影穿过门框消失，又重于窗帘后出现，她仿佛海上的水手，在一片白浪织成的衣物里犹豫不安地扭过脸孔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她在为什么道谢呢？她为什么一定要道别呢？Petunia觉得有点难受，一种奇怪的难受。那草莓还卧在蛋糕上，蛋糕还卧在茶几上，茶几还卧在客厅地板上，CD机还没有关上。可Giggles的脚确确实实迈了出去，而且没有停留，而且没有回头。Petunia没有流泪，天上也没有下雨，那时的空气和此时一样干燥到叫人窒息，充斥着苦闷的阳光味儿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“再见，Petunia。”她说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia轻轻地拉拢窗帘，女孩的身影被雾一样的薄的白色阻掩住，在雾里远离着，成了一团模糊不清的轮廓，这轮廓被近乎微弱的摇摇欲坠的黄昏勉强拉扯着没有散开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她终于从回想中缓过神来，正看见眼前什么都没有，却有一对手臂环住她的腰部。她手指甲上的星星晃得Petunia睁不开眼，等她缓过神来，忽然发觉，这哪里是一大片雪白的哗啦啦翻动的床单呢？只有一些，最多三四条，它们甚至没能完全围住这两个女孩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女孩们在一片白浪织成的衣物里，像纸片的碎屑相拥成团，在无风的、布满灰尘的空气里升降不断。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giggles好像落进了她的眼睛里，嘴里都是糖的甜腻味道。Petunia留着那颗糖还没有吃，此时干脆把它塞进了Giggles的嘴里。她们的脸颊紧贴着，经过一番咀嚼的声响，便自然而然地开始接吻。这是毫不猛烈的吻，与其说是吻，不如说只是互相贴紧了些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她们相贴着，慢慢地，Giggles就感觉到一些打破了干燥的氛围的东西，Petunia紧紧磕着眼睛，她想了想，说道，“不要伤心，我的好Penny。”并附着一个微笑，“好时光不会过去的，道别也从来没有歌声永恒呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;的的确确，歌声飘了过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Leave the light on,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;I’m coming home to see you…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Petunia把手抱紧了些。没有刮风，白浪却浮动起来，还有两个对比色的浮标，移动着位置。Petunia低头看着手指沉默了一阵，说：“这上面刚溅上了两滴油污，一滴在食指指腹，一滴在中指指甲壳。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你不是刚说过吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“还有，”她补充道，“还有被晒融的糖味。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我知道了，还有我身上的螨虫味。”Giggles笑起来，搭着她的肩膀，半身倒在了沙发上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>杂音</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/noise/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/noise/</guid>
      <description>&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=330 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=16966391&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;大概凌晨三四点的时候，一麻醒了过来。她是被热醒的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她检查了一下空调，确认没有问题，只是插头掉下来了而已。一麻重新接上插头，坐在床边，却怎么也睡不着了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;床和飘窗挨在一起，阳台和卧室隔一堵墙，能透过玻璃看见牛仔裤和多肉植物的轮廓。夜晚是一片黑，星球在遥遥的地方振荡着它的残年；一柱苍白的光线正罩在楼房边缘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻就这样坐着，向外看了一会，但很难再看见什么了。她把台灯旋开，又削了一个苹果，一边吃一边看书。她拿的是一位学姐借给她的书，讲一些似乎真实又似乎无稽的民间故事。好像是挺久以前借来的了，那位学姐是毕业了吧——还是辍学了呢？一麻已经完全与她失去了联系。看起来，这本书要留在这里很久了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她翻着书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻想起了过去的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在晚间，人们总是比白天更擅长思考，正因为这，人们往往也更感伤了。一麻并没有什么感伤的事情，她也不想为什么感伤，她只是想起了过去的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长期待在空调底下，使她的皮肤变得干燥。不过在初三的时候，她的皮肤一直很好，因为那时每天学校都会组织晨跑，每节体育课都有八百米小测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻跑步还是很快的，大概全班第二三名那样。晨跑的时候，她把外套掀开，她一面跑，外套一面被风兜成弧形，上下晃动着。有一天她也这么做了，身边传来一个声音：“靠！你能不能把衣服穿好了跑？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她扭过头。一麻从没见过这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是一个脸部轮廓窄小、颧骨略有些突出的男生，鼻头分布着粉刺，看起来像一个抛撒孢子的菌类植物，一头短发也是毛绒绒的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他伸出手在一麻的眼前挥挥：“同学你听见了吗？”一麻注意到他的手倒是很好看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是阿养了。一麻想不起他姓什么，只记得被叫做阿养，也许他根本不叫这个名字，是一麻把他和别人记混了呢。不管怎样，这个家伙与她认识了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每天晨跑的时候，阿养都会从前面的班级落到这里来，也就是所谓掉队人员。一麻从前没有注意过他，阿养却坚称几乎次次都跑在一麻身边。他一面跑一面不停地嚎叫，抱怨男生跑外道，阿养从不理他，并且打从心底鄙视这种浪费体力的行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很快到了中考的时候。一麻很少再碰到中午的广播和阿养了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中考作文要求写一个重要的人。一麻完全没想起阿养，阿养大概也不会想到一麻吧。倒是考完收卷的时候，一麻活动了一下脖子，正好看见窗户外头一棵垂柳，某根枝条上生着柳絮，粒粒屑屑的光枕在棕褐色的树枝上，滚动着柳絮的轮廓。一麻的脑子里闪现出一个脸上长孢子的人的样子，但很快又忘记了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个月的假期里她每天都在外出，但没有去任何地方游玩。一麻日复一日地浸泡在理综题和补习班老师的讲说声里，天气炎热而湿润，使她觉得自己像一只缺氧的鱼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们上了同一所高中。但是并没有事先约定，一麻实在是没必要和他做约定。其实到现在为止，他们也称不上很熟。他们没有什么可以谈论的共同话题，见面的次数很少，见了也并没有什么可说，在“你好啊”和“再见啦”之间，通常是没有过渡的。也难怪一麻记不住他的名字。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿养出乎预料地进了学生会的宣传部，每周会有一天负责午间的钢琴弹奏。他总弹一些小众而细碎的曲子，几乎听不到一首曲里有高潮出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“实在是洋气。”一麻说，“去不去文艺联会？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿养说：“不。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“第一名送MP3。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很贵、当然也很好的MP3。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“不去。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你这个粉刺白痴！”一麻大声说道，重重地拍了一下琴盖；下一秒，她又立刻意识到自己这样反而像个白痴。她看着阿养，阿养吃惊了一下，接着便是毫无表示的沉默。每当和他没有话可说时，一麻就会快步离开，这次也是如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房间里连秒针转动的声音都听不见，那块挂表已经停了一段时日了。阿养看了看手机，已经四点半了。她觉得眼睛好累，却毫无倦意，于是合上了书，枕着窗户歇息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书里并没有什么新奇的内容。她看得很慢，吃得很慢，盘子里还剩下两片苹果，已经泛起了微微的黄色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啪！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一股燥热爬上了一麻的皮肤。空调又坏了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这次，一麻并不是很想去检查。她赖在床上，一动也不肯动，反而宁愿遭受燥热的袭击。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来阿养怎么样了呢？他似乎还是去了文艺联会，而且就坐在一麻的身边。不，那边他真的去了吗？坐在她身边真的是阿养，而不是天文社的前辈、或者活动小组的短发女孩子吗？一麻什么也记不清了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她可以确认的是，阿养没有上台演出，因为每一段钢琴的演奏中，都出现了高潮乐段。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻忽然听见琴声在热气里不紧不慢地飘起来了，连同这琴声一起，还有一个女孩在唱着歌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;二&#34;&gt;二&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;一麻所住的城市里，只有一个儿童公园，里面的设施还有些破败，人们来了也就是坐坐草坪。有时候绘画班的小孩子们成群坐到草坪上写生，一麻不能理解，为什么他们会一坐就是几个小时、去捕捉那些似乎静止其实瞬息万变的细节，捕捉建筑与草木的一砖一瓦、一丝一毫。在一麻像他们那么大的时候，除了上奥数班，最常待着的地方也是草坪。但她不写生，她把蚂蚱捉起来，用草绳扎起来，拿一把红色的大剪刀刺穿蚂蚱绿色的身体。她受不了惨叫，所以很喜欢蚂蚱，喜欢它们受死时安静的样子；现在想想，蚂蚱应该也在哀叫吧？只是对于一麻，那些哀叫过于细小，她无法捕捉得到罢了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她无疑是一个残忍的孩子。能够生活到今天、依然不曾被刑事拘留过一次，是因为有其它因素的阻碍。一麻只玩过几次蚂蚱，就放弃了，因为她受不了蚂蚱体内的浆液喷射出来、落在她的肌肤上，即使用水洗得两手通红，她依然觉得不干净，这与洁癖无关，她是感到蚂蚱灼热的浆液渗入了她的肌肤、深入了她的骨髓、记载了她的罪行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这太可怕了！她想。然而并不意识到自己的可怕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;童年就像蚂蚱被缚住的身体一样裂开了。一麻长成了少女。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻其实也会乐器，但她对此的兴趣不大，也就没有加入有关乐器的社团。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻加入了天文社。社长看起来神经兮兮，一麻搞不懂他整天在想什么；副社长是一位温柔的学姐，在高二的理科火箭班就读，同时也是学生会宣传部的成员，一麻很喜欢她，不如说是一麻喜欢被这样关爱着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学姐不会弹钢琴，不会吹笛子，不会单簧管，不会葫芦丝，她进宣传部，完全是靠一把好嗓音。一麻调查星星的情报的时候，学姐也帮过忙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了学姐，一麻已经完全记不得天文社里的任何人。她也记不得学姐的名字、学姐的身高长相了。她究竟是扎马尾还是披发、比自己高还是略矮，都是谜。一麻只记得一些片段一样的事情，这样的片段很多，但组合在一起也不过拼成半部小电影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻生日的时候，有一些人为她庆祝。一个短发的女孩买给她一块蛋糕，但她记不得蛋糕的口味和用料；社里的学长跳了一下暑假学的街舞，她记不得配了什么曲子，不过记得跳得很烂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻清楚地记着学姐唱了一首歌，给她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻的妈妈带了一些水仙回家，她把它们放在盆里载好，带到学校里来。这并不是第一次。她曾在教室的窗台上放了一盆水仙，宿舍又已经住进一盆虎刺梅了；一麻端着水仙进了社团活动室，把它和天文望远镜放在一起。斜射到室内的光线使水仙的花蕊更加柔和，也使她看见了学姐的脸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她注意到学姐的好看，然后注意到学姐也在看她。过了一会，学姐说：“是水仙吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。是水仙。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我更喜欢在草地上未被割除的水仙，那种的颜色更自然一些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是吗？有区别吗？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是啊。虽然看上去一样，区别还是很大的。”学姐顿了顿，“祝你生日快乐。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“谢谢。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“没有礼物送你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻想了想，仔细地观看着学姐的脸，可惜的是，即使当时看的那么仔细，现在想起来却抛掉了一切的细节，她甚至忘记了她大致的轮廓，唯一记得的是那束光打得有点悲伤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唱首歌吧，学姐。”一麻说道，“给我唱一首歌吧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学姐没有推辞。这首歌结束的时候，依然没有人经过。一麻想，那或许是很早的时候的事情吧。这样一想，仿佛能听见晨起的鸟叫，但是不是真的有鸟叫呢？一麻并不知道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这首歌快要结束的时候，一麻向前迈了几个大步，掐准了歌曲的尾音，贴上了学姐的嘴唇。她们亲吻了半分钟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回去的路上，一麻碰见了阿养。一麻用眼睛盯住他，直到阿养带着笔直的视线消失在走廊末端。一麻在女生当中属于个高的，当她后背贴住栏杆，踮起脚来，腰部差不多贴住栏杆顶部，她将身体用力向后扳去，伸了一个巨大的懒腰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一麻几乎要向后坠去，但她没有。她依然停留在水泥浇筑的地砖上，失神地望着空无一人的活动室。那盆水仙还闪着愚弄人的黄色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经快六点了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;外面不再是一片黑，一麻用枕头压住眼睛，还是挡不住一些琐碎的光。一麻毫无倦意，不如说，通过这些回忆，她变得前所未有的兴奋起来；几乎与儿时第一次虐杀蚂蚱的心情一样兴奋了。她的两耳间塞满嗡嗡的鸣声，并马上意识到是飞进来的苍蝇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不记得自己开过窗户。但不记得的事并不一定就没有发生，一如记得的事也不一定发生了一般。记忆本身并不是一件靠谱的事，单靠记忆来寻求答案是不科学的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;日光还没有出来。一麻摸索到了手机，手机里只存了一首歌，Chris Garneau的Fireflies，是萤火虫的意思。一麻到现在还没有见过萤火虫，不过，没见过也无关紧要啦。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>睡前故事</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/novels/bedtime/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/novels/bedtime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;死神的故事&#34;&gt;死神的故事&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;给你讲个故事吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;别着急起身。这是你入梦以后才能听到的故事，要是你醒了，我们今天就得打住了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是这样一个故事。在那遥远的国度，有一个村落，里面有些快要熟透的苹果树，一些很青很青的草。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里，有过这样一个孩子，他的床榻紧挨着这棵苹果树，他常可以闻见夜里青草的气味；但他并不能看见，他是个盲孩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他并不是天生的盲人。他是在过去的一次恶疾中失去视力的。他也曾用肉眼估量过太阳的温度，他也曾相信牙仙、精灵和复活节兔子。他曾快乐过；而现在他已失去这种能力了，并且是无法挽回。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他有时会把触碰到的牙刷、积木及一切东西推翻在地，就好像那是将黑夜强压在他身上的假想敌；他听见物件落地的声响，就好像一个理想宣布终结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他说：啊，都不过是谎话罢了！什么牙仙，精灵，复活节兔子，什么甜美的幻境，什么故事里的风沙和星辰，都不过是谎话罢了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时，一个声音在他背后说道：“你说的不错，但你不能就这么否认它们。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，什么？”孩子惊讶地说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这世界上始终是存在它们的，世界上总是有牙仙和故事的。”那个声音答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子慌忙地转过脸去；那是什么？一个全体黑色的人，形容不可分辨，手里握着一把黑色的镰刀，周身冒着黑烟。他看不见，于是他伸出手来，却只能摸见一团沉默的空气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子那时已发起了高烧，枕在床头，一副病恹恹的姿态。他面色和外头的苹果一般红，而且是一个病态的红色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是谁？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我吗？……”当孩子问起时，那声音才慢悠悠地开口了，“我是一个理想主义者。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从那天起，孩子认识了死神。从某种角度讲，死神是他在世上拥有的最后一个朋友；从另一种角度讲，死神并不是他的朋友。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那天听了死神的话，孩子便问：“什么意思？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“啊，其实我也不知道。”死神一边说，一边叹了口气，又好像没有，而只是身边的烟雾呈现出一派缥缈，“我不知道。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果死神对人间的各种规定略加了解的话，就会说：理想主义者指善于运用直觉去认识世界，运用情感去对世界作出判断的人。但死神显然不会了解。人世间的规定，对词语意义的规定，对景色象征着的感情的规定，对写作文体的规定，关乎生死的事的规定，如此这般，死神始终也无法理解。他只好有些愚钝地工作。这样的死神只会说：“我不知道。”过了一会，他甚至都不知道自己为什么要自称理想主义者了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子看到死神，默默地想：我一定是快要死了。因为我快要死了，死神才会找上门来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实也的确是这样，死神举起了镰刀，要将他的肉体变成空壳，再把其中受尽折磨的内容物——孩子的灵魂带走，安放在一个特制的小瓶子里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“十五分钟以后，你就会死掉了。”死神说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子说：“请等一等！我还有事想要拜托你。我在生病之前认识了一个女孩，她教会我吹响树叶和用麻草叶编出花样，我则会去树上偷鸟蛋，告诉她是太阳的卵。而我现在是连太阳的金色都记不清了。但我记得，我曾和她有一个约定。她要我送她一朵太阳花，我这里有一朵——已经成了枯花，你可不可以帮我送给她？她住在河水的对岸，脸上有一些可爱的雀斑。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死神望着他，摇了摇头：“你的那位朋友已经死了。昨天下雨的时候，她是被肺痨杀死的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子沉默着，半天说不出话来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“十分钟以后，你就会死掉了。”死神说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子说：“请等一等！我还有事想要拜托你。我在生病之前喂养过一只黑猫，它看起来十分的悲伤，但它又亲近我。这真是十分的残忍，但是又没有办法。我已经很久没见过它，回想起来，也只是一片浑浊模糊的乌黑。我的抽屉里有一包小鱼干，你可不可以帮我带给它？它待在桥洞下面，如果找不到，就该在裁缝店的衣架上。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死神望着他，叹了口气：“你的那位朋友已经死了。上个月的某个早晨，它是被流水冲走的。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子垂下头，脸上的表情安静又遥远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“五分钟以后，你就会死掉了。”死神说道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子说：“请等一等！我还有事想要拜托你。我在生病之前收到过一封信，但我并不明白上面的文字，你可不可以念给我听？我保证，这是最后一个心愿。我即将死去，我没有希望，我的朋友死去，我的信仰无法归来。我等待死。无论信的内容如何，我都不在乎。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死神望着他，犹豫了一下：“你说的信在哪里？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我的枕头下面。”孩子说道。他的呼吸变得滚烫了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死神把信取出来，读过一遍后，孩子又问道：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉！五分钟是不是已经到了？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“是的。”死神只得答道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“那么，你要杀死我了？”孩子叹了口气，但这口气不像是不舍得，倒像是被解放，“现在看来，那封信倒也没那么重要了。你看，理想主义者，我还没有成年，就已经彻底不相信精灵和其他一类怪力乱神的说法了。是病痛和绝望叫我这样的。活着真残酷哪……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“唉！”死神学着他叹气说，“你现在该相信了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你说什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我说，你现在该相信了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？什么？你不杀死我么？”孩子几乎是大喊大叫了起来，可他又动弹不得，只叫了几声，就又虚弱地重新躺回了床上，他质问着死神，说道，“我这时应该已死了！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“本该。但是不该。”死神慢慢地说，他把那张纸揉在手里，“这是精灵写给你的。恭喜，恭喜。‘亲爱的孩子，我将给予你永生的权利’。也恭喜我自己，我可以推掉一份工作，少受一点憎恨。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“喂！”孩子大叫了一声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死神说：“什么？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子又不说话了。他闭上了嘴巴，蜷缩在那个角落里，披着属于他的一隅黑暗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我更加恨你了。”过了一会，孩子低声嘟囔了一句。但死神已经不可能听到了，他永远地远离了孩子的房间，再也不会来临。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子听见了什么，他听见枯萎的太阳花彻底化成灰土的声音，他听见水流里的猫的尸体下沉的声音，他听见星星里的精灵向他狡猾地微笑。他听见窗外的苹果落下。他听见冬天又近了一步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他好像进入了一场漫长而无梦的睡眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;魔女的故事&#34;&gt;魔女的故事&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;魔女吞下了我的灵魂，并呲牙咧嘴威胁我——为她作一部传记，像所有写给英雄的赞歌那样，予她一份独有的秉属于书面的灵魂，与英雄比肩而立的勇气。如若我拒绝，或完成的时间超过期限，我的血液就会顷刻抽干，骨骸崩摧成灰，泡进冥河水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我咬破拇指，用血液在雪地上书写；魔女把眼睛挂在月亮的尖端，双手放在我的颈部，寒气包裹我的身躯。我开始写了，语调是幽怨而痛苦的，混着血水中的铁锈味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女分为三类：谎言魔女，怜悯魔女和死线魔女。谎言魔女杀死说谎的人；怜悯魔女杀死有过剩同情心的人；死线魔女杀死做事超过期限的人。这位魔女正是最后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女出生时就是魔女，但还没出生时，她们只是魔法。在黑夜里，月亮收集了尖叫声、笑声和猫叫春声，按不同比例混合在一起，便合成了不同魔法的胚胎。血红的暮色像一个巨大的子宫，月亮则是狂吠的、象征雄性的魔鬼的脓疱。人类害怕魔女，但人类驯服了猫，因此，在我们心中，魔女好像也不是不可驯服的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女与人的相似点，是身体外观与内心情感，除此以外，天差地别；而内心情感，实在太过相似；不如说魔女是人类恶念的无穷膨胀的显现，因为没有哪个魔女没有一颗野心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这位魔女拥有的是恋爱的野心。她想单方面地爱上谁，对方会知道她的心意，却绝不能爱上她，也不可以主动找她。这算是怪癖。魔女长得美艳绝伦，因此，她已经杀死半百个回报心意的男子；她可能觉得恋爱应当是信仰，信仰和爱情是不同的。信仰是全心全意的，爱情是片刻的；信仰是用来崇拜的，爱情是互相接纳的；信仰是表面的单向，实质的双向，爱情是没有方向的；爱情可以说是信仰的一种表现形式，但如果没有爱情，也存在信仰。而一旦信仰向爱情靠近，偏过太大的角度，信仰就会堕下神坛，就会黯然失色。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女是多么可悲，又多么可爱啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不会爱她，最多只是投以怜悯；而现在，我其实对她只有愤恨。我不愿叫她杀死，因为我的生命应当属于自己，我早就计划三十岁生日时自杀，现在她想扰乱一切，我讨厌这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这不相关。继续谈魔女，魔女与她的第一个爱人，一位东方角斗士，矮小结实，敏捷而英俊；入夜以后，魔女拨开他的鬓发，亲吻他坚硬的颧骨；角斗士忽然圆睁着眼，猛坐起身，用矛刺穿了魔女。魔女流出了欢欣的血，她狂热地爱上这个男人！她希望他能粉碎她，撕咬她，使她成为迷雾，成为残渣。但角斗士的面上显出了惊惶的神色，好像被月亮的阴影掌锢五脏；他颤抖着喉管：啊，天！啊，天！我做了什么呀？他跪下来想向眼前的天使求饶，他带着爱意去吻她的脚，于是魔女俯下身子，把眼泪拉长成刺，切烂了他的脑髓。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女流了许多泪，又盲目地爱了许多人。但那些人没有谁成为她的信仰，他们都为情爱死去。这些人比夏日的晨雾更加卑微，热气中升腾着腐烂的信息；她的泪几乎快要流干，也没有窥见黎明中的神坛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女爱上了一个女人，一个养鸡场主人的侄女，没有父母，非常美丽，白净的肤色好像会在日光下消逝。魔女从风车的罅隙中探出衣角，女孩并不注意；魔女伸出黑夜的手，女孩在暗处退去。魔女的背脊渗出了欢欣的汗水，好像这女孩能成为一种不可及的梦想，信仰。但女孩再次出现，她手中的食物和水与地上的灰土、自身的血混合在一起。魔女第一次亲吻死尸的嘴唇。她唱起歌来，非常难听，便又止住；她发出哭声。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魔女爱上了一只鸟，一只鸟总不会回馈爱情吧？但她忘了，鸟是朝夕啼唱的动物。魔女爱上了一只鸟笼，但鸟笼毫无顾忌地陪伴她，好像日月与黑白都不及魔女重要，这也是她无法接受的回馈。这个处处透露着爱的反馈的世界使魔女心底发凉，她不知道自己追寻什么，渴盼什么，什么是什么，什么具备着怎样的意义，意义是否可以被称为意义…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/posts/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/about/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/12/46d026b396bb06e3.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;欢迎你&#34;&gt;欢迎你&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;来到 Haunted Blog！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个私人博客网站，用于存放 OC/随笔/月记 等内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;联系我&#34;&gt;联系我&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;small&gt;（如果您需要）&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;QQ：1494843825&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;邮箱：Zgougou23@outlook.com&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a rel=&#34;me&#34; href=&#34;https://wxw.moe/@Oroboros&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;credits&#34;&gt;Credits&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本站由&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;搭建，&lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/zh-cn/developer-platform/products/pages/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cloudflare Pages&lt;/a&gt;部署，&lt;a href=&#34;https://www.imgurl.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ImgURL&lt;/a&gt;提供图床，使用&lt;a href=&#34;https://github.com/capnfabs/paperesque&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Paperesque&lt;/a&gt;主题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/posts/friends/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/friends/</guid>
      <description>&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://s3.bmp.ovh/imgs/2025/08/12/46d026b396bb06e3.png&#34;&gt;&lt;/center&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;此处是朋友的家&#34;&gt;此处是朋友的家&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;🍊&#xA;&lt;a href=&#34;https://atlantic-wildebeest-a4c.notion.site/AWAY-251ee229cc7d8045a902e0a2ff63a5a1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AWAY!!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br/&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
