<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>幽禽对手</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/novels/chicken/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/novels/chicken/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/novels/chicken/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚的时候，她把书本放下来，手掌平放在桌面上，望着我说：“你和我一个朋友很像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放低了身体，渐渐将头半埋在蜷曲的双臂之中，只露出她炯炯的眼睛。她说：“通常人们不会喜欢和自己说话习惯、家庭背景、擅长领域相像的人，他们往往只是喜欢上了谁，就认为谁和自己很像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说你的朋友喜欢我？”我从书的字里行间看见她炯炯的眼，她盯着我，戏弄地看着我，可是又包含着认真。她说：“是啊，喜欢得要命，她可以为了你做一切事情。”我说：“这么热烈的感情让我很害怕。”她说：“那么她会为了你这一句话哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在下午遇见方解，那时她刚洗完头发，无意识地半张着嘴唇，好像在酝酿着说些什么，这导致我一直抱有期望地等待着，可她终于是什么也没说。我记得她半干的头发笼着一层水汽，这水汽在微热的空气中膨胀了，变成胶状，将她包裹进去，她待在那里就像回到了永恒的精神乡，她温柔又生气勃勃。她在这水汽中失去重心，有时在半空，有时在地下，她在四面八方对我投以目光。有时那目光是温柔的，有时是隼一样的快而无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我说：“你知道吗？当我们用‘我的一个朋友’开头……我们通常是讲着自己的故事。”方解说：“对。就是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家楼底下有一只鸡，要么关在笼子里，要么脖子系上红绳，让它在小片区域活动。这是邻居的老人家养的。当我从院子里穿过，往往会听见一声家禽的呼喊，好像随时被割断喉咙。鸡的头甚至没有我的拳头大，它能想些什么？鸡的智力不高，然而，智力是人定的。对人而言，它是活动的肉块，它的全身上下，包括未出生的孩子，都是餐桌预定的佳肴。可是，食物链真能决定地位的高低吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解只来过我家一次，那只鸡朝着我们尖叫，可方解并没有注意到。她走在前面，我走在后面，到了第一个单元楼，她才停下来等我带路。我想不起那天做了什么，也许是复习功课，也许只是玩。但毫无疑问的是，我们讲了许多闲话。多半是方解在讲，她曾说：“我想给我的朋友写一篇文章。”我说：“这不是挺好的吗？”“我本来也这么觉得。可这是一个生日礼物。我总是在避免一些不讨喜的意象，还试图缝补进去一件美好的寓意。我希望创作出一件既让她高兴、又不至于显得我太俗的作品。可是这样就什么也写不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“你是在缠绕自己。”方解说：“是啊，我越是用力去经营，越是怎样都不认可，还不如放任自由的好。毕竟文字本来就不属于作者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没看过她的文章，于是问她打算如何开头。她立刻答道，一定要用细节描写，写一位可爱的人，写一些哪怕不洁净的细节，让它们也被人爱屋及乌地宽待。例如衣领的咖啡渍，挣脱了发圈的后颈发，纽扣崩掉的袖口。她说当她喜欢谁的时候，会渐渐喜欢这些细微之处胜过那个人本身。语无伦次过后，她苦笑着说：“这样是不是不对呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会不会是因为……你由这些细节联想并构造出一个完美符合你幻想的人，原本的那个人的形象相比而言就不再光辉。你在爱恋的是你幻想的产品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解有些吃惊地看着我，过了一会，她说：“是啊，我就是这样想的，你怎么知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就让人心生愧疚了。她是被胶封的精灵，可是被家禽啄破了结界，就这么到人间来了。她嘴里说：就是这样。可她的眼睛却在求饶，在说：请你别再讲下去了……无论她的小说，还是她的爱恋，我都绝对不该参与的。我对于自己过于直白的表达感到惭愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收到她间接的告白的第二天，方解表情凝重地拿着一把剪刀向我走来。当我们面对面时，她拿出了一张纸，那是一件精巧的纸雕，只是看不出具体的图案；一些曲线、直线，流畅地组合成海洋波纹一般、又绝不会令人联想到海洋的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好看。”我忍不住说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解开心地笑起来：“我的小说完成了。”我连忙问：“我能看一下吗？”“就在这里。”方解把那件纸雕捧给我看，我不敢触碰，就拼命地打量。“你用了透明墨水？”方解笑着说：“天哪，你在想什么？这东西的名字就叫小说。难道小说一定要有字不成？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个海的故事。”方解对我说道，“可我并没有描摹海洋，你也看得出来，它们并不像。海是生命的起源，所以它总是和野蛮、原始、自由联系到一起。它是欠考虑的。如果你实在不确定，就用猎枪瞄准它，开枪打死它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说得太玄……”方解打断了我：“当然，我也就是卖个关子。我也一样，我没考虑多少东西。我在做它的时候，只考虑了一件事。”她单手捧着纸雕，另一只手抽空来扯我的胳膊，她逼令我收下她的小说。她的脸上又浮现出那精灵一般的笑容，在这一刻还保留着温情，她的眼睛简直是漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正式交往，我第一次亲吻女孩的脸颊，是在这之后的第三天。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/novels/chicken/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>凶杀案</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/novels/murder/</link>
        <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/novels/murder/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/novels/murder/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她真漂亮：蓝眼睛、红嘴唇。她站在风口里，看上去如此忧郁，她像一剂药品，接触过多，就表现出毒性，只接触一次，就产生依赖性。她有着黑头发，肉色丝袜。她是我的笨拙可爱的Gita。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发起狂来什么都不认。有次她撕烂了我的枕头，把我按倒在沙发上，试图将棉花塞进我的嘴巴，我被呛得咳嗽，喘不过气来，立刻又感到她的眼泪，既烫人、又浑浊，一大滴落在脸颊上，逗留在颧骨边缘。她哭着说：“你以为你是谁呢？……你以为牺牲了什么，就能拯救我吗？你怎么这么自大，我不愿意同这样的人待在一起……你叫我发疯。”她的确在发疯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很冷静。我把键盘砸在她的脸上，而她怪叫一声，倒下了。她的额头开始流血，那是因为她自己撞到了桌角。等到那血从她黑色的发尾流到袖口处，我便拿来纱布和电话。她睁大了眼睛看我，好像我联络的不是社区医院而是精神病院；我挂断电话，看到她张着嘴巴，好像要啃一口苹果，又忽然被噎住了。她像是有什么话要说，可是立刻又昏迷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gita在病房醒来的第一件事是叫护士给我打电话。她见到我便大大方方地微笑起来，那是一种慌张又释然的笑，可我凭什么就能解读出这两种情绪呢？她为什么不能有别的感受呢？我上学的时候，曾有过想拒绝别人又怕伤害感情的经历，那时我僵硬地笑了笑，可是我的朋友以为我乐在其中。我曾真心地笑，却被人指着说：我知道你是为了配合我，不让我尴尬。人的表情不一定地忠诚还原人的内心，就像有的人控制不好肌肉的张驰。可是Gita，她现在是怎么想的呢？我只能看到我一厢情愿的她的样子，她和我是在误解中相识并相伴的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲爱的，……”我到她身边，她轻轻地说，“我再也不会这样了。我完全地好了。现在我是个全新的人了。后来我仔细想过了，我真的很痛苦，我不应该那样对你。我想对你好一点，我想和你尽可能好一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我给她削了一个苹果。下午我带Gita出院，到街上去玩。她抢我的冰淇淋吃，还在广场中央搂着我。我在出租车后座按着她的肩膀说：“我爱你，我爱你爱到我们都死为止。”丝毫没意识到，假如我先死，这就是一种绑架了。我们管不了那么多地相爱着。晚上我看着她的蓝眼睛，在月光下像随时流着泪，我吻她的鼻尖和脸颊，吻她的雀斑和一切可爱之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半夜醒来时我是一个人，窗户大开着，窗帘被风吹起来。没有任何东西亮着灯。我听见温顺的良夜：楼下的钥匙声，开锁声，隔壁的钢琴声，空调滴水声，屋檐被风击打声，树声，摩托引擎声，遥远的婴儿的啼哭声——仔细听，实际是猫叫声。Gita哪里也不在，这么多声音，只有她是沉默的。……可是我不慌张，为什么我会觉得这么舒适呢？我只是有一点困倦，我希望得到梦胜过得到Gita，她是否会回来甚至不再重要。Gita在不在这，都是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听见马桶冲水声，房门慢慢打开声，拖鞋被放在地面，短袜与地板摩擦的细碎声音。Gita站在我面前，我感觉她就在这，可是看不见她。我一动也不动。慢慢地有双手在我脖颈处探索，慢慢合拢，就这样僵持了一段时间。我确定我听见了Gita，她的嘴唇张合却一言不发，那种细微的声音。在这一刻，我的感受不是恐惧也不是愤怒，我想：可真安静啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她收回了手。抽噎的声音，翻身背向我，双腿蜷缩。第二天黎明如期而至，我又是一个人醒来，仍然不期待见到Gita。我顺手拉开抽屉想找一条袜子，可是拉错了抽屉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天夜里Gita试图掐死我，今天我在房间里找到一把枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在街上走路，就是不想回到租屋。我清楚自己是在躲避Gita。可是她不在租屋里，而是在街上。在每一个店铺门口，我都由于不想遇见她而不肯进去。这状态是迷离的。就好像，只要暴露在阳光下，就没有人肯犯罪，或者说，犯罪者必然会被制裁似的。但这怎么可能呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在路上遇见了一位朋友，他向我描述近来的事。妻子杀死了丈夫然后自首，在法庭上自杀。我不知道他是故意如此，还是什么都不知道。他应当什么都不知道。难道有谁和他讲吗？他什么时候认识了Gita？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不觉得相当戏剧化吗，这太博人眼球了。要我说这就是对家庭暴力的最好发挥，那个女的太聪明了。她把痛苦转化成了新闻，让一个平凡的痛苦人的生命达到了前所未有的高度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么是家庭暴力？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那还用说吗，这是最时兴的话题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么……”我想他根本不知道事发的原因，却也疲于争辩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你妻子在家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她不在家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为什么不带她一起出来转转？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不需要每时每刻都黏在一起。我们有各自的生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道成为夫妻不就是变成同一个人吗？”他仿佛随时会笑出声来，“没事，我也是这样，我的老婆……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在外面干嘛？”我打断了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他沉默了一会，目光避开了我。我猜他根本没在生气，而只是想让我尝尝他这小小的报复的滋味。他开口说道：“起了好大的风。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我点点头：“看来是快下雨了。”我们互相道别，他快步远去，我进入书店，外面立刻下起了滂沱大雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我念了一些诗歌，俄罗斯的，挪威的，每一首都像写Gita。写尽了她的美丽与柔情，可恶与可爱。这些吸引人的特质都归为我所有。我把Gita揽在怀里，我们坐在沙发上，热得出汗，却又不肯放手。我在害怕什么，我害怕被我放开的Gita，这使我感到再也不可拥有她和预测她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能给我点什么？”她躺在我的膝盖上向上看，不知道我的脸像什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要过生日了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她露出那种似笑非笑的表情，轻轻拿手拍我的肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能给我点什么？”Gita咬着自己的下唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我给你……我给你荒郊的月亮……一个从未有过忠诚的人的忠诚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不会。”Gita搂着我的脖子，“少背点别人的诗吧。你才没有那么好呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我仍未想起那一刻我的表情如何。但我记得，Gita那无力掩饰的疲倦和惊慌。她坐在地上向后挪，然后突然站起身来往卧室跑。我没有办法，只好追过去。我知道她在找什么。那是一件她一旦找到我们的爱情就会结束的东西。我爱她直到我们都死了为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在卧室门口抓住了她，将她按在地上。她大口喘着气，四肢放弃了挣扎。她开始流眼泪，嘴巴大张着但只是抽噎，好像随时都会断气。她拿着枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪抵在我的腹部。她根本不是去拿枪，她一直带着它，那么她是去做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲爱的。”Gita对我轻轻地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gita……Gita！……”我喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能给我点什么？”她大声喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我给你所有东西。我给你我自己。”在这个时刻，我感到一切都非常清晰，从前我只是在口头上催眠自己去爱她，但实际上，我真的十分爱她，“我给你背诗，买首饰，给你漂亮的植物，我会陪你在沙发上紧紧挨着看电视，其实只是看着你发困。……Gita……啊，Gita……！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是她听不进去。她就只是流眼泪，然后不露声色地扣动了扳机。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/novels/murder/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>一个恶梦</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，像是有人命令她这样做似的，她走得很不自在，既不敢左顾右盼，也不敢忽然停下来，她担心被人注意，却又不能在某处隐藏自己。这巴黎来来往往的人没有谁知道她的身份，她却觉得时刻会被认出来，会被当街辱骂，会被挂上处刑台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个想法是微妙又荒谬的，因为她自己是处刑人。她不害怕死在自己手上的人回来复仇，只是偶尔对先祖的罪过感到一层雾状的难过。她的喉咙里有一条蛇，紧紧咬住关键的信息，一旦她透漏出去，就变成蟒蛇将她整个地吞下。但是，当她和瓦尼塔斯在一起时，他给了她一瓶法国名酒，泡着某种妖艳的植物，当她双手捧起来，试探性地喝了几口时，那条蛇好像也痉挛起来，吐着信子却不露出尖牙，她马上说了出来，但作为媒介的空气消失了，瓦尼塔斯自然也听不见。当空气回来时，贞德已经因窒息疲惫了，在瓦尼塔斯看来，她就像要哭出来一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是那天瓦尼塔斯没有说什么，他只是用那种一贯的表情注视她。他明明看着她的眼睛，却像在看她的头发，她的下巴，他静止着，但视线却像游离。贞德心想这就是瓦尼塔斯的特质，他永远在变化着，哪怕一声不响、一动不动。她有时希望把瓦尼塔斯缩小揉皱，填进她洋装的褶子里；她不是要拿他作漂亮的装饰品，毕竟她没有这个权利，她只是希望他安分点，也许是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尼塔斯常常说爱贞德，说他崇拜她，说他迷恋她。但他越是直白，贞德越觉得虚无缥缈。她是无法抓握瓦尼塔斯的。她甚至说不出来他像什么，说是周身的白雾、月亮的阴影都不算，她也不知道自己对瓦尼塔斯的感情是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，去到路加身边。路加和她谈了一些职责上的事，她稍微低下头恭敬地听着。后来她被派去杀死一个吸血鬼，从某种角度讲，让负罪的人去杀死有罪的人来赎罪，是一件奇怪的事，但她并没有想到这；她忽然想到，自己仿佛一位外科医生，把吸血鬼社会的肿瘤切去了，这样想会让她好受点。她又想到，瓦尼塔斯是医生，他看她的眼神兴许是看患者的眼神，但是贞德很想告诉他，不能陈述病情的患者是不能医治的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贞德像往常一样工作着。她不会多说什么话，像瓦尼塔斯宣布拯救吸血鬼一样大声宣告将要杀死谁，她不需要争取人气也不用征得同意。她就这么杀了谁，当她结束的时候，一些血渍黏附在衣服上，她的头发也有血滴，宛如白雪插着红旗。一只猫在墙角看这一切，黑色的皮毛，金色的眼睛，来自动物的冰凉的视线，让她产生了一种怀念的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说难以预想对路加下手会怎样，瓦尼塔斯说如果那样，就帮忙杀了她。从前也有人说过要杀死她，但这是不一样的。瓦尼塔斯不是在挑衅或威胁她，也没有表现出实力凌驾于她；瓦尼塔斯不过是个凡人，可他压制着贞德。他没有收到请求就做了承诺，又让人不得不信服他当真会这样做。贞德想着瓦尼塔斯，听见猫开始说话了。猫说：“贞德啊……”用的是老人絮絮叨叨的语调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贞德啊……一个人类的温柔是不值一提的，你不能因为它看起来罕见，就过分地珍视。一个人类的生命是有限的，也不会长久地为了你停留。……我不知道该同情你，还是责骂你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫说完这些，慢慢走近她。当她稍微蹲下些，想听得更仔细时，她感到一阵晕眩。晕眩过后是路加的脸。路加问她怎么了，可她觉得回答不了年轻的主人。眼前只剩下鲜血淋漓的同族，和她低头可见的脏裙摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贞德同瓦尼塔斯见面了，他拿着一只旧相机，站在路灯前，为贞德拍了一张照片。相机有着木质的壳子，瓦尼塔斯用手指敲出了节拍，并哼起歌来。他一面说：“哎呀，真是杰作，我把你拍出了风韵。”一面又不让贞德拿到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他们到了屋顶，瓦尼塔斯喜欢的角度，俯瞰法国街道的繁忙和陈旧。一些鸟用椭圆的眼球木然地看他们。一阵风吹过来，瓦尼塔斯的头发向后散开，耳环在摆动。贞德看着耳环，只觉得漂亮又异常。她忍不住问道：“瓦尼塔斯……你对夺走人的生命是怎样看的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尼塔斯没有动，只眼珠转过来，看看左侧的人。他安静了一秒，瓦尼塔斯看着她，大笑起来。贞德抓住他的胳膊：“你在笑什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？你在问我？”他说，“我亲爱的贞德，你更了解这件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是没有杀过人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尼塔斯高兴地说：“你是在想之前的约定吗？我并不觉得这是什么值得避讳的事，只要符合你的需要，我就会立刻帮你了结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我并没有说需要呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我喜欢你。”他那样子就像是在说，我完全能看透你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，瓦尼塔斯说道：“消灭人和赞赏人不矛盾，喜欢和杀死同一个人并不可怕，只要那是她的想法。不对吗？”&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/nightmare/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>月亮河</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向众多在场的男士打听我的朋友凯莉。他们有的并不同我交谈，有的施舍我几个故事，例如G先生，他是一个军官，制服烫得极熨帖，好像从欧洲空运来的雕塑。他站在角落，替K先生换留声机唱片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉我一个凯莉和鸟笼的故事。那天她同G先生一道走，走过了商贩的小摊，堆积着数十只鸟笼，有中国檀木和漂亮的金属丝的，提手雕刻着时兴的花样。凯莉走过去，轻轻地看了看，退远了，对G先生说：“先生，你不是会用枪吗？请你打开保险栓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G先生说：“你想做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉说：“请你把笼子里的鸟开枪打死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G先生说：“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉又走近了一步，额头就要撞到G的领带，那是一条深灰色的领带，凯莉拽住了它，力道是轻的，可眼睛重重地缠住了G。“在这里面，在这里面……”她说，“就和死了差不多。我很不喜欢鸟笼，我觉得它丑陋。鸟也是这么认为的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G皱着眉毛，就像看一个怪物。他说：“小姐，你没有权利决定别的东西的生死。你总是这样任性……从我认识你的第一天起。您只考虑到您自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心跳了一下，可据说凯莉没有生气。她反而笑起来了，拉着G的领带，像戏弄他似的。不，她不正是在戏弄他吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那格瑞，如果我说，要你对着我的太阳穴来一下。你会听我的话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G沉默了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问G先生凯莉有什么必要杀鸟。他说并不，凯莉只想让他打碎鸟笼，他照做了。凯莉单方面殴打商贩，因为G，她受到了很好的保护。其实这并不是正确的做法，也不能够解决任何问题；但G决定不干涉。他问凯莉，为什么不开始就这样做，她说如果那样，他是不会答应她的。我问G真的吗？G告诉我，凯莉是非常狡猾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您觉得她怎样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无想法。”G先生说，“我对她毫无想法。”他快步离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K先生快乐地说，明年圣诞节他就和凯莉结婚。我说今年才刚开头，现在还在下雪，这样你得等两年。可是K无所谓，他沉浸在这种快乐里。我试过问凯莉认为K如何，她毫不遮掩地表态说喜欢他，说K是有趣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也许是真的。K在我面前摆弄一盆观赏植株，虽然这位音乐家的领带已打得非常漂亮，胸前的口袋插着她送的白茶，但他看上去还是个孩童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您以为她二十出头吗？告诉您吧，她还未成年。”K挠着头说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我迅速捏造出一幅景象：她还是个女孩，就求方设法用丝袜、香烟和假证将自己武装成女人了；他完全是男人，心却隐隐地做了彼得潘。她把腿抬至一英尺高的椅面上，钳住他的领带，用枪堵住他的辩解，塞满他的口腔；而他展开琴弓，用练习曲向她表白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看上去是十分高雅的。在我们谈话时，她过来了，带着她的朋友老骨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老骨头见到我，高高兴兴地上前握手：“她的绅士们，啊，那都是有头有脸的人物。她从不、或许是偶尔，和下流货色打招呼。你尽可以去瞧一瞧，看哪一个不是士官，哪一个没有中心街区的住房；你也可以看看他们的眼睛，都是倾心爱慕。有一位G先生，晚会上从一而终，拿着隼鸟一样挑剔的目光打量她，走到哪也不放过。她呢，就跟没事人一样，这边给A先生松松领带，那边给J先生理理帽子，众星只捧她一个月亮。我们的小姐就是这样élégante。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我斜过眼看凯莉。她抱着一只毛色发红的猫，垂着眼睛，吹它的眼睛。她笑着，但这笑不是给我看的，也不是给任何人看的。我第一次到她的住处拜访时，她就抱着这只猫，坐在沙发上——那沙发是一只浴缸做的。她的房间是极乱的。她待我很热情，不住地说话，显得忙乱，“您是写小说的？我喜欢小说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“稍微有写一些……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您能给我念一些吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有哪个作家经受得住给别人念作品的诱惑。我照做了。凯莉听了，脸上露出不在乎的样子。我看见这张脸，就开始失望了，可是她很敏锐，便笑起来，说了一些令人忘记出身的捧场话。最后她说：“您的故事很滑稽，也很讽刺，但是可以看出来，您没有亲身经历，所以总是干巴巴的，全凭着想象支撑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一部好作品吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉摇头了。我知道会这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您觉得什么是好作品？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉说：“能让我动容的作品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《呼啸山庄》。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得有点生气。“您在为难我。那是……那是大师级的作品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉没有理我，她的猫从膝盖上一跃而下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到猫的脊背从我腿边蹭过。“您的猫很健康。”因为我不知道说什么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不是我的猫。我们是朋友，它不属于我，我也不属于它，我们是彼此自由的。”凯莉说。她终于肯抬头了。在这之后，她又和我说了一些话，并慢慢取消了那个尊敬的称呼。她向我谈她厌恶的食物，厌恶的旧邻居，厌恶的过于亲昵的称呼，喜欢的早餐糕点。我感觉她是刻意不留痕迹的，虽然说了这么多，我却一点也不觉得和她缩短了距离。她还是站在月球上，眼睛又大又亮，可是她从来不用这双眼睛深深地看谁。在我们交谈时，她偶尔才看我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我要离开了，“我觉得你是个不错的人。你很正直，还会写小说。明天下午你有空吗？让我把你介绍给我的朋友们。”她根本不给我回绝的余地，“如果你不介意他们都是男士。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K刚才在我面前摆弄盆栽，现在正接受凯莉的摆弄。凯莉把他的领带捏在手里，弄成玫瑰花的形状，K被逗得大笑起来，在这时，她忽然松开手。那条领带就像鱼尾巴一样散架、坠落，变得平庸无奇，而且皱皱巴巴。她走到一边，把猫架在肩上，亲它的鼻子，猫伸出舌头，舔她的脸颊。猫的半只眼睛已经失去，只留下一个黑窟窿，另外半只则有着捕食者的神态，炯炯的，有些骇人；我真怕凯莉被它吞下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看出我兴奋到极点，却披上的冷静的伪装。可她不揭穿我，她笑了：“真高兴你来了。”不等我回应，她已经消失，只有那张漂亮的面影，还滞留在我的脑中。她没有向任何人介绍我，也没和我打第二声招呼。我想着：“凯莉邀请我，凯莉邀请我。”慢慢地，用了一个世纪之久，坐在了沙发上边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这种现象看来，我对凯莉的态度，与K是无二的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金先生。”我干巴巴地说，“你会吃苦头的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在说什么？我也不知道。可K似乎立刻理解了，他安静地、迅速地点了点头。我没有解释，他也不来追问。在老骨头走回来，送上甜点和汽水以前，我们都是沉默的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我回到住屋时，听见一声猫叫从门口传来。果不其然，凯莉站在那里，穿着一身黑色的晚礼服，慢慢脱掉白色手套。她朝我微笑了一下，然后不待邀请就走进来，体面的小高跟鞋在我粗陋的地板砖上敲打作响。她的眼睛就像她脖颈处的珠宝一样闪闪发亮；在这样的女士面前，没有谁能忍住去花店消费的冲动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我想，从她结交的那些人，前些日子尾随她而被赶走的肥胖绅士来看，她喜欢的不是花。“你出去走走吗？”她说。她挽上我的手臂，我踏着廉价皮鞋同她走出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外面的街道闪闪发亮。可能是新下过雨，消防栓有点掉漆的外壳红得像螃蟹。一个头发颜色很淡的女孩背着书包上学，用很大的书本挡住脸上的雀斑；一个少年拿着报纸和烟头坐在电器铺肮脏的门口；一位戴墨镜的老太太牵着导盲犬过马路。凯莉也戴着墨镜过马路，可是她看得见，只是我的目光无法穿过，看不见她；漂亮的脸，贪婪的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我们停在岔道口，我拉着她的手，去了图书馆。她一句话也没有说，脸上挂着那种似笑非笑、简直是淡漠的表情。图书馆里什么都有，希腊文的书，拉丁文的书，西班牙语的书，南美洲的书，部落文化研究的书，易读的英文小说，一些奇特的装帧的书，在奇特的光线下显得布满尘埃却又干净整洁。我们可以通过门口的导航找到任何书，却找不到凯莉的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里有，”我大大方方地说，“七种语言的《呼啸山庄》，其中原版有十二种印刷版本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（后面是一些未连接的片段）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敢并想问凯莉是否爱我，她可能说爱，可能说不爱。但结果都是一样的，她不会爱我。在她的魔法面前，任何献殷勤都失去意义，任何谄媚的玫瑰都枯萎失色。在长达十天的阴雨天气里，我们的屋角已经被水泡软，昨天老鼠咬破了水管，今早才喊人下午来修。我想，这种沉重的天气里，纵使是凯莉，也飞不到别处去……&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;她从来没信任过谁，就算和她的猫待在一起，也掉不下一滴泪来。&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;第二天早晨我醒来，发现凯莉在我的书房里，手里拿着一堆燃烧的书稿。她的猫在她脚边，高高拱起了背脊。猫面向我，凯莉侧向我。她没有在看我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是谁？”我走去她身边，“谁烧了我的小说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉抬起了眼睛，她平静地、傲慢地扬起了下巴，只扬起了一点，可我觉得她几乎把整个颈部暴露出来；这一刻，我的双手几乎就要按上她的脖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但凯莉的眼睛太好了。那是摘下墨镜后、呈现在我面前的赤裸的一双眼睛。她说：“先生，你会为此讨厌我吗？”我立刻停下来，像一具僵尸，风干在她的目光里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会为此讨厌我吗？”她垂下眼睛，唐突又干瘪地重复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”我只好说，“我不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……巴伐利亚女武神骑在马上奔驰，猎鹰落到她健康美丽的胳膊上。伦勃朗把手浸入颜料，说，终于完成了。画布上的少女转过脸来，向他眨了一下眼睛。忽然下起雨，响起雷声，灰色的街道上，人人打着黑伞，街对面出现了一把白伞，她在那里。她把伞面倾斜，只露出那古典的嘴唇，黑色的裙裾，手里捧着面包，腕上戴着珠宝。我的心狂跳起来，希望这élégante的女士能冲我微笑一下，然后她真的冲我微笑了一下。暴雨如注，我醒来了，看见租屋的天花板，一块破旧的红丝绒沙发，凯莉坐过的防火梯。凯莉，我梦见的都是凯莉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听见老骨头的脚步声，看见他快步走进来，我正在叠我的衣服；他走到我床边，说：“先生！……”我正准备去刷牙，绕过了他。他又喊：“先生！……”我说：“怎么了吗？”然后我从洗面镜上看见自己的牙膏泡沫，和我身后老骨头被映出的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他端端正正地站在那里，手里抱着一份报纸，一束鲜花，对我说道：“凯莉小姐昨天死了。”&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/moon-river/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>野兽与长明灯</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野兽！它睁着铜铃大眼在看他，它张开饕餮大口要吃他，他面上浮出惊惶；他梦醒了，而面颊一片潮湿，其中一些是动物的口水，另外一些，是动物的血液。他的皮肤又湿又腥，他的心脏又沉又皱紧。在他惊醒后的两分钟内，格瑞打开家门，从这股野蛮的气味中，闻出了事情的来龙去脉。他让他先进来，打开客厅的灯，又把门轻轻合拢了；外面夜还是沉沉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯推开桌上的瓶子，好在它是塑料的，不会碎，但牛奶泼了一地，味道和白雾从地板上升起。格瑞交叠两臂，倚靠在门框一侧，把目光交给他。嘉德罗斯看着自己的手，想了会什么，表情糊里糊涂的。最后他陷在沙发里，投降似地说：“猫死了。格瑞，我杀了它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯给东西取名字，往往能直击事物本质，对此他洋洋得意：“过来吧，猫。”格瑞不发表意见，但买来低乳糖牛奶和猫粮，因为嘉德罗斯无法逛超市。他只待在对面空房间里，整日整夜地沉默着，只有这时候，他才给人与过去一致的骄傲印象；在其他时刻，总还有点削弱。他的窗子很大，光秃秃，只有一块纯色的、粗糙的布料，挂在太阳落下的方位。格瑞虽然住处近，但很少去探望。一旦碰面，必定是嘉德罗斯上门有事，格瑞听见敲门，就感觉麻烦从门缝扒进来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来嘉德罗斯有了猫。他不喜欢它，但照顾它；他喜欢它弓起背来，嘶咬沙发皮革，他不喜欢它做软弱的小猫。但嘉德罗斯的空房间没有沙发，更没有皮革，有的只是一面灰色的墙壁，宛如切肉的叉子，又少了点金属色泽，但同样冰冷、郁闷、呼吸重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种环境下，嘉德罗斯有一种归属感，因为：他的原点正是沉默、孤独和机械感。在这里，他仿佛回到母体，在营养液里，做一个进化和统治的长梦。这种梦是不会破损的，它就植根在他大脑褶皱中，仿佛刻录一张光盘；它也是他人格的一部分，使他虽然样貌年轻，却已经成为希腊的阿瑞斯，罗马的马尔斯，总之是极尽神性之能事。他虽然有人类的躯体，却难以自夸有人类的心；他渴求人类的心，但只能将感慨说给动物听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格瑞听不懂猫的语言，因此即使共处一室，也如耳不能听，目不能视，口不能言，嘉德罗斯的那般种种，他不得而知；而他也缺乏了解兴趣。因为不愿招惹麻烦是人的秉性；格瑞强大，但也是人，嘉德罗斯强大，是麻烦，是祸害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他带了另一个祸害来。它嘶咬格瑞的沙发皮革，将牛奶泼的满地皆是，在厕所出水口留下一撮毛，伏在冰箱上，两爪触碰花瓶，不动声色地俯视他。现在它死了，格瑞应当如释重负，但他没有。他不知道拿它怎么办，也不知道拿他怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格瑞想，他可能是同情嘉德罗斯的，这种程度，就和他恨他的程度差不多，大约处于一个平衡值，既不使他过分投入，又不叫他轻易忘却。就像过去一样，忽略他的挑衅，冷处理他的个性，不激怒他，也不接纳他；这是格瑞的应对方法。至于在对方眼中，是忍耐心，还是温柔心，就不得而知了。这时候，牛奶的气味基本散去；嘉德罗斯已睡熟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灯！拙劣而真挚，徒劳地在发亮。因为释放出不必要的光，招引了一些渣滓虫子。它这样明晃晃地、一点不害臊地照着，有点多管闲事，还有点叫人惶恐。嘉德罗斯恨这盏灯，这种程度，就和他需要它的程度差不多，远远超过了平衡值，既感觉受了照顾，等同于受了羞辱，气得浑身发抖，又为此心怀感恩，只是不方便说出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有这盏长明灯，就是万古如长夜。黑夜有什么可怕之处？没有。只是比起伸手不见五指，嘉德罗斯更喜欢烟花和火星。大的小的，响亮的沉默的，只要是光的热的，总是讨他喜的。他梦见他喜欢的东西：一盏长明灯，赶走了野兽，驱散了孤独；它一言不发地站立，在一片死寂中燃烧，在这份燃烧里，嘉德罗斯看见了人的影子。他心上浮上一片安详、和平、信赖的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这片影子短暂地掠过，像一位熟人的面影。嘉德罗斯变得不可控，像某天一样目空一切——从那天起他不再能够出门。因为他毁坏了生存的城市，富饶的国度，一颗星球的全部皮肤。和他熟识的，和他为敌的，和他从未谋面的，一时间都变成他见不到了的。这不是他亲手犯下的罪行，而是一百个被销毁的嘉德罗斯其中一个犯下的罪行；但这种沉重的负担，在记忆回流的那天起，成为他不可卸下的重负。这是神第一次意识到自己无论如何，都不会进化为人。——即使他做到了，也只能成为一名死刑犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯走上前去，拨开长明灯罩，一颗永不熄灭的火球，宛如年轻人的心脏，就这样赤裸裸地呈现在他眼前。他捧住容器下表面，将它抽离灯杆，对准自己的咽喉，向下倾倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这万千个火星一面吐纳生息，一面落在他的眼睛、鼻梁、面颊、嘴唇、脖颈、胸膛上，每一个落脚点都冒出烟气，每一处烫伤都剥落出坏死皮肤形成的灰末。神只有两种死法，一是被英雄弑杀，二是被天地惩罚；因此，他要让太阳杀死他。长明灯不是天地间自然的太阳，但在这个梦世界，它所象征的人物，恰好是嘉德罗斯理想的选择——只有这个人能杀死他，为了完成这个选择，他已经努力了很长一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯倒尽了最后一点火星，长明灯仍然明亮，但是扑灭了他，一同扑灭了他的永生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯睡醒的时候，沙发已经装满了温度。空气里有一种舒适的、催眠的气味。等他清醒一点了，才意识到：这是牛奶的气味。这也等同于提醒了他：这是格瑞的屋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，格瑞来了，他沉默了一会，终于说：“我把猫埋了，就在你的屋子外面，草坪里面。”他打量了一眼对方，又接道：“如果你不满意，可以挖出来，自己处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉德罗斯低下头，看见自己带血的衬衣，带血的围巾。他保持着原来的姿势，表情也是漠然的。过了一会，他说：“格瑞，你是不是打算哪天杀死我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见没有回答，他又说：“格瑞，我以前一直想杀掉你，这是一种证明，证明没有任何人可以挑战我。但这样带来的结果并不好。好在它并没有发生——它当然不会发生了。我没有杀人的心，只是一昧地在发泄怒火，但这种怒火更像是触发设定好的程序的指令，会招致我不喜欢的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是野兽。”嘉德罗斯说道；他的语气有一种责备的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格瑞什么也没说。他并不是什么也没想到，但在这时，沉默可能是最好的。天色逐渐亮堂起来，从格瑞房间的窗户透进来的，是自然的光照。他觉得嘉德罗斯看他的眼睛里，有些不一样的成分，包含了对他的情感，还有对嘉德罗斯自身的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，我继续睡了。”嘉德罗斯躺下来，“不要打搅我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格瑞看见他闭上了眼睛。他打开门，走出去，轻轻地带上了。原来夜间下过一点雨，楼道里有野猫，尾巴是湿的，在他脚边摩擦，发出轻微的叫声。草坪里有一些蜗牛、瓢虫和蚯蚓。泥土受过稀释，变得柔软、易破碎。从亮色的道路另一头，吹来了一阵风。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/beast/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>夜话</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/night/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/night/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安迷修驾车去西部办事，当他经过一处地方，就禁不住停下看看，但和他印象中的景象已经不同。这里的墙壁本该是剥落的，墙角落着灰和几块酒瓶玻璃碎片，墙上张贴着小广告和画有尤物与野兽的电影海报；现在它变光鲜了，新浆过，宛如一个二十年不见突然出落大方的朋友，穿西服系领带，投来十足促狭的笑意。他对它不再感到熟悉；但这种转换仅仅是动摇了他，并没有阻止他向它走去——一个经过整修的陌生酒馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他踏入门槛的一瞬间，一种气味（混杂着热带水果、一大件冰块、酒嗝和特殊香料的气味）击中了他，把他的神经揉成一团，使他不由得回忆起来，多年前他是如何走入同一个地方，如何被一个拥有这样气味的人击得粉碎，如何再重组起来。他回忆起这个人来，比起恶毒的人，他更趋向于野蛮的人，比起一介莽夫，他又更像一位智者高人，比起一个英雄人物，他又只是个有神话气息的凡人而已，他虽然爱折磨别人，但最折磨人的是他全然否定自己的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安迷修不热衷烟酒，时常会被揶揄说毫无男子气概；安迷修不热衷械斗或肉搏，然而但凡他上场，是没有输过的。因此他对酒馆毫无兴趣，也不惧怕在别无选择时落榻于此。他走进这间酒馆，是在一个干燥的冬天夜里，破柴堆生起了火，几个女人披着毛毯笑起来，一些搭动物毛皮、拿猎枪的男人围成圆圈，大声聊赌马，宽大强壮的背脊比比皆是，安迷修在狭窄的通道里举步维艰。当他终于抵达柜台，老板还在闭着眼睛走神。一步不稳，布袋里的零钱一一坠落，地板上滚了老远，最终进到一个黑窟窿里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板搭上他的肩膀，随口道了声歉。他回过头去，撞见一张笑脸。老板从近处看来如此年轻，好像用破布包住的木偶娃娃，但他丝毫不是木偶那样的呆滞愚氓，而是有一双十分鲜活的眼睛，并散发出酒馆老板特有的气味，这气味叫人头晕目眩；安迷修一时什么也没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板拿出一只最完好的橡木酒杯，为它添加富有热度和眩晕感的色泽，轻车熟路地完成这一切时，安迷修已经告辞，半拉开店门。他高声喊道：“客人，你的酒好了。”并叫手下一位高大的男人去拦他住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安迷修转过身来，看见老板身处一片瓶瓶罐罐中，坐在一只巨大的酒桶上，披着蓝底丝绒面料的外衣，举起橡木酒杯，向他邀饮一杯，一时不似真人而似天神。安迷修自知不是受邀请前去，而是被某位上等官员要求陪饮，尽管他不愿承认这一点。他的脚在这踩不实的地板中陷落又上升地前行，宛如黑色海水里的轮船左摇右摆着航行；老板是一只海妖，一个黑色漩涡。他勾了勾手，把酒杯推到对方近旁；安迷修说：“我没有钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时一个女人唱起歌来，强壮的男人们一时停住话头，有几个不知从哪弄到了木锤头，一锤一锤打着节奏，有时故意锤到同伴脊梁骨，叫他吃痛地大叫，一溜人不知收敛地大笑；酒精将他们的理智腐蚀殆尽，只剩下寻欢作乐的本能，像野兽一样吠叫。老板却说：“别做不理智的事情……先生，你放着不管吧。我看出来了。”他这话不是对闹事者说，而是对安迷修说；他看出什么来了？他不肯说清楚。看来即便打架生事的红血把酒馆淹没，也不会扫他的兴。老板看来一点也没醉，双目还是炯炯的；安迷修虽然喜欢看见有神的眼睛，此刻却骤生出一种不祥来，好像这种明亮会取他性命，因为与此时太不搭调，与他的期望更不相配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会收你的钱。”老板说，他的语音很纯正，没有乡野俗人那种拖长的调子和笨拙的咬字；一听便知，他是个有教养的先生，“和我聊会天吧，先生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您想谈谈什么？”安迷修并不喝酒，但舒适地坐下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈……谈谈过去的事。”老板说，“跟我讲点你过去的……可笑的事，我听听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感到一阵不舒服，但只是说：“没有可笑的事，倒是有很多可悲的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板显出十分不快活的样子：“可悲的？我看这并不稀奇。……人生本来……就是这副样子。况且看你的模样，听你的声音，瞧你的眼睛……难道我还看不出来吗？你最能讲的，也就是这些可悲的事。我想听的是快活的，能叫我笑的，笑！所以可悲的不行，只讲可笑的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安迷修叹了口气，说：“那就随了你的意。”老板递给他一支烟，但他只是夹在两指之间，由着烟灰垂落在柜台桌面上；无精打采的夜晚，包裹着道路一侧的孤独酒馆，蜡黄色的灯光，疲倦地打在他的舌头和牙齿上；他一面讲，一面有点合上眼睛，但仍然清醒；老板一面听，一面看住他的舌头和牙齿，好像可以从这些结构中，看清他故事的实在内质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾在一个和平的地方，做些不违法的事情，有时需要动用刀剑，施展拳脚，但总归是为正义。我曾经洋洋自得，自我感觉良好，我受少数几个孩子仰慕，又有令我心潮澎湃的姑娘。在这景色并不亮眼的村落的空气氛围中，和平就像糖浆一般稀松平常、不可或缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天我听见哭声；不，我是先看见鸽子飞落屋檐，然后听见了哭声。这让我头脑发胀——年轻人，往往是这样。那时我还是个少年，就胆敢闯进别人家里。原来是个醉汉，扯住村里最瘦弱的女孩的头发，撕烂了她的裙子。我的眼睛登时红了，拔出剑来，女孩一遍遍求我，才不杀死男人，只把他击晕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我告诉女孩：但凡怕受伤害，就大声呼救，我一定会来。她没有点头，只看了看我，那副样子我一生也不会忘记……与其说是被拯救了，不如说是被羞辱了。我的存在于她，仿佛是最大最恶的折磨。……但我以为她没缓过神来，又向她微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来邻里告诉我，这个男人是女孩的继父，她的母亲死了，男人把家里捣腾到破产；街边小摊又说，这个男人是女孩的丈夫，原配去年夏天患疟疾死了，最近才续娶，怕她骄纵，因此先打骂训斥。至于真相如何，是继父，还是丈夫，我至今也不清楚。我也记得未满二十岁的自己，冲向河边，跳了下去，但整整一个下午的寻找，也只是在浮游植物之中，看见一个瘦骨嶙峋的女孩漂浮其间，已经失去呼吸。许多人都来责骂我，说我不懂事，杀贼也罢，追债款也好，都算是为法行事，可是管别人的家事，又没有受雇佣，又没有收钱，如果只是出于少年心性的一丝冲动，倒不如说是太过愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我虽然尽力反对，却不可矢口否认：只要回想起女孩的脸来，就不由得相信，是我助推了女孩的毁灭。一个人受苦，想必还可以忍受；但是，一旦自以为是的正义来了，就像把窗户打开，让十年足不出户的人接受强光刺激，我想谁都会想疯。现在我已经不是少年，还保留对正义的向往，可是常常做很坏的梦，有很坏的预想。这不仅源于这一件事，还有今后人生中的许多事……我……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想我不是坏人，也不曾做坏事。但不能不说，我常常表现的很可笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板把他手里的烟抽出来，趁着还留有红热，攥在安迷修手背上。对方吃痛地抽出手来，而老板抢过话说：“你是理想主义者。我身边很少有这样的人，你知道……我身边很多人，都是得过且过的。但这没什么，大家都在活啊。理想主义者总是傻傻的，但这没什么，这反倒是好事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看上去……”安迷修顿了顿，“很有教养，很有背景。我想你一定比我拥有更丰富、更有延展性的人生。你的声音有教养，神态又像中上层……你究竟是什么人？”话音落下，他并不感到后悔，他终于问出了这个问题，这个始终叨扰他的问题；他希望得到的并不是一段故事，而是一种认同感，他想对方同自己其实十分相像，对此只需要一句证词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板发了会呆；半晌后，他说：“你的故事我不满意。这不是可笑的，是可悲的。”他又说：“这杯酒不归你了。”便举起橡木酒杯，咧开嘴来，一饮而尽，却没有一点上脸的红色；他的牙齿很尖，下巴上挂有酒汁，就用袖子擦。安迷修摊开手，说：“那，请你也讲一个来，我们比一比，谁的更合格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但老板瞧着他，两只眼珠一动不动，目光越发亮了，口腔里传来声响，就像把牙齿咬碎了吞下去一般；那作态，就好像安迷修向他提了天底下最荒唐、最不可理喻、最没有教养的要求一样。实际上，他只在咀嚼冰块。过了一会，脸色缓和下来，又背过脸说：“明天吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们并没有就此告别，反而，胡说八道似的扯了些转头就忘的东西。讲到某处，老板笑起来了，这时安迷修才感到：“啊，这家伙醉了。”即使他看来还是神志清醒，他的笑容糊涂得一览无遗。这时安迷修才感到高兴，感到被真诚地对待。他也笑了。可是入夜以后，睡着以前，想到这里，又悲哀得后悔；他不该为这得意，他应该喝一点酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一夜梦中，安迷修感到楼下噪声骇人，但他睡得安慰，由于过度疲倦。一觉醒来，老板已经消失不见，只剩满座醉汉呼噜喧天。他忙去问先前见过的老板手下的男人，但别人瞧见他，便迅速地见不着影了。他摇醒醉汉中的一个：“他去哪了？你看见他了吗？”他挡住他的拳头，又摇醒另一个：“告诉我他去哪了，他还欠我……”忽然他愣住了，其实老板什么也不欠他。他又安静下来，一个人坐了一会。这下子，白日比黑夜拥有更深的空虚感，而他不便久留，更不愿久留。托人帮忙修理好车后，带着一种奇异的情感——这种情感在胸中膨胀，发出轻微的爆鸣声——便向目的地驶去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他故地重游时，他失望了。意料之中，他没有见到故人。他甚至不曾了解他一丝半毫。但是当夜的谈话中，有种东西，不可名状，像一根细细的丝线，纠缠住他的心脏。他觉得十分难受，既是为如此的自己难受，也是为当年的老板难受。他出于直觉，也仿佛可以推断出来，老板已经死了；不仅如此，他还永远不会消除自己不愿向任何人说的忧愁感慨。这简直像他自己。他简直想为对方流一滴眼泪，但他无能为力；他的眼睛就像那个冬天的夜晚一样干燥至极。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/night/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>长江</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/novels/river/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/novels/river/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/novels/river/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你碰巧路过M市，务必到长江边上的碎石滩去。如果适逢涨潮时节，你只能看见一江淡橘色的水；但如果潮已经落下，你还能看见一些钓鱼的竿、一对拍婚纱照的人、一只洗澡的狗。在主人的喝令下，狗还会一个扎猛子，游远了，去捡一个矿泉水瓶子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你已经站在碎石滩上，就请你用最尊敬的眼光看一看那岸边的碎石，白的便白如象牙，灰的又灰如烟尘。那是因为某年某日在这水里淹死过一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候我们常听得猴子到水里捞月亮，长大后我们知道自己本是猴子，那么我们能在水里得到些什么呢？水有点像时间，由于它过分勤奋，许多人被逼的悲哀得想哭；所以它是既温柔，又残忍。被钝刀指着胸口，总有人要受不了的；虽然刀并没有真的剖开人的胸膛，但这狞笑的面目已经触响了警铃，要把神经捏断了才肯停。当一个人受不了折磨，就要逃跑，可是逃到哪个地方去？要从现实生活中逃得不留行迹，自然会想到梦世界去。想回到母亲的子宫，宇宙的起点，缥缈的时间的狭缝里去，要什么都不留，要离乡万里，像一颗星，只遥望地球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的朋友N是这样，许多人是这样。我和N一起去长江边上，她总要亲手摸一摸淡橘色的江水。涨潮了，水面把下面的台阶淹过，她就偷偷把脚泡进去，也不管脏不脏。我们靠在石头做的栏杆上，肉做的N便尽力向前伸，一双眼睛定在江上。有时货轮慢慢地过去，巨大的躯体，货物码成好几排，盖上了白布，简直像是两百个死人团购了海葬服务。这时N的面色就有点发灰，眼睛也比平时更黑，更大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，N可能是一条中华鲟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我错了。我以为N在看江水，其实，她只是找一面镜子；一面能照出星星的镜子，不需要太清楚，只要有一点影子。她能够从中找到星星的影子，并用目光去捞起来；她伸出手捧起水，却不能真正将星星收入囊中。因此，星星虽然很近，但永远是自由的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么会如此理解N？也许是N曾给我看过她的一组画。她用小学时买的蜡笔，几张打印纸，画出了这组画。她一定是沉默着画的，因为当N投入于什么时，她总抽不出时间说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些画告诉我N的沉静和热情。我庆幸自己及时地看到了它，而不是在一段时间后，否则，依附于图画的倾诉欲便越过了保质期，我将失去理解她的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些画的其中一幅，恰好是我们初次会面的场景，同样是淡橘色的江水，昏沉的天色，我把一只半满的塑料水瓶放在耳边晃荡，水声使我感到舒适和遥远。有时我在江边行走，或者在任何地方行走，我并不打算走向哪里，也不打算停在某处，虽然我的双脚在草坪边的小径，身旁走过活生生的人群，但我并不在这里。我不在这里，也不在那里，我不在任何地方。我所生活的空间是一个抽象世界，一只容纳思想、意识和一丁点物质的微小容器，任何物质都被压缩至小于一立方米，我是一颗花粉微粒，没有目的，亦没有体积。谁也不该过多地关注我，因为这存在实在不值一提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也正是出于这种逃避现实的念头，我虽然离江水不过五十米的距离，却为了塑料瓶中的水声感到兴奋。没过多久，事情就那样发生了；在抖落的树叶下，新春初长的草坪边，一片窄长的阴影中，N的形象逐层浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与N熟络起来之后，她引导我去做一些现实的事。也许那算不上多么现实，而只是真实可感。在早春的江边，野草坪发出湿润的香气，N弯下腰去，捡起一块石头。石头有她的半只手掌大小，灰白中透出赭色，缝隙填满了沙砾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N把石块放在我掌心，交由我保管。我不明白石头有什么值得保管的，也不肯问她为什么不自己来。但在这之后，直到N死后，我都一直把石头放在盒子里，好好地保管着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盒子，半只手掌大小，有棱有角，恰好能容纳一块粗糙的石头。和石头一样，盒子也是野生的，是我从沙滩上刨出来的。我本想找一些贝壳，却找到了盒子；的确，我也用盒子装过贝壳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N教给我的第二件事，便是送礼物。我们在教师节实施，但那对于我有些突然，零钱没能及时装进口袋，我无法买一束塑料康乃馨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也就是说，你把贝壳送给了老师？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N说得不假。下课之后，我就追出教室，颇为诚恳地把祝福和贝壳放在老师手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”我回答道，“她看起来有些惊讶，但是很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么会想在教师节送贝壳呢？”N大笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白她的意思。也许N确实比我更具备常识。是的，教师节应该送花，因为在九月十日的早晨，学校周边的文具店门口摆满了花；在教室内，每张课桌上都摆着亟待送出的花。在教师节送花——这是常识。但常识究竟是什么？我不明白这些，就像我不明白N。在这时，她支起身体，尽力向窗外望去，一道篮球的弧线以筐为终点；可她并不是望着篮球，也不是整片操场，更不会是天空。她这双眼睛到底盯着什么呢？&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/novels/river/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>假想敌</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;0&#34;&gt;0&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;这是勇者Chara在险恶的地下世界披荆斩棘的一段旧话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Chara像苹果一样落在了土地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰尘和风将她包住，使她在睁眼以前，面貌仿佛神性的婴儿。在她睁眼以后这所有假想冰消瓦解，她的灵魂富有侵略性而贯彻了幼年孩子的恶欲，她的手虽小却恰好可以握住一柄利剑，她的牙齿无足为奇却时刻流出恶言恶语；她说：“多么忧郁的日子！不可食用的星星和苍白无聊的小孩，俯拾皆是的悲愁和不忍卒读的长诗；……只有流血牺牲才能挽救她苍白的脸色……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是错的。”飘在她身旁，垂着眼睛的人说，“戒杀戒躁，戒乱发脾气。多交朋友少打架，这才是这个世界的基本法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉！去他的吧。”Chara大声说着，从地上捡出了最尖锐的树枝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个严苛的冬天。但冬天不是与秋天交接而来，而是永远处在同一个位置；人类Chara，与灵魂Frisk，正是意识到这点后走进了冬天。雪下得厉害，Frisk想假装打个喷嚏，却不能做到。Chara看见了，哈哈大笑，Frisk对她比了个鬼脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的联系，在Chara坠入地底开始，就像用血和肉在心脏搭的桥，变得紧密不可分割；这又类似于浮士德和梅菲斯特，菜叶和它的梗。那时候，Chara站在一束山顶投下的光束中，头发沾上了金色的花瓣；是Frisk惊讶地看着她，好像看一位天降的神兵似的。她又惊又惧地看着她的眼睛：“你很危险！我得管好你！我爱这个地方，我不允许你伤害它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara说：“至少杀死那朵花。”这可见她是怎样的人。只要她手起刀落够快，友谊的小子弹被藏在叶片里，还只是未成形的魔法，就能永远失掉讥笑的勇气。但Chara缺一把真刀，或者一把剑，没有人肯为勇者披荆斩棘的冒险路提供补给；她还没遇到哪怕一个道具商人。多严酷的事实！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你有没有觉得这雪真像眼泪？”Chara忽然说，“是不是很像眼泪？这让我想起你来了。……我想起我刚见到你，你就掉了很多眼泪出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Frisk只是叹气。她为之伤感地叹气的是什么尚未可知，只是这雪花掉个不停。Chara也不想说什么了，用力挥着树枝向前走，雪面上落下的全是她的脚印。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，唉！Chara。”走了一段后，Frisk叫住了她，“你真的在听吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara看着冰块在水面上滑行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在想什么呢？”她有点不悦地，抿着嘴巴，头也不回地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想说的是：Toriel真是个好人……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toriel！你还记得她的名字吗？教训了那朵花的可亲的母亲，她给你做了蜗牛派；她的名字是Toriel。她……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk停顿了一会，“我指望你记得她呢。你一句话也没和她说，那块派你也没接下。”她还是垂着眼睛，咬着嘴唇，“你后来把她怎样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara转过头，粗野地瞧着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在是要说一段很长的话？你要这样做吗？”Chara大声答道，“啊，老天，我不会听的。你消停一会吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点雪穿过Frisk透明的身体，蜗牛粘液一样融进了模糊不清的空气里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk伸出手，环住她的肩膀和头：“我真希望我能早点到门前去和你一起……我已经找不到Toriel了。你把她的心伤坏了。如果还能遇见她，我要亲吻她的额头。”她把下巴放到Chara头顶，仿佛能把责任感放到魔鬼的天平上一般；Frisk轻轻地说：“——可我现在必须跟着你了。你的眼睛太可怕，我怕你确实会做出坏事。”她的声音质地柔软，还怀有一种荒谬的期盼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真讨厌你的眼泪。”过了一会，Chara说，“它既不会落到人身上，又不会止住；这完全不能算作眼泪。——这简直是透明的刀子。糟糕透顶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是我没有哭，还没有，Chara。”Frisk说；她俯下身去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;“这是一个雪墩。”Frisk轻轻笑着说，“而这，还是一个雪墩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在逗我玩吗？”Chara拿出一双芭蕾舞鞋，舀了一勺雪，倒进附近的狗窝里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别这样，Chara！”Frisk提高了声调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Chara不留情面地大笑起来；一阵风鼓进了她的额发里，“真冷！这坏极了的冬天。”她于是生气地说，“我们要尽快离开这。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……刚来的时候，你说这里的天气都是假象，雪花不如说是棉花，根本不够冷。”Frisk应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是我精神上的虚像——没有可供依托的实体——你又懂什么了？”Chara飞快地说，“你只是我心里仁慈的残象，由于我已经把那东西看得同粪便一样低贱，你也就同我的身体发生分离，成为一个爱掉眼泪的残缺的幻影了。”她好像有点生气，但又浮出一点微笑，好像想中和这种冷清的空气似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk沉默了一会：“你还真是会说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈！……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我们的服装品味，倒是很像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还当真了！”Chara跳了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你先说的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，你绝不可以把这当真。”Chara把芭蕾舞鞋重重地插进雪墩中，“我们完完全全是两个不同的人。把那些话忘了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk摇摇头。她们一齐走向雪地的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk已经看出她的这位朋友并不想要任何朋友。她保持着超出孩子外貌的极其庄重的严酷，好像只是为了一份野心在向前走。她跳过所有谜题，不与路人交流。她没有下杀手，还没有，却使一切旁人如死人一样。Frisk会浮在她身旁的空气里，向每个熟悉的人每件熟悉的事物热情招呼；但她又能得到什么回应呢？她自知不会得到回应，但还是自顾自地献出了透明不可触摸的热情和爱。在Chara看来这可笑之极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你缺少的就是这种东西。”而Frisk会这样回应她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会！应该说，你多余的就是这种东西。”Chara说，“我的价值观是金属，你的就好像一种液体。我可以闪闪发光，你只能自寻忧伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是诗人。可液体和这有什么关系？”Frisk笑着说，“我快乐极了。我拥有一笔情感的财产。但我的心比你轻盈得多。你只需要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停顿了一下，“一只大狗！”忽然，Frisk喊了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——大狗！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara也叫起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在她们面前，宛如神兵天降的，正是一只毛比腿长的大狗；它银色的盔甲映出Chara复杂的脸色。“你摸摸它！”Frisk喊道。她已经骑上狗头，试图去拉Chara的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行了，你根本碰不到我。”Chara一面说，一面把手盖在Frisk掌面上，“如果芭蕾舞鞋和树枝足够锋利，我一定把这狗头削开。”她咧着嘴笑道，爬上大狗的背，使劲揉了揉它的颈毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一串吠叫和一点点即刻消失的尖叫，她们乘坐一只狗到达远远的地方；风声，水声，狗叫声，冷气，霜雪，冻掉了的胡乱地飞的叶子。“地底的天空！真让人不快活。”Chara说：“这是我最蠢的一次的旅行！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回过了头，并把眉毛舒展开；一片或两片叶子，挂在她的毛衣或耳鬓。在这一时刻，Frisk飞快地、不断地想道：她真是有一双可怕的眼睛！恐怕会有可怕的事发生……不，一定会有可怕的事发生。这想法比雪更能渗透她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真怕……Chara。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk突然发声道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？你说什么呢？”她大笑起来，没有听清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们飞上了虚假的云天，雪花把整个身体迎风包住。藕荷色的天和鸽子灰的雨雪，静悄悄的村落和宛如死去的人民，美丽而令人害怕的预兆，沉寂的温柔乡，熟悉而蒙上厄运的阴翳的景色。Frisk闭上嘴巴；她的价值观正像液体，一样流着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Chara想起自己在地上世界听过的一场音乐会；她把这场景详尽地描述给Frisk听，就好像只要说尽一切的细节琐事，就可以彻底从回忆里解脱，把那些事尽数忘掉似的。Chara首先表明：她一点也不喜欢那场音乐会。这不亚于她对怀旧复古的讨厌程度。所以她要说出来，好让自己忘记。这是一场怎样的音乐会？是父母喜欢的，古典、孤独的音乐的集会，在两耳间惹人生厌地流过的粘稠的单簧管声，砸穿了头颅溶入脑浆的大提琴的呼喊，掐住血管使恶欲堵塞不通的浅吟低唱。但在Chara几乎睡着的时候，一个声音使她忽然醒来，解除了先前乐音对她天性的束缚，像个革命者似的冲进她心窝里去了！是什么？是破坏的声音！是动脉的喷涌声——一个歌手被伴奏者的钢琴线割破了喉咙，尖叫都献给了观众。Chara学着大人的口吻：多可怕的事！心里却说：多漂亮的样子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那才是音乐，你懂不懂？”Chara说给Frisk听，“你现在懂不懂？它‘使我飞跃愚昧的现在。’……但如果没有它，一定会有什么契机，同样能成就现在的我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时刻，她不知为什么脸上有了红晕。回家之后，仍然褪不掉这颜色。长辈请了医生来看，但没看出任何病症。她恐怕生了一场狂热的心病，这给她每夜的梦中带来一些温暖，摸着自己的脉搏，仿佛回到柔软的旧乡。夜晚的月亮是金色的，像扣上发条就能运转的恶心的橙子。Chara的病使她变成一个几乎富有神性的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能够怕我的。”Chara又说，“你完全有资格讨厌我，但怎么能怕我？……啊，真是够了。”她的尾音拖拽着一点恼怒。“你千万不可以留任何眼泪，也不许诅咒我流血……”她抬起一根手指说道，像个统治者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，请你放心。”Frisk说，“我当然不会……”但她合上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见什么？乐队的主唱，篡位的国王，赢得武斗的圣主，幽灵的统治者，罪恶大赛的冠军，嗜血的擂主，大笑的音乐家，拿钢琴线的杀人凶手，执行屠杀的将军。她身后没有尸体，她杀害的朋友已经变成灰，已经不剩下灰。她身后有金色花围拥的王椅；她好像穿着王的外衣，仔细看来又并没有。……她成为一片眩晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk合上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Frisk知道Chara的口袋里有什么。拿得过多的糖果，雪人的尸体，未归还的伞的骨架，兜满灰尘的破旧的布，她的首饰盒，一把真刀，一些新鲜血液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk知道自己快死了。“你真的这样想吗？……Chara，我说，”Frisk说道，用的是那种即将流干血液般的呼吸似的声音，“Chara！啊，Chara……你想，呃，杀死一个死人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她躺在棺材板上，下颌泡在血里；毫无疑问是她的血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈！……”Frisk露出了难看的脸色，“你简直是把我当成道德心在谋杀了！”她又咳出一点血来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara抓起了她的额发，仿佛揭一道丑恶的伤疤。她像拍打毛衣上的灰尘一样把她抛向灰白的墙；“你是我见过最莽撞的人……”Frisk不顾一切地说；如果她还顾得上什么，就不会轻易说话了。她强硬地说：“你根本没有在意过什么。至少是没有在意过我。别挤出那种笑容！……我才该笑你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但话说到一半，她又归回到以往那种质地柔软的声线中去了，但是含着灰，和着血；Frisk说：“你把所有梦和希望送到坟墓里去了……你简直是埋葬了时间。我不是说你有多伟大，我没有称赞你；我是说你有这么可恶，这么顽固。但我并不讨厌你，我对你是一种包容的同情……啊，天哪。”她说不下去了。她的肩膀流出大量的血，显露出又黑又腥的大窟窿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地下没有星星，灵魂或者心脏。真糟……但这都是好的。”她说，“临死的人真清醒。临死的怪物是怎么想的呢？……我已经经历过一次死，还信仰着生，和你比起来，真是乐观入世啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你恐怕没有兴趣知道吧。你根本不想知道我的事吧，Chara。”她一边说，一边叹起气来；但这又好像不是叹气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如地下王国还存在史官，就应该记下这一幕：年轻有志的少年王拿着有力的刀，插进叛逆的人类的心脏，血从七具棺材的其中一具漫出来，象征着一个旧统治时代的衰落，野蛮的决心以它的无所畏惧，终于夺得了权位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人清楚：是梅菲斯特勒死了浮士德，还是浮士德毒杀了梅菲斯特；但心脏搭桥终于沉进了水底。她们的关系彻底断裂了。干干净净，彻底的解脱，彻底的胜利。Chara打败了她的假想敌和道德束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，Chara站在一束山顶投下的光束中，头发沾上了金色的花瓣；是Chara用指头掰开了Frisk的眼睛，说：“你绝不可以怕我，你一定要看着我，看我怎样掏出你的心肺，挖空你的意志。”她大声地说，“你是个有预见性的人！但你终于要为了自己的决心不够而死。我要你让步于我。——现在，好了，睁开眼睛，看看我！但你绝不可以流眼泪。你为什么要流眼泪？令人讨厌……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，是Frisk说：“可是我没有哭，还没有，Chara。”她俯下身去；“在哭的是你……我为你感到抱歉。”她这样给故事收尾，“我爱你，所以要为你感伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frisk像苹果一样落在了土地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;5&#34;&gt;5&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;这是勇者Chara在险恶的地下世界披荆斩棘的一段旧话。关于她如何摈弃杂念，杀害亲友，让眼睛无法注视沾满血的手，胸腔容不下过于大的野心；悲剧还是喜剧由观众评断，勇者何去何从亦无人知晓，缺页的历史也许不会再完备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，讲述完毕。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/enemy/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>炸鸡啤酒</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;“不，你太小，你还什么都不懂——”Chara说，“等你长大一点，就明白可可粉、锁骨链和肉色丝袜的好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那衣服呢？我们的衣服不一样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara的嘴唇抿成一条薄线；她不悦地眨了眨眼睛，说：“条纹是永远不被时代摒弃的流行元素，宽松的毛衣是雅致的体现。”末了，她扑在沙发上，抱枕与毛毯的缝隙间传来一声闷闷的“蠢货”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是Chara，但又不是我所熟知的Chara。据她所说，她已经十六岁——即将满十七岁了。她比我高三个茶杯，脸色鲜活发亮；如今，我只能从那双红眼睛里看到Chara的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从地下脱离后，我再也没见过她。除了在梦里，我会看见一团有红色眼睛的水汽，一边笑盈盈地招手，一边试图越过一条河流；但屡次三番地，她会陷入那团水流中，最后随着阳光降临，万物复苏，冰雪消融，水汽上升。她的红色变淡，仿佛被大气消化一般，没入云层，再化成雨水，降在我的头顶。我不知道这象征着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我是学生。据她所说，她也是学生，只不过比我高好几级，多学了七八次外国人的革命；她能言善辩，而我只会写作文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狗屎！”Chara翻了个身，用鞋底指着我说，“你这里有酒吗？啤酒，低点度数的就好，我怕我发起疯来就把积分卡密码告诉你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么卡？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，没事。你有吗？”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“混账。巧克力有吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说没有。Chara凝视了我一秒，又翻坐起来，说：“好吧！你还有什么？我想你什么都没有。你一无所有，小孩子就是这样，非常没用……那，给我一把小刀，水果刀就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有理会她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜托！”她有点笑起来，带着一种请托的意思。这时候，我才觉得她开始令人熟悉了；只是这种笑容里，毛骨悚然的成分少了一点，她更像是一个真实鲜活的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间会给人带来这么大的成长吗？但是，长大后的Chara，为什么会在这？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“够了，我看到了，”Chara露出胜利者的笑容，大幅度挥舞了两下水果刀，“我看见你茶几上有苹果。正好用来缓解攻击冲动。”说罢，她真的拿起一个苹果，流畅地动起手来，落在垃圾桶的果皮厚度均匀，线条流畅，连绵不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有点吃惊，说不出话来。过了一会，才说：“你的确是长大了，不一样了，Chara。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;我得把她藏起来，别人倒还好说，就是不能让Toriel瞧见；我不知道为什么，出于直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天中午，我和十六岁的Chara一同出门，就像是亲生姐妹一样；我们甚至穿着同款的毛衣。商品店和玻璃窗像水银线一样划过去，Chara用眼睛打量每一个橱窗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道该不该这么说：她看上去有点……贪婪，就像每个青少年一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抓了一下Chara的毛衣；她反感这个动作，把我的手撵开了。我问她，在她的世界里，我是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara瞟了我一眼，一面向前走，一面慢吞吞地说：“哈，一个蠢货，呆头呆脑的——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相处的好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢——这……”Chara停顿了一下，说，“真是庸俗的首饰。金色的，闪闪发光的，又沉重，又油腻。我不敢想自己到了中年也会买这种东西。”她对一个橱窗的金饰品说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我沉默地点点头，继续向前走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天色很好，光线下的灰尘沉降着，像昨晚的星星一样发亮；在一大团云下，反射着人类与怪物和平、安静的未来。曾经在我体内暴动的某个灵魂，此刻以一种不真实的姿态，向青蛙售卖的炸鸡和低度啤酒走去，抓着我的上臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叫我小破孩。我没有理会这个带轻蔑色彩的称号。她几乎是把我提了过去，说：“你想不想吃这个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啤酒就算了。”我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你必须喝！”Chara笑着说，从牛仔裤兜里摸出了钱；我不知道她还带了钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只好和Chara并排吃着炸鸡，趁其不注意，把啤酒倒进了出水口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个穿金戴银的女士从眼前走过，Chara忽然喷出一口啤酒，用手指着她们；我连忙捂住了她的嘴巴，握住了她的手指。一串足以招惹麻烦的笑声就这样被憋回了腹部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临走前，Chara站在一大片红红的夕阳下，说：“别以为我没看见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看见什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你把啤酒给倒了。而且你一点也没有醉。”她闷哼了一声。“显而易见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……好吧。”我耸耸肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿，不过，”她带着那种狡黠的笑容说，“那是你还是谁藏在衣柜里的钱？我拿走了，非常感谢。”我想她不会还了。另外，她不知道那是Toriel的钱。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/fried-chicken/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Fell</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans醒来的时候，发现自己躺在一滩血里。血已经凉了，还黏在扑满灰尘的地上。他的头颅沉而重，他的意志又格外昏沉。他闭上眼睛，感到自己的灵魂已经具象化，被什么东西扯离了身体；组成他身体的魔法不再盈盈发着光，而是饱和度直线下降，几乎成了一滩像素状的灰色眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，Sans听见了一声呼喊：有人在叫他的名字，并且是一连叫了好几声，接着一拳打在了他的颧骨上。Sans吃痛地叫了一声，在血泊里翻了身；他这才发现那是自己的血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛被血糊住了，眼周和眼瞳成了同一种颜色；那个声音的主人又对着他的肋软骨来了一下。Sans已经没什么可吐的了；他的血好像流干了，他的魔法在烟雾一样的空气里沉默地蒸发着，他浑身撕裂一样痛。但他还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为什么他妈的还活着？Sans在一片混沌中睁开了眼睛，他的兄弟——一个骄傲的皇家禁卫军——正咬牙切齿地看着他，那样子就好像他要把他扔到地狱里燃烧一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，Papyrus似乎冷静了一些，恢复到往常的样子。他像往常一样尖刻而愤怒，他说：“你这个婊子养的怎么会在这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊，呃……boss……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你他妈的项圈呢？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像……断了。”Sans低声说，他的嗓子不太好使。其中一半项圈的尖刺穿过了他骨骼的空隙。Papyrus把他拉了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别总想着躺着，”Papyrus想了想又说，“哪怕你要死了也别！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans小心地靠在他兄弟身上。他舒展开自己头颅上深嵌的两个大窟窿；他看见被染成红色的Snowtown，以及一条又脏又臭的河流，河里飘着尸体。Sans圆睁着眼睛，喊道：“靠！……这画面美得像坨狗屎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他焦躁了起来。“嗨，boss……怎么说的来着？”他想了一下，说，“请问这是，怎么一回事啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有人把一切都毁了。有个‘人’。我不知道她干嘛要这样做，但是……”Papyrus说道，“虽然以前的生活像狗屎一样糟，未来的估计也不会好过，但那家伙的行为真是他妈的惹人烦啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans的体内有什么东西神经质地乱蹦乱跳起来；他常常这样，今天也毫不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……哦……‘人’？……boss，你在说sweetheart？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还这么叫她？我的天哪。”Papyrus提高了音调，“你以为自己这幅该死的狼狈样子是托我的福吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans此时还在流着血，他不知道自己怎么还没死。当他开始好好打量自己的身体时，才发现他破损的毛领里有一些食物残渣，“Boss……”Sans试探地问道，“你给了我一个派？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papyrus好像没听见。他快步向前走着，Sans只好跟在后面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不像你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“够了，够了！操你妈的，闭嘴！”Papyrus对他大吼大叫，“别摆出那副懒样子！调整你的背姿！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans的心情缓和了一些，以一副窘迫的神色跟在皇家禁卫军的身后。那些富有冲击力的景色，那些散发出气味的事物，已经没有什么能真正困住他的脚步了。Sans走在这高饱和度的鲜红的Snowtown，感到自己的心也在高声叫着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想到了一个孩子，一个与这里极其不相配的孩子；他渴望她拿那根树枝去刺他的眼部凹陷，但她每次都逃走了；他觉得她害怕的脸真他妈的可爱。但现在站在眼前的她就像Sans自己一样不可爱了。她是带着屠城的意念来的；而不仅仅满足于对个体的折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们走捷径。”Sans忽然提议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听着，Sans，我现在可不……！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Sans一把抓住了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦不……我在帮你。”Sans把手从他的腕骨挪开，“你看起来不太对劲呀，sweetheart……你能把那玩意给我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个人类，那个持刀的、穿条纹毛衣的小孩，正盯着他们。Sans与她对视了一会，多少有点感叹。现在，他是没有打招呼的力气，也没有讲笑话的心情了。他只摆了摆手，示意地说：“Sweetheart，你看起来不大一样了。我是说……哎！”他及时地躲闪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是有毛病吗？！”Papyrus叫了起来，“我是说你，Sans！尤其是你！伟大的皇家禁卫军自己会守护他的荣耀，你只要跟着我跑！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你看看她，看看这个小怪物。”Sans恰如其分地落着重音，“简直和这个世界相配极了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara抬起了眼睛，伸直了手臂。Papyrus躲过了她的一波攻击，这才看清楚她手里拿的是什么。“一把真刀！”他说，“是哪个混账给你的？他们把你那寒碜的树枝弄到哪里去了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chara没有回答他；当然了，她当然不会回答他。取而代之的，Chara举起了那把没有丝毫的锈迹、连轮廓都十分果断的刀子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，小鬼。”Papyrus说，“别想再伤我们了。你会吃苦头的！蠢货。”他以一种憎恶的形式说道，好像把牙齿嚼碎吞下去了似的；假如他有的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sans轻声慢步地走进了屋檐投下来的影子；去中和一些爬上他脊椎骨的焦躁感。“但是放心，sweetheart，我一定杀了你。”他悄悄地看着说，“就算和我兄弟……我的boss大吵一架，也不要紧。我会杀了你。我会成为那个杀手。”他捂着自己胸腔中还没干净的鲜血。他是以一种近乎神经质的语气说出来的。这时河边流过一具尸体，死人的脸面朝着他，恍惚间像在呼喊什么一样。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/fanfics/fell/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 