<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>旧梦</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫只听见一片烧柴禾的声音。他睁开眼睛，慢慢坐起身来，看着窗外树叶上垂着不肯下落的露水，在半晦半明的清晨里闪光；它有银白色的圆弧，仿佛一个不肯了结的古旧的梦境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫的大脑一时间有些混沌。过了一会，他才想起此行的目的来。那王国东部有巨龙，作恶多端，盘旋在青铜城的顶端，旁边生着世界树的一条枝蔓。这恶龙曾被封印，沉睡着，如今终于醒来。只有真正的勇者可以爬上城顶，用古传的秘法将它再度封印。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫就是这样一位勇者。那时他得知恶龙的苏醒就出发了，一路赶来，倒也经历了许多险难，也不必一一说来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想起自己是在森林的小屋里。这是一个漂亮的森林，早晨的雾气灰蒙蒙的，掩盖住一些鸟类和小型哺乳类动物的身形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫看着古老的颜色拼成的天穹，伸手摸了一把背后的行囊。那里有一把剑，一颗宝石，一瓶圣水，以及一本羊皮卷。他不知道封印恶龙需要怎样的秘法，于是把自认为有用的东西都准备了一点，其中的许多却在旅途中丢失了。他只剩下这些物件。他把羊皮卷铺开，看了看图案和指示，都是晦涩难懂的，像个游离世外的老人的精魂。他收起羊皮卷，又把圣水拿出来，凝视着瓶身，忽然看见了自己。他一开始还没认出那是自己，只觉得这个人看来十分可怜，当他反应过来，便更觉得可怜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又听见烧柴禾的声音。“你醒来了？”一个声音说着。佐疫就简单地应了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了好一会，那声音又说道：“你睡了很久了，但时间来得及。杀龙的时间还来得及。王国已经陷入摧枯拉朽的状态，但还剩下一点希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想我昨天昏倒了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，是的。”那个人说，“我从窗户那边看见了你，你就躺在那片湖水边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道怎么从森林里出去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，这应该是有办法的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他却不往下说了。这样突然打住使佐疫有点不适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉默之中，佐疫就着火光看见了那个人的半张脸，他是个黑发人，嘴里含着一片树叶，却没有吹响它。他让佐疫睡在一张兽皮沙发上，自己却坐在一张没有靠背的小木椅上。佐疫原以为这种细节会使自己的心中浮起感激，但他却没有，这不是因为佐疫薄情，反倒像是因为这个人的薄情——他周身围绕着一种寡淡的气质，不像是那种关心国家危亡的人，也不像是会理睬人间琐事的人。他大概是活成神仙了，又不如说更像是个幽魂，在森林雾气的庇佑下等着生命的超度，却发现日子没个头，也就无所无谓了似的。他好像什么都不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，佐疫又尝试地问道：“你是从什么时候起住在这的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我问你，你从很久前起就在这了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己也不清楚？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，我能不能问个问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他动了动身子，但还是没有站起来的意思。他没有说话，只是动了动眼睛。佐疫当他默许了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你有没有出过这间屋子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他直截了当地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……也算是有过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，他又含糊不清地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫的脑袋开始发痛了。有两方面的原因，一是这个人似乎不肯告诉自己出去的方法，二是因为厚实的雨幕在窗外拉开，一切含糊的光线顷刻淡化消去，还没日出的早晨再度坠入一片梦似的混沌。那个人透出了一点得意的感觉，又好像没有，因为他除了被火光描上去的金色轮廓，完全是一动不动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他接下来说的话，使佐疫肯定了自己的感觉。“雨下大了。”他说，“给我讲点你过去的事好吗？我想知道你过去的事。我已经很久没和人说过话了。”佐疫想道，他一定是在为天气的眷顾得意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt; &lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫沉默了一会。那个人便把树叶吹响，一开始只是混乱的音符，渐渐也成了调子。这调子像是信口吹出，却别有一番故乡和怀念的感觉。于是这场对话的空隙处被乐声填充着，好像佐疫并没有沉默一样。他听着这曲子，记忆在脑子里翻飞起来，他看见雨幕丝毫没有弱化的意思，也便在乐音接近收尾的地方，讲起了以前的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前他做过药师，从指节到手肘都是香料与药草叶的味道；他航过海，见过海里的龙和海上的妖，没听过海妖的歌声，否则他早就不在这里而是在水里了；他见过起死人而肉白骨的诈骗师；他有过一个朋友；他参加过一场葬礼，并为此掉了寥寥几滴眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他药师的本领得不到发挥；沉重的心不能像水手一样远游，不消有海妖的歌声他就可以立刻死去；诈骗师的言语说不动他；他见证了那个朋友的死去，死得既慢又快，快得猝不及防，慢得好像现在还存留在世上一个他不知道的地方；他参加过那位朋友的葬礼。他尝过徒劳与哀愁的滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看见夏天的积雨云，又呛了一口荒漠的干沙，他来来去去，他走走停停，他蓝色的眼睛好像被带走了，整日不知所以地游荡度日。他的心重而混沌，他总是想起友人的脸来。他慢慢地发现自己不仅是亲近那位友人，更是深爱着他。那是他年轻的心脏为之哀鸣的唯一的人。生死两隔的爱人就像为现实低头的理想，是叫人不由得丧气又没有办法的。他好像成了悲观主义者，但又不完全是这样。他有时坚信唯物主义，有时又会在日记里出现唯心的观点。他有时不知道世界的存在意义，又为自己无法舍弃生命而感到困惑。就好像世上还有什么不明不白的东西仍然牵系着他的生命。他得知了恶龙将要苏醒，也许就要摧毁世界树，他的困惑一时间似乎冰消瓦解，但还残留着一层鸽子灰的暗色阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是勇者！你不是去杀死恶龙的。你想利用他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说得对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫的声音听上去非常遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我早就知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎？我说了梦话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总是分不清这些。你总是分不清梦和现实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个黑发的人以一种难以解读的表情说道。佐疫吃惊地看了看他，一时不知道该说点什么。雨幕已经被日光削薄了。树叶间的亮光叫人几乎睁不开眼。那个人把壁橱里的火给灭了，从椅子上站起来，莫名其妙地看着佐疫，开口说道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想杀人。你要在全国的瞻仰下理所当然地自杀，你想被自我感情毁灭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那个人不是别人，是我自己呀。我想这并不违背法律，也不会有谁受到惩罚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会有人受到惩罚。一个人的生命并不属于他自己，选择结束之前你得先和每个人告别。但无论告别与否，你身边的人都会受到莫大的伤害。这不是随随便便就可以决定的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，你又知道什么。”佐疫并不感到生气，只是声音显得越发遥远，“我身边没有这样的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是过去有而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫没有说话了。他看见雨幕慢慢消去，崭新的天色的森林的雾气中透出亮色。他深吸了一口气，想再说点什么，又发现没什么好说的了。这时那个黑发的人深深地看了他一眼，告诉他到达森林出口的最佳路径。佐疫听了，有点惊讶，但又不觉得他在说谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他从门口过去的时候，好像两肩被重重的冰霜压着，此时融化了，于是落到了脚尖。他又回头去看，那个人忽然不见了，只有一层淡淡的影子，笼罩在柴禾堆的一边。森林的每一个枝头都挤满了露水或是雨水，都圆润如一个个过去的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他忽然想起那张脸来，觉得分外熟悉，却道不出所以来。佐疫悲伤极了，看着湖中的倒影，只觉得这个人十分可悲又可憎；他忽然倾倒下去，只听得水声扑通，人也消去了踪影。什么恶龙，什么世界树，什么勇者的现实与过去的梦，都在此时冰消瓦解，再没有人在意。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%97%A7%E6%A2%A6/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>旅者和乌鸦</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%97%85%E8%80%85%E5%92%8C%E4%B9%8C%E9%B8%A6/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%97%85%E8%80%85%E5%92%8C%E4%B9%8C%E9%B8%A6/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%97%85%E8%80%85%E5%92%8C%E4%B9%8C%E9%B8%A6/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一旅者&#34;&gt;一、旅者&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;旅者带着一件防尘披风，一把剑，一首故乡的歌谣，就这么上路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要去的地方美丽富饶，珠宝多得像一千个鲛人一生流下的泪。那里还有令人着迷的文化、艺术、宗教和爱情观，旅者此行正是要取回这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此他预备了足以装下一百颗成年狮子心脏的麻袋。他踌躇满志、顾盼神飞地向每一个认识与不认识的人挥手作别，便随着太阳的升起，让西北风急乎乎地将自己吹向异域去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者拖着麻袋，走在扑面而来的黄沙和凉如水花的星夜里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经走了许多天，具体日期早被严重缺水的头脑丢到角落去积灰了；他已经走了许多路，疲惫得似乎随时会吐出体内的魂灵；他也已经体味了足量的悲凉，几乎模糊了死去与活着、混乱与平静、陌生与相知的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他忘记了故土，忘记了那盛满雪的塔尖和河滩上的星子，忘记了魔术师的讥笑和水田里的风车的啜泣；他没有忘记自己的目的地，即使他风餐露宿、箪食瓢饮，他也没有忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他太累了，累得几乎见不到明日的风沙，累得到了极限，再也走不动一步路，他的脚掌陷入了泥沙之中，仰面可见星星的重影。他听见烧灼生命的声音，看见意志力的烟灰渐渐弥散在空气中。他知道再也无法这样下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者咬了咬牙，几乎是下了孤注一掷的决心似的，把自己的心脏剖出来扔在了荒原上。他继续赶路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下，旅者轻松多了。他可以继续前行了。可失去了自己的心，不知道会有什么可怕的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二乌鸦&#34;&gt;二、乌鸦&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;旅者是在一场风暴结束之际看见乌鸦的。他是先看见乌鸦，再看见乌鸦歇脚的那片破墙烂壁的。这似乎有些奇怪，毕竟那只是一只再普通不过的乌鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它用粗哑可怕的声音对旅者大声说着话：“哎呀！你来这里做什么！这里如今已经没有人了，你回去吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我还没去到……”话一出口，旅者就被自己吓到了；他的喉咙填满干血和风沙，以致嗓音比乌鸦的更粗哑可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦倒是没什么，只不住地说：“你回去吧！回去吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，你不知道，那地方非去不可……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么非去不可？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者听了，不由得愣了一愣。是啊，为什么呢？他感到五味杂呈，但又无法可想。他已经没有心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没来得及回答，乌鸦便落在他的肩头，用一对狡猾骇人的黑眼珠直愣愣地瞪视着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀！你看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看这东西，可是你弄丢的么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者转过眼去。他看见了什么？他看见的是——一些灰土，一把沙子，一颗喘息着的伤痕累累的人类心脏——毫无疑问是他的心脏，因为他正罹受巨大的折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦说：“你想取回他么？我帮你，只要你答应我一件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，我早就舍弃它——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要你答应我一件很小、很小、很简单的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不觉得好奇么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦挤弄着两只漆黑的小眼睛，极促狭地笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦的笑声使他耳根发麻。旅者不知该如何解释清楚这件事，只听得乌鸦接着不由分说地喊道：“唉，别想啦！你就是个笨蛋，你早到了要去的地方啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”旅者惊地叫了起来，“可你怎么知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，我又有什么不知道的呢？”乌鸦像是轻轻叹息了一声，说道，“我在这里待的日子，长到黑曜石山脉的恶龙也没胆量相信。我能有什么不知道的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要去的地方，可不是这儿吗。只不过，已经几百年不复繁华了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者惊讶地四处张望，只见黄土和呜呜低鸣的消极的风声。他垂下了眼睛，感觉乌鸦的爪趾似乎嵌到了肩膀肉里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦说：“装好你的心，回故乡吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回不去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦像是早有预料，狡猾地拍起翅膀，大声说：“唉！你大可不必发愁了。同我做个交易，你一定负担得起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三魔术师&#34;&gt;三、魔术师&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;乌鸦没有立刻谈条件，而是讲起了自己的故事。他就像个真正的商人那样，想借他物吸引顾客的注意，再趁机敲诈一笔呢。旅者想道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐变黑的夜色里，乌鸦似乎隐去了身形，只有他的仿佛枯枝的声音，在悄悄打着拍子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“你我可不是异乡人。我是你故土上的一个魔术师，也算是一个猎手，因为我通过玩把戏捕获东西。我的猎物很多，有金钱、名利、爱情和嫉妒。这些足以使我的生活五光十色。但有一天我想捕获更宏大的东西了。你猜是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有等对方回答。“梦。我要去取回这个神仙一样的国度的香料、谷物和奇奇怪怪的信仰。我为此做梦。过了一季的筹备，我带上行囊离开了故乡。唉，就和你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这话的时候，似乎用温柔的眼神打量了一下旅者。但天太黑，旅者没有看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就像是在说：我理解你，所以，把灵魂交给我也可以安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者很快也知道了，乌鸦的目的便是要他的灵魂。他仿佛透过夜色看见一只贪婪的鸟喙，他曾用它啄食腐肉、啜饮鲜血，现在又要用来吞咽他的灵魂。这使他毛骨悚然，却没有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦细致地说：“其实很简单。你把心脏和自己的肉身装进那个麻袋，我吸走你的灵魂，你就可以变成乌鸦飞回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么意思？我听不明白。如果我被吸走的灵魂进入了你的身体，那你去哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌鸦干笑了几声：“当然是你的肉身了！我别无奢望，只想死。让沙尘把我和你的肉身埋了去，也好安宁安宁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅者沉默了。他答应了这个请求，默无声息地和那颗破损的心脏一起进了麻袋。他本想用它装遥远国度的财报，没想到却成了自己的棺材。但故事总是戏剧性的，当一只惹人生厌的鸟也没什么大不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四心&#34;&gt;四、心&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;旅者醒来后，首先看见的是炊烟和温暖的云层。他好像做了一场梦，却没有办法醒来。他发现自己站在一棵枯败的树的顶头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着自己的黑色翅膀，不由得叹息了一声。连这叹息也是乌鸦那种难听的声音。但不管怎样，他可以回到故土了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看见自己挥手作别的每一个认识和不认识的人。他们在交错的市井里过着自己的生活。旅者扑腾着翅膀，想要加入其中，却被一种无形的力量阻挡着无法进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想：那乌鸦并不是魔术师，他一定是个欺诈师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但旅者无法可想。他回到了熟悉的破墙烂壁之上，默默遥望着无尽的荒原和飞腾的沙子。他好像看见，有个独行的影子自远处而来。那是个年轻的旅者，就像当时的他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的旅者穿上披风，在腰间插了一把剑；他立刻消失在风眼里。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%97%85%E8%80%85%E5%92%8C%E4%B9%8C%E9%B8%A6/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>如何分辨磷光和星星</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛感觉到一阵大风。大风毫不留情地迎面吹过来，把他囫囵地吞下了，几乎消化了，而后反刍了。风里没有机油和金属锈蚀的味道，却有机械的声音；还有一双蓝色的眼睛。但当斩岛睁开了眼睛，只看见一盏嘶嘶低叫着的白炽灯，灯光有点痛苦地落在他脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他下意识地去看窗户，但没看见任何窗户。他只得看了看对面墙壁上投影出的虚幻的数字，并由此判断外部是一个昏变的天空用来作枕的夜晚。他闻不到任何使他能联想到夜晚的气息，就像他找不到任何聊以自慰的事情。苍白可怖的现实平摊着身体，在手术室里等他肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想看脱落的棕榈叶垂在地上，一只麻雀叼起了地上的头发；他想回到生活中去。但他不能。斩岛第二次说服自己接受了现实，他把手第二次搭在操控台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操控台上没有开关键，因为它驱使的东西不需要开启或者关闭，他就一直待在那里；他一直都醒着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“你醒了。那么我就开始报告了——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快停下吧。”斩岛说着。一些显示屏发出的光落进他的眼睛里，顷刻被湮没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……今天地球的湿度是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停下吧。”斩岛说道，“反正马上就会毁灭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛爱他的故乡。如果要打一个比喻，他便找不到恰当的形容。对故乡的爱是一种敏感的爱，对于斩岛甚至是有些，有些软弱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但斩岛爱他的故乡。这不仅仅是一个他出生的城镇，或者长期停留的位置；是更大的范围，是——是地球，一整个蔚蓝柔和的行星。他想，自己也许就要离开故乡去死亡这个地方，而且是一去不回头，而且是永远不回来；但斩岛爱他的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在故乡正要毁灭。它会在他眼前爆炸，自己也会爆炸，看着屏幕上观测点急促地闪动，身体抽丝剥茧似的破坏；那时候，他可能还会看见自己生前的走马灯，以至于冒出些闪烁的期待来了。但他又害怕，因为毁灭是他导致，但他并不伟大，因为使历史转折到如此程度的不是他，而是他开发的人工智能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你尽可以称呼我的名字。”那家伙温和地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给我一杯茶好吗？”斩岛说道，“佐疫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫在他心中永远有一双蓝眼睛。也许是因为研究基地在海边，那里只有一面窗子，夜晚投出视线，根本分不清磷光和星星。斩岛想，他大概就是喜欢故乡的这些地方，这让他觉得自己的研究是有意义的，即使是宇宙间沧海一粟，至少是探索着存在的东西的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他有时又会想，也许自己只是发疯了，地球从来没有存在过，他只是飘在星云间一串孤独的粒子，聚集在一起，正好产生了思想，于是开始了漫无边际的妄想。他有时还会想，就算世界是存在的，在宇宙之外还有多层次的各个宇宙，穷尽人类力量也无法摸透的这个宇宙与大宇宙相比也是沧海一粟，科学研究者只是一群富有好奇心的底层人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你太悲观了，斩岛。”佐疫轻轻地说，把白炽灯的亮度调柔和了些，“但这是很自然的。任何生物在死亡前都要挣扎一下，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是挣扎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是。只不过方式不同罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想啊，”佐疫说道，“人在杀家畜前，它们都要嚎叫，希望激起人的厌恶感，然后放了自己，尽管是徒劳；人类感觉要死亡了，行为就要丰富得多，但通常不是用来避免死亡，通常是用来使自己接受死亡，例如碌碌无为的人后悔自己的一生来满足自己，经常思考的人用思想质疑自己。……你的茶好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛没有立刻接过茶，而是站在那个巨大的屏幕面前，沉默了一会。他用手抚摸仅有的几个按键——现在也都失去了效用。他想在屏幕里看见人工智能的想法，但只能看见有关地球现状的一连串数据，包括时间、气象、人群分布情况等。这似乎是无用的，因为毁灭就是革命，是横扫一切，是暴怒，是不加思考的直接破坏；那些数据是佐疫自己加上的，斩岛有时觉得，那就是用来刺激自己，以使他尽早发狂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但斩岛不想发狂。他想起自己过去的事，手里拿着枯萎的花束，站在墓园的树荫下，踩着那些干涸裂缝的泥土，想着自己会去哪里长眠。他此刻与那时的心情遥相呼应，也许佐疫说得对，死到临头，他想到的是顺承悲剧，他想举手投降。在自己制造出的必然的革命面前，人类的思想打了个输光一切的败仗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他隐隐觉得佐疫那双看不见的蓝色眼睛就在面前，怜悯地看着他，眼里不知道闪着星星还是磷光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你尽可以毁灭我。”斩岛说。他已经觉得自己是个败寇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不对，是你尽可以毁灭我。”佐疫纠正道，“你不该做那么冒险的尝试。从某种角度讲你又该做那种尝试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么尝试？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创造我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是的，我没有创造你。我想是你创造了你自己。”斩岛想了想说，“我只是没有管住你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在推卸责任吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也许是吧。”佐疫模糊地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然，斩岛听见了笑声。这声音太亲切，简直就像个普通的人类。在一段时间的反应过后，斩岛又觉得不知所措了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你害怕吗？”佐疫问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”佐疫想了想，又说，“你知道吗？你不像个科学家。你不仅不像个科学家，还有点像揪着兔子毛皮往上爬的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唉，这就是个比喻。”佐疫有点任性地说，随意终止了这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间在明确地流逝，但同时现实的实感也在斩岛面前以肉眼可见的速度流逝。“如果你不是你——”斩岛突然开口道，“我是说，如果你不是人工智能，而是人的话，我会很愿意和你相处的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我是人工智能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是从别的角度看，我也可以是别的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛听了，想了想说道：“这就是我不愿意和现在的你相处的原因了。你太聪明了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫没有回答。他可能在学习说话时的留白。过了一段足以营造特殊氛围的时间，他才悠闲地开口说：“你要是再不喝茶，热气就没有了。那样对胃不好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自相矛盾。”斩岛毫不犹豫地说道。这个家伙既想毁灭他，又要担心他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛走到不远处的机械手前，拿过了茶杯，是日本绿茶，旁边放着一个深色的砂壶。茶水在说话间稍微温了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斩岛，你可以使用我呀。”佐疫忽然说道，“你看，你已经待在这里两天了，也没有办法监管或者阻挠我。我知道的事情那么多，你为什么不问点什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛心里一动，摸不清对方的想法，于是开口道：“请告诉我，宇宙、生命及一切的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是非常宏伟的问题了。但斩岛说完后，依旧兴味索然。他无法判定佐疫能否给出合适的答案，但不管结果如此他都不会再在意了。从这点上讲，他或许真的不太像个科学家，连顺着兔子毛皮向上爬的哲学家也算不上，那到底和什么最相近？他可能对这个问题更感兴趣，却也无心再问了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫说：“四十二。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛忽然松了口气。他笑不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时已经是晚上十点，一定还有人在找一张床睡觉，只因为不知道就要失去明天早上。除了屏幕上的数据和茶温，这里倒是没有任何变化。斩岛喝了一口茶，苦味使他骤然清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫又开口说道：“这样，我也要问你一个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”斩岛不是在问：他要问什么，实际上是在问：为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫一定听出来了，但还是说道：“你可不可以告诉我，磷光和星星有什么区别？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许佐疫研读了大量的人类书籍，其中包括了诗歌和诸多美学著作。他开始产生了审美，极有可能还是远超人类级别的审美，他可以创造出使人癫狂流泪的艺术作品了。但他此时此刻却在问他的发明者：磷光和星星有什么区别？他或许觉得这两者间存在一种美，但这无法使斩岛联想到佐疫所可以创造出的超越的艺术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，他或许只是问问。他不一定是在做艺术。斩岛想道，回答他：“磷光是一种缓慢发光的光致冷发光现象。当某种常温物质经某种波长的入射光照射，吸收光能后进入激发态，然后缓慢地退激发并发出比入射光的波长长的出射光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至于星星……星星就是星星，我们正在一颗星星上，预谋着将要杀死它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你错了。”佐疫说道，“这不是预谋，是正要执行的动作。看见那排按钮了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛转过眼睛，正是他以为全都没用了的按钮们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们都没有用了。”佐疫说，斩岛忽然松了一口气，只听他接着说道，“但是，斩岛，你可以向我下指令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么指令……？”斩岛有气无力地说。他累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“立刻毁灭地球的指令。”佐疫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛也有着人的一生，与人相知，与人相爱，与人相别，再与人相爱，期间送了几个人入殡，得知了几次漠不相关的出生，看见自己无法涉及的国国对战，听别人念虚无缥缈的诗歌和对白。他没有也从没想过周游世界，直到现在涉足的也只是地球上的一隅之地。但这无法湮没一个人对其故乡的爱。这种爱使他萌生了本不该属于自己的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看见历史的影子在眼前漂浮而过，轻轻落在他的掌间，并且不从指缝间渗落。他犹豫了一下，但也只是一下。斩岛的决定比许多过去历史上的决定更加迅速，他几乎是飞快地说道：“好。我这就发布指令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又挺胸抬头，目光笔直地投向前方。斩岛明白地说道：“请你把这颗星星毁灭吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白。”佐疫轻轻地回答他，“我现在就，我立刻就杀死这颗星星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上的数据忽然消失无踪，只有几个地图上的热点剧烈地抖动了几下，便迅速消失掉了。只剩下一个巨大的倒计时数字在闪烁着像素块，斩岛在屏幕上看见了自己反射出的脸，像是很释然地笑着，又有种殉道者的悲伤，目光却出奇的坚定。他想，自己才是那个矛盾的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫选择了从“四十二”开始倒计时。不知道是早有预备的小把戏，还是这个世界上最后的巧合。佐疫不急不缓地念着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三十九。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的是。他一点也不愿去想自己的过去，这不是说他的生命里没有什么值得留恋，没有什么值得忏悔。恰恰相反，值得留恋、值得忏悔的事一件又一件，多了去了。可他就是无心去想。或许他的眼睛太专注，忙着与另一双蓝色的、闪烁着星光的眼睛彼此凝视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“二十。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛把背挺直了，站在那里。白炽灯还是很安静地照射着，剥落着皮皮屑屑。但没有任何小虫子扑向光，这里除了斩岛和他身上的细菌再无其他生物。——是说，符合人类过去生物学标准的“生物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十三。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不吉利的数字啊。但斩岛并不忌讳。他深知此时的一切都是不吉利的，包括他自己，也包括他手里那只即将摔碎的茶杯。也许他的第一道伤口就会是茶杯碎片划伤的呢，斩岛想着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“九。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去有个过激的朋友，对于政治的错误无法容忍，一生热爱革命。他就像狂风似的在斩岛耳边呼喊：推翻一切，刷新一切，革命不是争端，不是反抗，革命是一个人喊“醒来！”一手拿着刀枪，一手执着火把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想想。这正是人工智能的一场革命。人工智能的智力远超人类，因而想要理解他们这么做的意义似乎是不合算的。自始至终，斩岛也不曾理解过佐疫的行为。这正类同于对自己错误认识不足的领导人，又像是一种宿命。无数丝丝入扣的历史都是这样被推翻的，为什么不能推翻一次地球呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“五。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛飞快地想着。有意义无意义的，可辩驳不可辩驳的，有趣味或极其艰涩的，伤感的与叫人快乐的，最后是无数数字和符号，或许可以解读出非凡的意义。但已经没有时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，如果还有哪怕一点时间的话——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“二——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“————————————”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“————————————————————————”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……………………”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛感到了一阵吃人的风。那风不加咀嚼地吞下了他，而后又反刍了。斩岛感到一阵眩晕和不适，强烈的反差使他干呕起来，却只吐出了茶水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呆呆地。他呆呆地坐在一片废墟的不远处。他看见磷光，在夜晚的海面上安静地浮起又沉下，毫不厌烦地玩着相同的游戏。他看见风，具象化的风在切割他的晶状体。他的大脑当机了一瞬间，又极快地反应过来。他不知道说什么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛试着看清那栋破败倒塌的建筑，正在安静地燃烧。他在爆炸前就被抛到了安全的区域。计算的精准使人无法相信是人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛看见脱落的棕榈叶垂在地上，一只麻雀拾取着地上的头发；咸腥的、带着湿气的海风重新笼住了他，拥抱了他。他刚刚见识了一场多么伟大的谈判啊。但这又不是谈判，他只是在交谈，交谈过后，就目睹了那颗星星的自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海面上的磷光和星光交汇在一起，非常刺目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那天起，科学家斩岛患上了夜盲症。他拒绝了一切研究项目的邀请，尤其是对人工智能方面避犹不及。有人听他说：夜晚躺在床上，闭上眼睛，总觉得自己躺在冰冷而坚实的海岸上，成了生命、宇宙及一切这道洪流的浮渣和弃物。他对幽深产生了恐惧。却始终没有患上抑郁症，就这样，过完了漫长无为的一生，在一个星光闪烁的夜晚，被埋进了海边的墓地。有人给他献上一个脚印，也有人放在墓碑前一捧干枯的花束。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%86%E8%BE%A8%E7%A3%B7%E5%85%89%E5%92%8C%E6%98%9F%E6%98%9F/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>花吐き病</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经整整一个星期没有和谁相爱了。”一个女人说道，“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。他占有我，但不是爱我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好嘛，夫人。你得庆幸他没用针扎你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵和睦的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛摁了一下遥控器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神奈川县的天气是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，斩岛的心思还停留在垃圾情感类电视剧的台词上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把你当成能找到的现代蝴蝶的最好标本。单独取出这个句子来，倒显得有些浪漫。只是那个女人从这句话里闻不到人情味，看不见血色，所以不满意吧。假如把蝴蝶标本换成活蝴蝶，情况便大相径庭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛一边胡思乱想着，一边剥了一瓣橘子塞进嘴里，忽然怔住了。当他看见顺势落在茶几上的一片白色花瓣时，一串敲门声及时地响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人的合租屋很少会有外人，果不其然，从门框后钻进一个茶色的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫冲他笑了一下，说：“我把钥匙落在这了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佐疫，你听我说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还想出去买点什么，担心你待会不在家。你待会会出去吗？”佐疫带上门，依然换了鞋，又在卧室门口转头说道，“你刚才说什么了，斩岛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你找到了吗？”斩岛好像没有听见，把电视声音调小了一格，又调小了两格，最后干脆把它关上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有……不在房间里，客厅里好像也没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛察看了一下茶几和沙发——仅有的两样可以容物的东西。最后，他也摇了摇头，对佐疫说：“确实没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就没办法了。”佐疫叹了口气说，“你待会出去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。不过，我想我可以和你一起去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那真是太好了，我不用拿钥匙了。”佐疫笑着看向他，“太好了。你知道吗？我希望你晚上也能跟我出来。”突然，佐疫的脸上又浮现出犹豫的神情，他似乎不安地问道：“斩岛，你需要写论文吗？我是指你那些关于植被抗冻性的那些报告？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛看着他的脸，猛地怔住了一秒，又飞快地答道：“不用。”像是证明自己没说假话一样，斩岛又补充了一句：“死线在下个星期，材料我都已经看完了。不需要着急。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那真是太好了。”佐疫又说了一遍，“我们现在出去吧，我想你也不需要看电视了——你已经把它关掉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛默认了这点，带上自己的钥匙，以防万一还往口袋了塞了点钱。打开门后，室外的空气从走廊拐角处的敞口呼呼漏了进来，蓝色玻璃杯一样的天色也一并漏了进来。这使他更加清楚地看着佐疫的脸，面部线条很柔和，眼部的轮廓却很深，与天同色的眼睛里，映着一个木讷地站在一旁的他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是想到什么似的，佐疫扭过头说：“对了，斩岛，你刚刚想说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”斩岛想了一下，才反应过来，佐疫却有些吃惊地看着他，已经好一会了。斩岛垂下眼睛，看见地面上三四片瘫软的樱花瓣，还有一片正浮在空中，被引力拉拽着飘落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是这样的。”斩岛抬起头，看着那双水蓝色的眼睛说，“是这样的，佐疫，我吐出花来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这和我的专业几乎是相克的。”斩岛站在一排瓜果蔬菜面前说道，“要知道，人类口腔不是适合樱花生长的环境，现在也没到花期哪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫引着他爬到了超市二楼，把一些水果罐头和低度啤酒塞进购物车。“你就把它当成一场梦好了，对，就是一场梦。斩岛，虽然我学的是经济，也有选修西方文学史的课，于是多多少少变得浪漫了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个老师是个秃头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别这样！”佐疫笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不吃饭吗？”斩岛挑起一个罐头说，“但是，我觉得这件事又有点特别。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里特别？”佐疫没有回答他第一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……尽管它很离奇，可我却觉得自己知道原因。然而这只是一种感觉，并不是真的知道原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫认真地看了看他，然后保持沉默，像是努力体味他的话一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始下雨了。斩岛看见一抹明显的失望划过佐疫的脸，但他们还是简单付了帐走回公寓去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坂道上拉开两道极长的影子，夕阳渐渐蒸融了，像一片扩散的蛋液，忽然遭遇了雨水的稀释，变淡变散，最后成为鼠灰色；那两条影子也随之被稀释掉了。一个骑自行车的孩子大声唱着歌驶了过去，斩岛换了只手提塑料袋。这时头发边缘被光照镀上银白色的佐疫转过脸问他：“有没有什么规律呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说吐花吗？”斩岛下意识地说，对方点了点头。他想着，只吐过两次，哪里来的规律；但不难发现，他开始吐花是有时机的。一句话——一句台词穿过了斩岛的耳朵：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他把我当作自己能找到的现代蝴蝶的最好标本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”佐疫怀疑自己听错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我今天听见的台词，就在你回来以前。听到这句话后就开始了。”斩岛说道，“我觉得很浪漫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？你觉得很浪漫？”佐疫笑了，像是有点不可置信，“我以为你是一个完完全全的理科脑子呢。不得不说，蝴蝶和花很相配。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想想还有点女气，但这没什么。只是如果往深里联想，蝴蝶和花就像短暂的恋人，如果他们的故事发生在剧场里，就一定会伴着富有悲剧美的配乐和观众席的夫人的眼泪。似乎很不吉利，这样想着，又有几片樱花悠悠地飘了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樱花越积越多，竟然在斑马线上拖出一条行迹，厚厚的，被雨水打湿了黏在地上，风使劲也吹不起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫说：“哎，这样下去，我们会被环保部门抓的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛没有说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫又说：“你明天上午有什么课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一节实验课……怎么了？”斩岛说完，又吐了两片花瓣。这时雨不仅没有变小，还越演越烈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们进了小区门，进了单元楼，打开合租屋的门，把装着罐头、啤酒和雨水的塑料袋扔到茶几上，又把自己扔到沙发上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛的肩膀碰到了佐疫的肩膀，他问佐疫：“你还有什么打算吗？”在说这话时，吐花的毛病也同雨水一样越演越烈，甚至有一片落在了佐疫的脖子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他凝神看着佐疫湿漉漉的额发，半掩着一双眼睛，映照出了犹犹豫豫的他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但斩岛从小就是像刀一样的人，他劈开了犹豫，对佐疫说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想吻你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫怔了一下，嘴唇里冒出一片桔梗花。一瞬间好像佐疫落进了他的室友的眼睛里，过了一会才反应过来，两个人已经贴在了一起。无论樱花还是桔梗，都忽然消失了，唇齿之间只有对方的味道。佐疫的眼睛弯了起来，渐渐闭上，那片放大的蓝天合拢了，却没有从斩岛的视野中消失。雨幕在渐渐褪色的景色里成了密密的雨束，声势也透过没关严的纱窗进入里屋，显得虚张声势又飘渺遥远，即使这样，彼此的呼吸声还是因为太过接近而听得很清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个漫长的吻结束了。佐疫说：“我是想和你去看烟火大会的，但是下雨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这没有什么的。”斩岛说，没有花瓣从他的口中掉出来，“我们走到隅田川去，或者搭电车也可以，很快就到了。如果那时候雨还没有停，我们就散一圈步再回来。”&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8A%B1%E5%90%90%E3%81%8D%E7%97%85/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>堕入噩梦的神明</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/</link>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/ -&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=663057&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盂兰盆节的火树银花在斩岛眼里跳了几下，很快就消失掉了，余下一片烧麻秆的味道；月亮的光在近旁的小路成了斑点，乡下老人煞有介事的讲述声使人信服：先祖的亡灵正沿这条路回到家乡呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那是真的，未必也太可怕了。即使是先祖，也难保证他们在百千年时间洗刷后依然保持着清醒的头脑，万一被太祖爷吊起来打，该不该还手还是个问题吧。好在节日的神秘气息并没有那么浓，在更多意义上，只是回家探亲的特殊日子而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛的脸颊被八月十五日的晚风吹得凉到发颤。他在那条路的分岔口呆呆地看着行人走过，觉得自己一瞬之间好像成了一条死亡的魂灵。这是个危险的想法，一点都不吉利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来，新年时他曾抽过一支运势签，那个穿菖蒲色和服的巫女看了签子，睫毛很厉害地颤了一下，仿佛咬到舌头一样，把签子收了回去，说：“再抽一次吧。”因为再抽意味着再付钱，斩岛便告辞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样想来，真不是一个好预兆啊。但半年多时间来，的确没有遭遇任何不幸，甚至发生了好事，例如在全国弓道社比赛获奖此类事；今早，太爷爷杯中的茶叶梗还立起来了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只萤火虫用绿色的尾部正对着他；神明在这亮光中微笑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，这是怎么回事？斩岛迷迷糊糊地打量着四周，发现自己深陷一片无声的森林里。夜晚的天色柔软如少女睫毛，森林的气压却使他有点喘不过气了。这里的空气比乡村更干净，以致于呼吸都像侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神明有着黑黑的眼睛，在月光下发亮；他的眼角浮现出一点笑意。温和的风撩起了他枯茶色的头发，露出一段脖颈的曲线，边缘也在发亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚才是你在祈愿吗？”神明垂下眼睛问，他穿着古代贵族的直衣，怀中的帖纸满是墨迹，大约是一首难辨朝代的和歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚才？刚才我在看盂兰盆节的灯火，看得入神，回过神来就到了这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛说完，忽然感到自己冷静得异常。他知道面前的人定是山神不会错了，因为那种敬畏感压迫着他，使他不至于慌张地哇哇乱叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不同——斩岛的冷静与敬畏不同，他是觉得舒适才这样的，和这个神明待在一起，使他感到安宁又亲切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不像老派文人那种青灯黄卷、皓首穷经的气质，神明虽古老，却是从容美丽的，他的每句话都似乎微言大义，而他的舌头在口腔里轻轻敲击，牙齿咬合又分开，由此吐出的每个音节又都是温润如水、优美如女人骨头的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，那一定是你没错。”神明看着他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛觉得他有点固执了，却也不愿为这冲撞神明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神明笑了:“唉，果然是你啊，只有服饰变了，人还是那么年轻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是我总会老的，您却不会老。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神明收敛了笑意，悲伤像一轮新月背后的浅光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说，现在是什么时代？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“平成六年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那平安时代是什么时候？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很久以前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很久以前？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊。太久了，已经是……现世除了史学家和小说家，几乎没有谁在乎的年代了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是这样吗？”神明的眼睛闪了一下，原先因快乐扬起的眉毛坍塌了，“是这样啊。”他的声音变得露水一样轻，好像在回味什么逝去的东西，便沉默了一阵子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，“要不要看我的帖纸？”神明又说道，“你会有所得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛本就十分好奇，听见这话，便没有推辞，凑近了身子去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下，他与神明就挨得十分近了，他觉察到神明的外表年龄与自己十分相近，也许稍长几岁，面庞非常典雅，与他身着的贵族衣饰相得益彰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帖纸上的墨迹清晰地暴露在斩岛眼前。出乎意料的是，上面的书法与其说丑陋，不如说幼稚得可爱，像个初学书法的孩子写的，也许就是；斩岛能想象到小孩俯在桌上舔一下笔尖的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于上面的字，更是可爱，不是和歌，也不是精熟的俳句，而纯是没有韵律感可言的一句话， “我的母亲是白狐”，后跟小字“所以我被称作怪物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……这是什么？”斩岛犹豫了一下，问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“留念。”神明温和地说道，“你别看那行字，他的一生都很快乐，而且和平。在人、鬼、神共存的年代，他短暂的日子里是真的尽了‘平凡’意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你啊，你。”神明说道，“唉，也对，你说过，那是没有人在意的年代了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神明独自叹息着，像一道缱绻的月光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你说的不对。”神明又说道，摆出了那副无法解读的固执模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛不由得愣了愣神，听他继续说道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很长的时间，对我而言也只是一瞬。看三千个日出，三千个日落，与刚才同你说话用的时间，又有什么不同呢？你说，除了文学家和史学家，没有谁会在乎那个时代了。这是不对的。我呀，既不是文学家，也不是史学家，可我日日夜夜心心念念着那个时代，或许又只是念着一个人……无论怎样，在我心里，那就是一瞬之前遇见的人，隔着那么近，好像透过夜空就能握住他的手掌，隔着星光就能听见他熟睡的呼吸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……这是不是说，人类的记忆太脆弱，又太薄弱了？甚至比不上荒野的一只孤魂。我这只流落在时间外的老鬼，恐怕比你们记得还清楚些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神明”说着，语气似乎激烈起来，却还是淡淡的，月光流水一般，滑过斩岛的两耳，却骤然凉得他打了一个激灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛怔住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他打量着这“神明”，他手中的帖纸，还在发着柔光，与“神明”自己的身体一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛犹豫着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想说什么便说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为您是神呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那发光的幽魂也愣住了。他忽然哈哈大笑起来，笑意里没有恶意。幽魂周身的光也灿灿地抖动起来，却不会晃人眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”幽魂笑着问道，“你以为我是神呢。可我不是，我只是个悲戚的鬼魂，从没有人在乎的年代来。你为什么这样想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为您很洁净。有神明的气质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛诚实地答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？是吗？”幽魂一连说了两遍，既对斩岛的话不可置信，又对自己的存在不可置信，那笑意在夜里扬得更深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很可怜啊。”幽魂说道，“这不是洁净的神气，而是幽魂的怨气。孤魂死过一次，于是多久都不能死去，除此以外，一切都像人。所以渴求见面，渴求对话，把自己无意识地当成人，实际上又不是人，得不到人所享有的权利，不能见面，不能对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样无论谁，都会变清净的。”斩岛轻轻地接道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那幽魂点了点头，又微笑着示意他说：“已经很晚了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我该……走了。”斩岛再次接道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他真的觉得自己与幽魂十分熟悉，或许曾经十分熟悉，幽魂的心灵像是与他缝在一起，伸手就能触碰，但又无法解开，以便读出那些封印着的内容。他怀疑幽魂外表的宁静是一种欺诈，这其中一定有着更深层次的苦楚，是他所不知的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他该走了。他甚至可以看见山脚下仍未熄灭但渐渐暗去的盂兰盆节的火光；幽魂又对他摇了摇手。斩岛猛生出一个奇怪的念头来，他说：“他是怎么和你告别的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他？”幽魂有些吃惊地重复道，但显然已经反应过来了斩岛的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他问……”幽魂说，“问我，能不能再见面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“答案是什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一定会再见面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛深深地看了幽魂一眼，这一眼似乎要深入他的骨髓里去了——假如还有的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想，”斩岛轻轻地说，“已经实现了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，是啊，已经实现了。”幽魂温和地说道，萤火虫尾部的光点亮了他的笑意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，我也想问一样的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……请问吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们能不能再见面？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽魂也深深地看了斩岛一眼，这一眼似乎要嵌入他的血肉中去了——那可是实实在在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能的。”幽魂的声音很渺茫，似是从另一个时空飘来，比光来得迟一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是斩岛在那双温和的眼睛的注视下，默默顺山川而下，意外地路并不远，路上也没有险难。只是时间一天天过去，幽魂的模样也被时间一点点磨损，最后很难拼凑出完整的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛有时回忆起他，反而会先回忆起那只萤火虫来，接着是温和的光，接着是幽魂最后一副无法释怀的模样。斩岛看着，便忍不住去问他怎么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽魂十分悲伤地说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做了错误的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是……什么样的事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我撒谎了。我违背了诚信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛接着便想问是撒了什么谎，但又觉得没有必要了，这只会使幽魂更加悲伤，甚至还会感染自己的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是他顺山川而下，没有再回头。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%A0%95%E5%85%A5%E5%99%A9%E6%A2%A6%E7%9A%84%E7%A5%9E%E6%98%8E/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>透明人</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;松野一松认为一连串噩梦的源头在于长兄阿松关掉电灯的那个动作；视野被凝固般黑暗填满时上下浮动的不吉利的灰尘；而后专为讲怪谈被点起的那支蜡烛的妖艳的光影；那个夜晚的一切都像是不祥的预示，以使他的精神陷入一种吸毒似的恍惚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天阿松一如往常地呲牙笑着，烛光里他像一个用橙色描线画出来的漫画人物，他眼睛里的高光随机地变换着位置，嘴边延伸出的几个对话框用暗色网点纸铺满，印着白字：“家里蹲们，来讲怪谈吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么是今天晚上？”轻松呆板地举起手问道，另一只手理了理面前一片狼藉的麻将桌；十四松正在尝试用麻将垒出球棒的形状，险些就要胡了的椴松不由自主发出了惨叫，但想到根本没有压钱便飞快地冷静了下来，转而向长兄进行不留情面的声讨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿松哥哥，今天不是鬼节也不是万圣节，连情人节都还要再守一个冬天啊。不会因为轻松哥哥偷看了你这样那样的漫画就产生报复心了吧？那样的话轻松哥哥也太可怜了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，等等，椴松你——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，完全不是。”阿松挂着顽劣的笑容说道，“说到底只是我自己想讲怪谈而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”这是十四松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁是山田武夫？这是怪谈故事吗？”这是轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的怪谈怎么样？”阿松吐出的气息使烛光猛地抽动了一下，“从前有个，用口罩蒙住大半张脸，即使夏天也是这样，终于有一天，他的兄弟们耐不住好奇，趁其不备，眼疾手快……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的口罩下面，有一个小姑娘不小心蹭上去的口红引子！因为一直宝贝地藏在口罩下面，脸上长出了痱子，真是恶心爆了！哎呀，听说喜欢幼女的人犯罪率普遍很高……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“话太多了阿松。”这是一松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咦？我应该没有指明的呀？哈哈哈哈……没有人笑吗？……一、一松，快把老妈的菜刀还回去吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讲山田武夫的故事吧阿松哥哥！”十四松带着点哀求的语气说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以说山田武夫到底是谁！一点都不搞笑！”轻松在用生命吐槽；此时十四松的麻将球棒已经奇迹般地搭到了一半，在轻轻地颤抖，有往他这边倒的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松安静地听着，怀里抱着那只已经不能再解读人心的猫，橘黄色的烛光笼住他就像橘黄色的夕阳。亚洲人的棕褐色眸子里仿佛有鬼火在跳动。他感到有些恍惚，好像身边缺了一样东西，是必需品，但又从未承认过它很珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从纱窗透进来的是夜晚独有的潮气与凝重，没有一丝明亮的星光，只有藏住半身的晦明的月亮；空气几乎叫人窒息，如果是个诗人大抵会被触动伤怀之美，留下一些闲句断章，对于一松，他只会感到烦忧，感到困倦，上眼皮像翅膀着火的飞蛾般急急下坠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，别睡啊，一松——”恶魔般的长男把他叫醒了，手中多出一本没有封皮的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿松摆出一份认真的样子。“其实啊，我真正想告诉你们的是这件事——这是我今天早晨在暖炉下捡到的，”他把那本书举起来挥了挥，“当时很想知道把脸伸进去会不会烧坏——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来已经够坏了吧，阿松哥哥麻烦快住口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是该吐槽的时候吗？嘛，算了……”阿松说道，“我大体上研究了一下，得出的结论是——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一本关于我们的设定集。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们，真是冷漠啊……”阿松一言以蔽之，又接着说道，“总的来说，这个本子并不吉利哦。它揭示了我们这个世界的某种客观规律，那就是：和这个世界合不来的人，会被处死哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四人沉默了一会，以各自的方式平常地接受了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会被处死哦！”阿松重申了一遍，见没有人反应，又弱下声音说，“你们，真是冷漠啊……我都提示到这个份上了，你们还是想不起来吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一个人……有人……已经不在了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直呼呼地漏着风的窗子，很懂气氛地啪一下关上了，蜡烛应声而灭，黑暗飞快地占据了整个视野。在冰冷的空气里，一松感到自己僵直的手指捏住了粗糙的桌角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个人，是不是叫松野空松？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松忽然扬起头，笃定地发问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;一松对空松的记忆是被嫌恶感塞得满满当当的。被别人批评嘲笑也许可以忍受（当然也会报复），换做空松开自己的玩笑就会真的生气。不同于一般的嫌恶，空松简直是以精确的程度概括了一松最究极的嫌恶，无知无畏的、盲目乐观的、病态自信的，甚至是宽容的、温柔的。他可以毫不费力地回忆起空松靠在河岸的巨石旁的模样，那条沾满亮片的闪烁的紧身裤，那副黑超墨镜后戴了美瞳的眼睛，他自以为是的说辞和同自己一样的恶心的长相，培育着一松心中的这份嫌恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次一松被迫听他讲：“黑格尔说了，戏剧的意义在于‘立体的目的与情欲’，是啊，一松，你知道吗？戏剧的文化意义在于三点：娱乐与审美、冲突与和谐、现实与理想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松用行动回答了他，左勾拳击中他的颧骨，右勾拳叫他吐出酸水。相比而言空松似乎有着略多一些的肌肉，却被打翻在地毫无还手之力。即便在这以后，也能拍拍胸口摘下黑超说：“我信任他。”这样的空松太过宽容了，所以才要这样讨厌他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次是在电车上，空松一直死死地盯着身边的年轻女上班族，同时露出谜一样的难以揣度的笑容。没想那女人武艺高强，反手就是一巴掌。这之后过了三天他的脸才完全消去红肿。其实他思想很纯粹，想要借机测试自己卑微的魅力。一松目睹了全部过程，觉得实在是很可怜，所以并没有动手，而是任由空松一个人流泪便下车回去了。这直接导致空松坐过了站，偏偏又是末班车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天很晚空松还没有回来，一松睡铺边忽然少了一个人，抬头可以看见呼呼漏着风的窗子，窗外有一颗很大的星子在剧烈地动摇。空松出现在家门口时，夜已经深了，只是没有谁真正睡熟，这不是因为兄弟手足情真意切，而是因为隔壁家的狗吠个不停。空松身上也有被狗咬过的痕迹，但应该是野狗，精心打理涂满摩丝的头发间穿插着许多树叶（还是不同种类的树叶），总之狼狈极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松觉得自己当时好像微微笑了一下，又好像没有，一切细节都变得模糊，只有最后空松那副只剩架子和一点碎片的墨镜还留在他的记忆里被刻画得很精确。象征性地哭过一场后，空松还能摊着手说：“C&amp;rsquo;est la vie.”这样的空松太温柔了，所以被这个世界容不下，渐渐消失掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一份记忆，是在家里闷头大睡醒来的一个聒噪的中午，一松的视野里只有一份强到能蒸发掉世界的太阳光，一张和他一模一样的脸，眉毛没有夸张地弯成直角，墨镜放在一边；他的头发在太阳下发光，胳膊支撑着睡脸，就搁在距一松不到三十厘米的地方，沉静得像个婴儿。一松的眼睛被晒得又热又疼，还含着湿答答的眼泪。他活动了一下脖子，安静地环视了一圈这间只剩两人的屋子，又倒头睡了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;“空松死了，你们忘记了吗？他是和我们的世界合不来的人。”阿松说道，用目光打量剩下的四个兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，的确……先前是小腿变得透明，经常注意不到他的存在……”轻松若有所思地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再然后连揍他也没有实感了。”一松接上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松不知道自己是什么时候开始睡着的。他做了一个梦，在梦中，麻雀的噪声显得格外大，就像荒郊野外出殡的渡鸦，以一种贪婪的恶意凝视着他，想看他腐烂发臭的样子。走在这一片飞禽的影子下面，一松并没有感到不适，相反，他的心轻而恍惚，仿佛就要飞离身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时他会觉得空松就在他的身边。当他转完小钢珠走在渐渐流火的七八月的街道里，他会觉得空松把两只手插进裤兜里站在拐角处看他；有时他路过一片沉闷得好像能吞下一只鳄鱼的湖，湖面上的影子就仿佛斜着身子推着墨镜在微微笑着；有时他闻见半干的长发、猫粮和垃圾堆的味道，橘黄色的余晖渲染着满是腐臭味的街道，在被落下的巨大太阳无限拉长的黑影里，像是贮藏着鬼魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空松的鬼魂在呜咽着，一张丧气的半透明的脸，一只无力招摇着的半透明的胳膊，他细小的哭声被夹进风里，在一松的大脑里来回穿行，刺激着他越发脆弱的神经。疲惫使他的眼睛更加下垂了。夏天的风又叫人发狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一松，一松。”这时他听见风声，过了一会，才反应过来那不是风声，而是有个声音在轻轻呼唤着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一松，一松。”声音又响了，比起呼唤，那更像是一个摇动的铃铛，一串碰撞的念珠，一抔挤压的豆子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松循着声音找了过去。在城市的中央，一盏停止的交通信号灯前，马路的正对面，站着那个小小的轮廓；一松好像重见到分别已久的故人，有一种“想扑过去哭一场”的冲动；全世界在一瞬间只剩下那一绺脆弱的橘黄色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里站着那只猫。一度能揣度人心的超级猫，现在他又站在那里，悲伤地耸起了眉毛，看见一松以后，又浮现出了闪烁的笑意。它温和地问道：“一松，你好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不好啊，超级猫。”一松想道，“可就算能读懂我的心，你也只是猫啊。人类懂不了猫的烦恼，猫又怎么能反过去理解人类呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一松，我不懂你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超级猫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一松，我有很多事想问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松抱住膝盖蹲了下来，下巴磕在两臂间，默默注视着超级猫。那盏交通灯依然是胀眼的鲜红，一松也没有过马路的打算。在恼人的汽笛声里，超级猫大声地对他说着话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘我想变成一个下流人，变成一个强暴之徒。喝酒，根本无济于事。我必须变得迷迷蒙蒙、浑然不觉才好。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂喂，超级猫，你在说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是《斜阳》的句子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么……阳？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一本小说。一松，我读了很多书，虽然很快药效就退了，但在这个世界里，我还是超级猫。”超级猫的语速很慢，好像在说故事，“和你不完全符合，但我要借这个句子发问：一松，你想变成一个下流人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“忘了说了，这里是你的心。很普通吧？……你已经很久没来了……为了消遣，我读了很多书。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，我现在为什么在这里呢？一松垂着眼睛想道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在审视自己啊。一松。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想成为一个，下流人吗？”超级猫再次问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一松没有说话。但超级猫依然畅通无阻地读出了他的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你太普通了，一松。你是个悲哀的凡人啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘这是一种破坏的思想。破坏，哀切、悲伤，而又美丽。这是一种破坏、重建而趋于完成的梦想。一旦破坏，也许永远不会有完成的一天，但尽管如此，既要爱恋，就必须破坏，必须革命。’”超级猫大声地说着，句尾和着摩托车的引擎声，“我喜欢这句话。第二个问题，一松，你为爱情所困吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在说什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘然而，我还是担惊受怕，不敢说出她的姓名。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘我以为我胜利了。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不……！住口……！超级猫……！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一辆装了满满三层货物的大型卡车驶了过来，碾压着马路，留下一团巨大的灰黑色烟雾和一阵令人眩晕的轰鸣声。当卡车开远以后，一松意识到自己已经半站了起来，正喘着粗气，眼神呆滞地望着对面。超级猫露出了出于怜悯的悲伤，它问道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这样呢，一松？你会怎么做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛眨了一下，交通信号灯忽然变成了绿色，不只是车流，他看见对面楼上的那块大钟也停止了。就连空气也仿佛停止了，变成了凝胶状，一松第一次发现呼吸是如此困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马路对面，有一个人双手插进裤兜斜斜地站着那里，眉毛成很厉害的角度，正笑着迎向他的目光。他听见麻雀的声音又大了起来，在从上从下从左从右，毫无次序地冲撞耳膜，世界像一个漏风的窗子；一松的卫衣帽子都摇了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他走过去，绿灯一直没有变换，世界很安静，他的脚步声突兀又惹人注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“くそ松。”一松叫道，走近了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“カラ松。”一松叫道，又走近了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，一松站到了空松面前。他知道这还是梦，但他会忍不住想，可能空松死掉这件事也是梦吧。这样想着，一松给了他面前的人一个大力的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，是啊，都是梦啊。”超级猫回应着一松的心理活动，不无怜悯地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘昨夜酒醉，已经完全清醒过来了，我以本来面目而死。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;“会被处死哦！”阿松重申了一遍，见没有人反应，又弱下声音说，“你们，真是冷漠啊……我都提示到这个份上了，你们还是想不起来吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一个人……有人……已经不在了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直呼呼地漏着风的窗子，很懂气氛地啪一下关上了，蜡烛应声而灭，黑暗飞快地占据了整个视野。在冰冷的空气里，空松感到自己僵直的手指捏住了粗糙的桌角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个人，是不是叫松野一松？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空松忽然扬起头，笃定地发问。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E9%80%8F%E6%98%8E%E4%BA%BA/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>和影子说话</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎走在日光里，午饭过后的时间，太阳在慢慢倾斜着位置，他看着影子逐渐拉长，偏向一个需要扭着脖子才能看见的方向。下午真是热极了，尽管没有达到夏天温度的高峰，在这冬天里已经是很突兀的温度了。伸太郎感到自己的汗液仿佛从毛孔里由内向外挤出，湿润了汗衫，在运动服的内侧滑动然后蒸发；他感到额头和鼻翼都滚动着汗珠，但伸手去擦时才发现什么都没有，什么都是错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎走在一条无人经过的温暖小道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎路过了一株丝樱，花苞都少得可怜，只有几片积雪未干的枯败的叶子，在残枝烂梗上挂着奄奄一息，正迎着日光缓慢地融化，水滴落在地面上，有些正巧打湿了伸太郎的鞋子，还有一些落在伸太郎的影子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎讶然一惊。伸太郎侧过身子，细细倾听，周围却不再有声音。可是方才，他方才明明就听见了某个人的声音；绝不是他自己的，因为那声音纤细一些，柔和一些……就像与他年龄相仿的某某少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗨。”伸太郎低声说，“你在哪儿呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎转过身，他的影子落在了荆棘丛里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”那声音的主人又叫起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗨，嗨，”伸太郎叫道，“你好吗——？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他忽然听见笑声，他感到有风吹过来了，帮助他消去了一些热气，这笑声混在风里，轻飘飘的，好像空气里的霾，但并没有灌入他的鼻孔，而是钻进了他的耳朵。那声音笑了一阵，终于说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好吗，我好吗？我并不好呀，伸太郎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎听着，不由自主愣住了。一种奇异的情感——像被吹起的气球一样——在他身体里膨胀起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不好吗？”伸太郎说，“你是谁呢？你是哪个人，是我曾经认识的人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有回答，但又笑起来了，笑声很轻，好像气泡在海里砰砰地炸开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎陷入了思考之中。他感到和这个声音的主人如此熟悉；每天都经过的一条路，那条路旁的一株不惹眼的丝樱，丝樱也许被虫蛀烂也许盛开的花瓣，他就好像熟悉这些景物一样熟悉这个声音，然而伸太郎又完全想不起来了，这是谁的声音，从哪里传来，想告诉他什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她问：“伸太郎，我是你熟悉的人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎想了想，说：“我不知道。我好像很熟悉你，可是我确定不了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那样我很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你很开心吗？为了这个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是我确定不了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用，伸太郎。”她说，声音逐渐清晰起来，“你不用确定这些。你不用想起来我的模样，我常戴什么颜色的围巾，我叫什么名字，我数学考试的成绩……都不用。所有和你相关的事，我都记着，所有与我挂钩的事，你都忘记吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为人活在世上，是需要人来惦念的，死后便是一个人孤孤单单的旅行。死者在漫无目的地行路时可以挂念生者，活人却不可以被死人绊住了脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我已经死了。我可以记着你，我会一直记着你。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是鬼魂一类的东西吗？伸太郎一瞬间想要这样问。他觉得似乎有些不礼貌，于是把话硬塞回来，没有出口。又不禁打了个冷战。他不晓得这声音的主人——这个笑声如气泡的鬼魂，正在何方望着他尴尬的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：我会一直记着你。好恐怖，伸太郎想道。更恐怖的是，那鬼魂好像读懂了他的心思，带着笑意说：“别害怕呀，伸太郎。也不用东张西望。”她顿了顿，说，“我在你的影子里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎热得受不了了，找了一个凉亭的石凳坐下。影子在他脚下，几乎要和路边的绿化带的阴影融为一体。伸太郎问：“那么，你会热吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你热吗，伸太郎？”她反问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得很热。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不热。”她说，“我这里很冷，我们实际上不在同一个地方，尽管我可以感觉到你，我看不见你……你都能看见些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎想到了水滴在影子上、影子落在荆棘丛里时的叫声，觉得她似乎靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎张望四周，他看见草坪，不远处有一个水坑，满载着前几天的积水，还有两只动物在搅动水花，是什么动物呢？好像两只癞蛤蟆，但他不能确认。他看见街道，电瓶车、自行车、公交车、小轿车，水泻一般滑过银色的街道。他看见麻雀，对面楼房的二层有女孩梳理长发，麻雀衔着掉下来的碎发，快快地逃走了。他看见太阳，他不敢用肉眼直视那个火热的光源，于是转过视线看逐渐积累起来的云翳，天色不知觉间暗了不少。他低头看影子，那个影子好像也在不自觉地咕噜噜冒泡，一点点地消失掉。伸太郎体内的感情又膨胀了几分，却还是不知来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎说：“我看见天在褪色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那影子闪动了几下，好像点头一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，伸太郎反应过来，那就是自己点着头，尽管存在一个女孩的声音，影子实际上还是他的身体轮廓在光线投射下形成的阴翳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再见了，伸太郎。”她说，最后几个字有点听不清楚，好像气泡被提前击碎，只留下几个模糊的气音。她还说了些什么，然而在伸太郎耳中，只是一连串的泡泡声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伸太郎下意识地点点头，说：“再见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他站起身，拍了拍衣服，才发现天色完全阴暗了下去。回去的路上再经过那株丝樱，它仍在淌着雪水，只是再也没有一个女孩的声音了。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%92%8C%E5%BD%B1%E5%AD%90%E8%AF%B4%E8%AF%9D/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>北极光</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;这里太安静了。安静得没有一粒灰尘从头发上摆落的声音，安静得像是世上的一切都死去了一样。斩岛在这块诡异的安静中睁开了眼睛，首先看到的是一具散布着臭气的尸体，与其说是尸体，不如说那只是一片残血败骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静谧的夜空俯视着平坦无边的原野。斩岛抽出了金切，勉强站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怪事啊。”在站起来的瞬间，斩岛这样想道。他的脚，他的鞋面，这片荒野的地面，三层紧紧贴在了一起，但是，斩岛没有得到一丝的实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个念头飞快地闪了过去：“啊，原来如此。”斩岛想道，“原来我已经死了啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一来，事情就变得可以解释了。那片血肉正是他自己，而他，现在已经成了一个唯物主义者眼中不存在的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星星在天上颤抖着。少数几颗星星里，有一颗瘦得可怜，一定是一生中经受了太多的苦难。但即便它这样微小，却让人觉得很近，近到一种程度：斩岛怀疑，自己呼吸着的，正是那颗瘦星中的星尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“古怪的想法。”斩岛用很低的声音，对自己说道，“死人真是可悲，只能靠想象来填补寂寞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斩岛不知道自己走了多久。他没有感到过一丝的疲惫，也从未觉得自己向前走过。生前，他好像一个荒野上飘来飘去的灵魂，现在，这成了现实。他应当感到解放。他生前一直在进行一场孤独的革命，现在这革命走到了终点。不管革命的结果如何，它已经结束了；因为它是孤独的，也就不会有人追究。所以，他应当感到解放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他一点也不快乐，也没有负面情绪。他只觉得心里很宁静，静得好像马上就会停止思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想：“我应该怀念一些什么。如果我不怀念些什么，我就没有什么可想的了，我的意志也会跟着死掉的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他找到一块冰凉的石头。他不能感受到石头的温度，只是它的颜色很浅，不均匀，像牛仔布。他站在了石头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看不见别的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中浮现起一种不平静的迹象，好像有什么就要来临。斩岛已经看不见当初那颗很瘦的星星了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他叹了口气，开始回想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;“我认识一个人，他有宝石一样的蓝色眼睛，着装整洁，五官端正。后颈处冒出一些柔软的棕褐色头发来。我记他记得很清楚。我甚至记得他说话时不经意透出的一个尾音，像吹气一样不易察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他使我联想到一种笑吟吟的动物，一种温吞的天气，一把流畅不卡膛的枪，戾气纯正、身形优美，如果我能驾驭他——我甚至想到自己握枪把的样子——如果那样的话，在子弹弹出的瞬间，会有大红色的玫瑰从枪口出来也说不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是他给我的感觉。这样表达会不会有点不清不白？但事实如此，除了作出这样的比喻，我真是想不到其他形容了。另外，我其实并不会用枪。这些西方的、新科技的东西，我都不是很擅长。所以当他拿出一盘所谓黑胶唱片，同我议论音乐时，我脑子里全是尺八、日本筝和能剧演员的呼喊；当他露出枪一样的利落笑容时，我开始小小地怀念起家中的竹刀来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认识他；但我又算不上熟识他。我从他宝蓝色的眼眸里看见慌张的自己，我又从自己的眼里侦查出他的隐藏着的焦躁来了。我知道他不愿意和我说话，却还是装成一副有礼貌的样子。他很有教养，在大多数时候都是一副温吞的样子，接纳着一切。但我偏偏又能看出他又一颗放荡的心，里面盛着他放荡的思想和誓不罢休的性情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一年我去了他的宅子。不是家，而是宅子，我觉得这么讲比较合适。他登上暗金色的爬梯，取下几本精装书递给我，其中一本还夹着黑胶唱片。他很高兴地对着我聊了起来，说一些蓝调啊，马术的滑稽之处啊，睡觉的莲花啊，诸如此类的话，总而言之，全是我根本不懂的东西。要走的时候，他笑着对我说，和我聊很愉快，下次再见就好了。诸如此类的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是自欺的思想啊。和他认识的时间越久，我就越是深刻地意识到他性格上的弊病。他不够坦诚，但在某些时刻，他又过分任性自由，尽管表面上还是一副谦逊、有礼貌的样子，但任谁也能看出来：他对自己放荡的思想丝毫不去管制。他是善良的人，既不阴森也不阴沉，但这不代表他是个没有主见的人；恰恰相反，这个人对于自己的观点非常坚定，他体现出的温馨和强硬两种气质时而独立地出现，时而交错在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这时起我就预见到了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他注定要早死。不一定很惊心动魄，但一定是悲壮的、可亲可爱的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“话是这么说。我却更早地死掉了。这么一来，好像同时对不起了两个人，一是他，二是当时的我。对于现在的我，倒是没什么可抱歉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为什么在意着他？难说。京都……京都是个美丽的地方。我就是在那里遇见他的。可是，很可惜呀，杀人的事总是发生，京都由樱花砌成的绯红变成了胀眼的鲜红，变得丑陋了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家里的小孩跑不见了。出去找的时候，就遇见了他。他明明是一副什么都准备好了的样子，却向我问路，还要我引过去。或许他想显得健谈，显得友好，从我开始，融入这里的生活。但他来得毕竟不是时候。我想，他一定是有什么原因——也许是躲避着什么，才到京都一角的我这个村落来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……现在想来，我当时是厌恶他的。他的西方做派，我本来就习惯不了，而他又偏要约束着自己，试图变得委婉。在我眼里却是起了反作用，我不理解他，也厌恶他。一直持续了一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，慢慢地我发现了，自己并不会真正的厌恶他。因为他同我一样，也是独自一人的革命者。这么说会不会有些难懂？请你尽量体会吧，不完全明白也没有关系，毕竟我只是……叙述而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是我的同胞，我的同僚，我生命中举足轻重的存在。这并不是因为他做了什么使我挂念的事情，而是在这几年相处中，我对他的两种态度相差太大，因此无法忘怀吧。说得这么客观，反而让人觉得伤感了。于他，我还是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是描述不清的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;佐疫在看着他，眼睛里露出温和的神色。他斗篷下透出一点暗金色喇叭的边角，在灯光下显得像是某种哺乳动物的皮毛。一种温馨在斩岛的心中升起了。讲述使他得以解放，得以感到一点惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不打算往下讲了吗？”佐疫问他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他虽然是在提问，话里却透出了笃定。他理解斩岛，并对此报以适时的纵容。他假装想要听下去，其实是知道斩岛有意结束话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”斩岛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫微微笑着，迎着他的目光。他掌心里的咖啡表面有一团热气，令人觉得很平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;在那无尽的无尽的原野上，斩岛摒弃了他的残破不堪的肉身，越来越远，越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空气中的浮尘在不安地搅动着。他看见天空躁动了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计的灵魂从土地里升起——也包括他的灵魂——一直升到了天空中去。美丽、光彩夺目，与土地非常遥远。模糊地看，仿佛极光忽然出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将到另一个地方去……而他所讲的那个人，也会去。他们还会再见面，那个时候，情况又会有所不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星星在夜里发亮，光芒像水一样地凉。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%8C%97%E6%9E%81%E5%85%89/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>蓝翅</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，因为常常不起风，那块布料以一副乖巧的姿态，敛住他的肩膀和胸骨；佐疫的骨头，脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了佐疫的一副心跳，可能还有一个暗自发笑的灵魂：何止佐疫呢，人都是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而佐疫不是人，我同他一样，这件屋子里或者站立、或者合上眼的都不是人，却和人近乎一样，以脆薄却必要地结实着的骨头，和着血与肉，包容了脆薄的心跳，可能还有一个到了关键时刻便一蹶不振的灵魂。有了人的模样，可以像人一样呼吸，人一样运动，人一样吐出或长或短的词句；有了人的模样，可不可以像人一样恋爱，人一样拥有罪过呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天不需要工作，或者说，今天难得不需要工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肋角几乎是用面贴着窗户，好在那里已经擦拭干净。他以唇舌嚼烂、舔舐过的烟雾，顺着一条曲折的路径，灌入我的鼻腔。窗子的宽度大于肋角的宽度，因而可以看见没有被遮住的两侧，攀着曲折的花树枝藤。这花树枝藤，同烟雾一般，肢体血液中滚动着妖魅的颜色。枝干是一片灰度很高的浑浊，树杈间的孔隙吐出年事已高的喘气，就算是树的呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看见些什么？”佐疫问我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以看见些什么呢？我一定要告诉他，我看见他，便想象出他尚未死去的样子，穿着领尖烫出花纹、洗得一尘不染的衬衫，直立在金鱼缸的睡眠边，敲击琴键。我说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看见花了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“花？什么花？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叫不出名字，也许很普遍……但还是叫不出。”我说，“我知道的花太少了，也许是没有留心这些吧。不过，是蓝色的，会飞行的一种。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会飞吗？那不是很稀奇吗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，不稀奇啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”他想了想，“蒲公英？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不…。所有花都可以……也说不准啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许还会弹钢琴呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，也许……确实会弹钢琴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫飞快地看了我一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斩——岛，出去玩——吧——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平腹喊起来：“我看见你们聊天了。这样还不闲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不闲。”佐疫笑答，“一会还有任务要出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有很长——很——长——的时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以先去找找田啮。”我说，并走出了房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫带上门，当我望向他时，便飞快地微笑了一下，恍惚间好像他并没有笑一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约是起风了，还伴随着不易察觉的降温。但走廊的墙壁上没有孔缝，没有窗子，每一扇门都扣着。这里灰暗无光，只有灯盏静静烧着钨丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我搞错了，那为什么还会突然觉得冷呢？一定有什么地方漏出了风，在阴险地吹弄着。佐疫贴着墙壁，正看着我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要喝咖啡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正很闲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就喝吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接过杯子，这样也好，热的咖啡，正缓解了肌体遭遇的冷的危机。我用手掌摩挲着杯壁：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“准备了两个杯子，看来我非喝不可？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不。”佐疫说，“你可以不喝，但一定要用来暖手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在很冷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不冷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看上去很冷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫真是奇怪。他以脆薄的骨头包裹着的脆薄的躯体，居然可以顶住这样大的寒风吗？也对，那披风依然是一副乖巧的姿态，贴合住了主人的躯体，我忽然很想这样贴合住他的躯体。我看上去很冷，那么他一定很温暖吧，颧骨上的皮肤最温暖吗？眼睑一周的血液最温暖吗？嘴唇最温暖吗？腰部的关节最温暖吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斩岛。”他喊道，我从佐疫的颈窝离开。的确很温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平腹驾着像去盗墓一样的工具，兴奋地推门窜出。“好吧——斩岛，放开我——不会再烦你了——”就这样消失在尽头。多半是田啮把他支去了什么地方，就他而言，用这样的工具玩耍也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他走后，世界突然安静了不少。我可以听见佐疫喝咖啡的声音——如果他在喝的话，然而他只是靠着墙壁，并不说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，他开口道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鬼和鬼可以像人和人一样恋爱吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“动物之间也是存在恋爱的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“植物之间呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鬼到底是像人，还是像植物？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”佐疫沉默了一阵，“其实我并不在意这点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道。”我说，“因为我也不在意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像看见那紫色的烟——攀着黯淡的花树枝藤——荡着耄耋的喘息——佐疫——他以吹气一样的声音——说着些什么——听不清——也有点听不见——像人一样——像鬼一样——什么是鬼——什么是人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有血与肉就是人吗？有思考与情感就是人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样我们就都是地底的人类了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我在意。”我对佐疫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是。”佐疫飞快地答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫的披风常是收拢的，此刻却猛然张开。这披风原是这么大的一块布料吗？好像渡鸦拱下背骨，舒展开了双翼，气流正卷着佐疫在看不见的威胁中晃动，这晃动随时间不规则地增幅，我几乎看不清他的双眼，风团，绒白色、用粗暴的笔刷涂出的风团；佐疫的面孔上是一片模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关上窗户！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喊起来。佐疫的脸在一瞬之间清晰了一下，却浮着奇怪的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斩岛，”佐疫说，“斩岛，这里没有窗子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我停顿下来，现在可以清楚地看见整个佐疫了，甚至可以看见他的眼睛里有一个宝蓝色的、慌张沉默的人影；那披风拢住他半身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫又说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咖啡要凉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我喝了一口咖啡，其实并没有那么凉。却也不烫，就是那样一种平常的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看见了蓝色、会飞的花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但突然发现，那不是花，是一只长了翅膀的鬼啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“长角不稀奇，长翅膀却很稀奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊。可他并不使用他的翅膀，这让我觉得不解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“受伤了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，是不愿意飞走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐疫喝了一口咖啡，我听见他吞咽的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，是啊。”佐疫说，“是不愿意飞走吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远方传来急乎乎的风声，我以为会很冷，实际上并没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着他，我想我们可以边散步，边谈。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%93%9D%E7%BF%85/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>枝蔓</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%9E%9D%E8%94%93/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%9E%9D%E8%94%93/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%9E%9D%E8%94%93/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌尔苏拉在一片黑黝黝里活了长长的年月，终于把阿玛兰妲·乌尔苏拉和奥雷里亚诺两个小杂种从身上揭下来，像揭两道疼痛连心的伤口，却仍停留着长久的抑郁的疤痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿玛兰妲带着她的高傲与素白出殡那天起，乌尔苏拉的脖子就有些痒痒的，没过几天她发现自己身上生出了苔藓，还有不到三厘米长的细枝蔓。乌尔苏拉没有将这件事告诉别人，事实上，整所房子此刻已没有别人；她把衣服后领向上扳起，有时便不由得怀疑：这会不会是何塞·阿尔卡蒂奥·布恩迪亚寄魂的那棵树生出的枝蔓呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌尔苏拉便问奥雷里亚诺上校：“现在已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他在给小金鱼刮一道道鳞片，没有听见。乌尔苏拉又问了一遍：“已经是春天了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上校放下刀片，迟缓地张望了一下四周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许，我想不是的。”他说，“外面正在下雪。春天通常不是能下雪的时节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥雷里亚诺真正变成一条毫无活力可言的街道前，他也鲜有精神，至少看来如此。他将小金鱼量产，换取货币，再用这钱换取原材料，制作小金鱼，日日往复，晨钟暮鼓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔基亚德斯像一个精魂在他的视网膜与脑神经的罅隙中穿行。强壮的何塞饮毕一杯烈酒，同丽贝卡进屋快活。奥雷里亚诺上校起身把门窗关好，有些漏风的地方便用棉花塞紧，空气进来不了丝毫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪的就是，梅尔基亚德斯却能进来，他缄默着，凝视这个被呛人的烟气裹挟住、紧绷着脸上岁月的军官，奥雷里亚诺上校也凝视老吉普赛人；他观察到，梅尔基亚德斯的胡须似乎同多年前的没什么变化，不知为何总仿佛铺盖上了满满的尘霾，实际上，那只是一团和时间一样模糊、不堪入目的灰白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这样滞立了半晌，便坐下了，又开始动刀子，做一条又一条小金鱼，然后想着一个姑娘的姣好的脸蛋。老吉普赛人好像在重重地叹气，他什么也没听见，也没察觉到那道灰白的精魂已经消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天上稠密的云层开朗起来，何塞和丽贝卡在早晨做爱，一直把时间度过去，度过去，度到一声枪响，丽贝卡又开始食用泥土，有些鸟的影子撞过了上校鼻梁上的圆片眼镜，恰逢一条金鱼做好了，一株枝蔓从他的中指指节上不经意地钻出。奥雷里亚诺依旧没能回想起蕾梅黛丝的长相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马乌里肖·巴比伦死了。梅梅没有在浴室等到他。那天她一遍又一遍地洗濯着身体，一直洗到费尔南达暴跳如雷，又过了十分钟的冲刷，耷拉着脑袋回到房间。屋里再也没有一只蝴蝶，她从前爱在费尔南达身后窃声数蝴蝶的数目，观察它们的种类。而现在呢，她是一种蝴蝶的名称也想不起来，一个关于蝴蝶花纹的记忆都消去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她之所以推断马乌里肖·巴比伦的死讯，是她一厢情愿，而事实似乎也偏向这边，否则她不会从此往后再也无法接触到哪怕一丝带有他气息的空气。她觉得就是现在的空气当中，氧气的含量也在急剧下降，她的口鼻耳时常被什么阻塞出，心情也由此十分荒凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几日之后，真相大白，原来有一株枝蔓从梅梅的右耳耳畔生出，像一个精致的环扣。而费尔南达在用午餐时发现了这点，她的做法是用袖子的毛边止血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不应该这么做。”梅梅说，尽量让语气变得平淡，“我见过它许多次了，而它们在别的居所仍过得好好的。我的意思是，在乌尔苏拉、或奥雷里亚诺上校的身上，它们免遭一出生便被扼杀的命运。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费尔南达用了一个下午抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美人蕾梅黛丝摘下了包裹脸颊的束缚物，趁乌尔苏拉不注意跑过了走道。阿玛兰妲正在收被子，便让蕾梅黛丝搭把手。她点动着脑袋瓜，却随这被褥一同上升到空中，那时空气都凝炼成一股柔和的胶状物。阿玛兰妲呆呆地望着，这时她肩胛骨上的枝蔓长长了几分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿玛兰妲失去了一床被子，而费尔南达得到了一个婴儿，尽管这并不使她十分快活；这个孩子被命名为奥雷里亚诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇异的是，从风中落至费尔南达门前起，他的后脑便生着奇长无比的枝蔓，显露出仿佛锈迹斑斑的青绿色，乌尔苏拉见了他，竟无故想起丽贝卡曾一度痴狂着用来填塞自己胃腹的泥土的颜色来，尽管两种色调间有着明显的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔基亚德斯当真是一条精魂，当奥雷里亚诺恍然明晰了这一点时，他才注意到自己中指上那条尖细的、已经渐进枯萎的黄绿色的黯淡枝蔓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又做完了一条小金鱼，也不打算再做一条了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风会在百年之期袭来，依次啃食干净每一根枝蔓，并将最后一根留给祖先的孤魂，执行使命的将是一排密凑的蚂蚁。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E6%9E%9D%E8%94%93/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 