<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>皮裂魂奔</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 皮裂魂奔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>驻莫涅塔哨兵调查日志</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E8%8E%AB%E6%B6%85%E5%A1%94/</link>
        <pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E8%8E%AB%E6%B6%85%E5%A1%94/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E8%8E%AB%E6%B6%85%E5%A1%94/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天夜里的战斗让我们这儿的一个哨兵失去了战斗能力，准确的说，是他的感知发生了错乱，对冷热光暗的感知颠倒，却和往常一样敏感。他就像宿醉的人一样意识不清晰，东倒西歪，脾气暴躁，动辄为周遭的一切发泄他过盛却没有用武之地的精力。到了今天早上，我们便不再能看见他。即使在这个自由民主的国家，在最关键的军事基地当中，思维紊乱的哨兵也会被关进单人禁闭室，哪怕他的病变完全源于他为作战付出的牺牲，哪怕我们进塔前看到的电视媒体报道总是大面积宣扬人的自由意志与生来的平等权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写下这些并不是为了抱怨我的国家，恰好相反，我为这里尽心尽力，甘愿为其付出生命。尽管我质疑人是否必须要有能为其付出生命的东西，因为这是从教育早期就不断被强化的记忆，而我质疑一切他人教授的东西。当我20岁发现自己有哨兵的资质后，并不感到意外，因为我的叔叔也是这样（他在我童年时便失去了联络）。父亲认为这是一件值得自豪的事，母亲的意见相左，但她的语言从来无法动摇任何事。现在我只是国家的武器。我遵从他们的安排，不是因为我服从于此处的权威，而是因为盲目违抗带来的失序是弊大于利的，在想出可替代的方案之前，我应当做完应做之事。……大概就是这么回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走出食堂的时候被一名护卫拍了拍肩膀，这是德斯坦·瓦伦丁，他提醒我该出塔了，本次任务将由他指导我出行。我们将要跨越一个大圈，不只是在物理层面绕过半个地球，也意味着从此改名更姓，将母语和美式生活习惯封存起来。我仍是一个哨兵，一个没有向导、依赖向导素和咖啡因保持头脑清醒的哨兵，只是我不再姓克伦肖了。为了这次行动的目的，我花了半个月让手掌的枪茧消掉，翻阅有关东欧文化常识的书籍比检查子弹卡膛还要频繁，好像我马上就要退出这个岗位，到故纸堆里忘掉令人耳鸣的一切了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德斯坦送别时用同情的眼光看了看我——如果我没认错的话——然后在我背部轻轻拍了一下。“我不会指望再见到你的。”他言简意骇地说，“但起码别被发现得太快。”这是个贴心的祝愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完这话，我就混在干草堆里，被装载车运入了苏联境内，经过几番复杂的换乘，我从不曾设想的角落拿到了新的身份证件，在偶然的一望中，看到过城市边沿的苍白广阔的大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫涅塔是个典型的权威至上的军事基地，就和我们那儿的塔一样。不同的是，即使严格的管理方式在本质上并无区别，还是会或多或少受到当地文化环境的影响。在这座重型机械构成的钢铁森林里，处处是结构分明的勃列日涅夫楼，中央有一座尖塔型建筑，先锋的气息使其格格不入，几乎要通向宇宙。面前的广场则插着红旗，墙面残留着油漆和融雪的痕迹，墙角有冻土钻出的苔藓。穿过塔的铜墙铁壁，能听见楼房生锈的栏杆摩擦过一只皮革手套，鞋跟在石板路上踩灭香烟，还有哨兵之间的琐碎抱怨，唇舌鼓动的时候仍在咀嚼一块列巴，喉管滚入了麦芽酒。这些成倍放大的噪音似乎和任何地方相差不大，但却透出一种冷寂，这正是令我捉摸不定的部分。我目前将其归因于寒冷的气候和当地人漠不关心的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责审核新哨兵的工作人员两只手交叠在一起，撑住下巴，小小锐利的目光越过镜片扫过证件信息和我练习过无数次的俄语签名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叶菲姆·伊万诺维奇·斯米尔诺夫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你原本是个作家？”他乜了我一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他审视的目光细细地扫过我的面颊，“我指望你能多说几句，比方说，你的生平，你的家庭情况，你来这儿的原因，你如何确定能保持自己的忠诚？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要的那些情况在文件里都写过了。所以我只是耸了耸肩，复述一遍，让这个倘若太短便会显得不严谨的检收流程再长一些，然后补充道：“拥有哨兵资质的人到塔中效力是理所应当的，这是公民责任的一部分，尊敬的同志，我会为这个国家做我所能的一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不置可否地看了我一眼，像是已经对这类回答感到麻木，无所谓信或不信了。他撕下一页纸头给我，叫我去下一道手续的办公点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应当记一笔的事就发生在这趟去程。经过主楼的时候，我听见外边传来一阵喧闹。这声音是从一辆装甲车传出来的。坐在那里面，被铁栏杆围成两块区域，一侧是十五个年轻人，大多数挤在前排，双手攥住栏杆，从神情上看似乎正为某件事物亢奋；另一侧只坐了一个人，这个人有银灰色的头发，正低垂着眼睛，坐在一片安静的沉默里，和栏杆对面的情况截然相反。多看了几眼后，我意识到那群年轻人的注意力究竟集中在何处——他们为之亢奋的正是那个一动不动、仿佛被捕入笼中送往马戏团的野生动物般不作抵抗的青年人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸽子振翅，飞到我的肩上，趾爪勾连住衬衫。我的精神向导对这幅景象很敏感。我抚摸它的背部，向周边零零散散的人打听，他们说这辆车来自诺里尔斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我盯着他们，直到装甲车留下一片飞尘，消失在道路末端，才将视线收回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫涅塔的向导身上存在很多谜题。向导直接影响到哨兵，在我看来是以一种温和的胁迫的力量掌控了后者。但在塔中，两者的比例是严重失衡的，看看那辆装甲车吧，十五个哨兵完全由一名向导牵动着情绪，后者甚至不需要动动手指，而只是安静地坐在那里。无论在美利坚还是苏维埃，情况都是如此，然而，比例失衡的突出代表——莫涅塔——在上次作战中的表现令人印象深刻，与我们交战的哨兵看上去精神良好，全然不像长期服用向导素维持生活，令人怀疑他们是否研制出了更好的军用药物，或是存在一个堪比秘密武器的超级向导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到这儿的第一个星期，我没再见到那个银灰色头发的向导。他并没有出现在向导宿舍附近，倒是让我看见了本地的首席向导，那个传闻中的美国人斯蒂芬。我看到他急匆匆地往一处方向跑去，但当我尾随其后，穿过两个拐角，却再也无法看见他。再往前追就可能遭到怀疑了。但至少我了解到塔中存在普通哨兵无法探索的地方，而那名向导或许与此相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在莫涅见到的第三个向导叫作鲍里斯·尼古拉耶维奇·柯西金，见到他时我并没有得到一个名字，这是从隔壁宿舍的阿列克谢·尼古拉耶维奇·谢列平那里听说的。我走进大厅，看到阿列克谢正在玩一种名为俄罗斯游戏的把戏，他把五指摊开平放到地面上，另一只手握着匕首，飞快地在指缝间剁下去，令人担忧是否下次就会剁烂他的手指。所幸眼疾手快的一番表演过后没有见血，阿列克谢仰起头，眼睛瞟了一下旁边的亚历山大·伊里奇·勃列日涅夫（总有人以为他和时任的书记是亲属关系），喉咙里发出一声得意的轻哼。据我观察，这两人关系一向很差，即使在哨兵任务中时常被分到一组，也免不了产生诸多摩擦。他们在静音室狭路相逢，都要避开视线坐到室内的两端，仿佛在沉默地宣誓彼此老死不相往来。相较之下，我和他们的关系倒不像那么僵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，阿列克谢顶多是派他那窝心眼比螫针小的马蜂在我洗过的衬衫上留下破洞，然后矢口否认（不就是因为我的白鸽险些吃掉了马蜂吗？）。在他忿忿不平地嘟囔一些名字时，除了“斯米尔诺夫”云云，就是“柯西金”云云。当我目睹阿列克谢一如往常地灌下一大口无所谓辣不辣嗓子的伏特加时，也记住了这个和他拥有相同父姓的名字。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E8%8E%AB%E6%B6%85%E5%A1%94/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>顺风车</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E4%BE%BF%E8%BD%A6/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E4%BE%BF%E8%BD%A6/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E4%BE%BF%E8%BD%A6/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1923年12月，叶芝拿到了诺贝尔文学奖，埃菲尔铁塔的修建者上了天堂，纽约的爱尔兰裔小伙子则拥有了第一辆福特牌小轿车。浅色头发的上司把车钥匙丢进弗恩·金手里，拍拍烟灰走人了；这预示着未来的很长一段时间内，他要准备好担任司机的工作，而其他时候，可以独自驶向海港兜风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋的寒湿空气将他黯红的鬓发吹拂起来，没有下雪的傍晚干燥且剔透。在这短暂的属于自己的时刻，金在教堂外墙熄灭了引擎，墙角有一双陌生的、乞求的眼睛，视线从他的定制鞋底向上攀爬到正装的尖领。此刻，教堂的巨大鸣钟声从塔楼飞驰而下，将整条街道包围，金侧过脑袋，极目望向建筑物的拱顶，石头、曲线、混凝土，花饰窗格外有野鸽栖息，他的思维只游走了一下，便回到眼前，回到那个可怜兮兮的小流浪汉身上，他把硬币抛进对方的掌心，准备转身的时候又抛了一枚，只因对方没说多余的话。很快，他钻进车内，向下一个目的地驶去。他没有注意到街道对面，另一双眼睛足以盯得人冷汗涔涔，这目光跟随他的汽车一同移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要打个比方，那么弗恩·金是这种人：他凭本能和半桶水的教育知道，多余的反思有害无利。哪怕被指着鼻子，说出无凭无据的指责，他也要故作诚恳地说：“也许真是这样。”而后密切观察对方恍过神来、茫然无措的模样。他的同僚、本地区的另一位跑腿小弟、高大强壮的弗瑞德·特纳却不一样，他仿佛没有从偏见和排挤的环境中找到一点儿经验，没能体现出一点儿保卫自我的潜能，以至于有时遭受讥讽，说他在受制于人时反而享有更大的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗瑞德眼看到这位尚不熟悉的同胞走进酒吧，点了杯和往常一样的饮品，他似乎完全没兴趣尝鲜，只想快些解渴。弗恩·金才二十出头，身板几乎有些羸弱，这能够解释他格外矫健的步态，却难以讲清这个小家伙为何能得到摩尔根的信赖。弗瑞德暗自猜测这和收买报童、在街边的流浪汉穿插眼线是一样的道理，把凭空的危险嫁接给生不逢时的人，坐在高位的人却可以欢畅地豪饮。他想到这，又对黑帮的这份差事产生了复杂矛盾的感受，就像他这麻木的二十七年人生一样。他几乎有点同情这个家伙，但又立刻感到多管闲事的尴尬，只得独自闷了口酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐在吧台的边缘位置，背后有欢闹的人群攒动，酒杯放下时，余光处，方才在他头脑里打转的红发小子却正紧盯着自己。弗瑞德不知这是怎么回事，他从来不知道如何应对别人的好奇心，只能装作无事发生，喝下第二口，动作僵硬了一些，本就绷紧的衣扣又几乎要脱离控制；他仍然没能习惯这种事。最后他大着胆子，透过人群的肩膀望回去，却发现金已经收回了视线，正在同老板闲谈。刚才的一切就好像没有发生一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;砰！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪响的时刻，酒吧内空气灼热，仿佛包括美国梦在内的任何物品都能燃烧。逃散的人群撞碎玻璃杯盏，焦急的眼睛四处搜寻同行伴侣。独身的弗瑞德抛下了没喝干的酒，手掌覆在腰胯的枪袋上，他注意到红发的家伙做出了同样的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥打字机像游玩保龄球般，将桌面的物品逐个击碎，没来得及撤走的客人躲在桌下，发出抖颤的、含混不清的噪音。弗瑞德找到了一个安全位置，离后门出口只有两步之遥，在他即将离开这片混乱时，一只陌生的、乞求的手捉住了他的裤腿，他回头看见无名客人满脸的冷汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股推动力从背后拍来，没有他自身的力量大，但也使其打了个趔趄，朝门口扑去，那只手垂落下去，弗瑞德的胳膊则被另一只手牢牢箍住。枪子很快飞过来，金把眼前的桌子掀翻，那名客人顿时暴露在攻击之下，俨然落得失魂落魄的模样。弗瑞德的视线与身形都被桌面遮挡，好在来者没有瞄准他们的脚踝，但这木桌的材质似乎太过轻巧，几枚子弹逾越而过，其中一颗钉在他的耳边，夺走一些血肉；但他不再顾得上这些，也无从获知求助者的结局了，他被金几乎以拖拽的力道带走，每人朝身后飞快地放了两枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金没有想到在无关工作的时间，这辆轿车也迅速地发挥了作用。无法预测的危险是家常便饭，没有留下致命伤乃是莫大的幸运。弗瑞德坐在副驾驶座，大口地喘着气，而后平息下来，他不知道如何与金相处，便透过前视镜做一些细微的观察，金的表情松弛了下来，但展露出的神色与正面情绪毫不相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车开进一间空仓库，金迅速地合上仓门，拴好锁，弗瑞德上前试图搭把手，但却迟了一步。金回头望着他，而他也回望金，只是不知道该说些什么，空旷的仓库内，生锈般的气息横亘在他们中间。真正成为难言之隐的事实是，当那枚子弹擦过耳际，瞬间的痛觉也激起了其它感受；金的视线下移，对面那剪裁、熨烫过的西装长裤上，出现了山坡般的痕迹，他为此保持了不知该算体贴还是残忍的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗瑞德暗自期盼仓库的某个角落出现地洞，而自己化身为一只鸵鸟，但相当可惜的是，此处的路面比外侧的马路还要平整，水泥好似在讽刺着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是因为上次见面，弗瑞德纠正了他仪表着装上的错误，弗恩·金彰显出他最大的仁慈；这份仁慈是他没有施予无辜客人的。于是，1923年12月，在这个寒冷、危急、被巧合冲昏的日子，弗瑞德第一次受邀前往同事的家中。他还隐隐感到对方的眼睛粘在了自己领口的空隙处，而这必定是一个巨大的误会。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E8%B7%91%E5%9B%A2%E8%A1%8D%E7%94%9F/%E4%BE%BF%E8%BD%A6/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>诗的正义</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%AF%97%E7%9A%84%E6%AD%A3%E4%B9%89/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%AF%97%E7%9A%84%E6%AD%A3%E4%B9%89/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%AF%97%E7%9A%84%E6%AD%A3%E4%B9%89/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是从他的心上生生割下来的诗歌，是血肉的横切面，有浓烈的腥味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来，它就待在胸膛里面，那是一间温暖的区室，平日里几乎不受打扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要有谁对他说：“我想看看您的诗，请您写给我看吧。”他便将心脏掏出来，果决地切割。每当切下一段诗，他便与死神更近一步；但是，假如他拒绝了请求，什么也不再写、什么也不再表达，他照样会怏怏死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人知晓他的秘密：这甜腥、赤裸、凶恶的诗句，原是用真心制成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有两类人接受了他的诗：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一类是富有同理心的敏感者，他们从字句里窥见了自身的叠影；另一类是富有信心的钝感者，他们逾越了残暴的意象，提取为己所需的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可无论是谁，都没能认识到诗的本质，这本是他的心，却被理所应当地视作了诗人的面具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对诗人而言，自轻自贬已是维持生命的必要手段。他满以为那些赞赏全是假的，顶多算善意的谎言；而指责必定真实，甚至称得上委婉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他最害怕的，还是将这种自我审视与自恋情结挂钩。“我竟然爱着自己？”他不无烦闷地想道，“这简直不可理喻，我不能原谅自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是以上种种特征，令他十分容易地把心抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对最后一位雇主时，他的心只有鸟雀一般大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能只是一知半解就开始写。”他叹着气，对雇主说，“我不能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“——为什么不能？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为诗人的最后一位雇主，公主总是这样：不顾人的个性与考量，便提出一些难以言喻的要求；一旦发表由衷的观点，她便要问：“为什么不？”然而对此展开争辩，又仿佛落入了保守的窠臼，将事物的确存在的可能性一概否定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人对公主感到恐惧。他倒并不在乎公主与自身的地位差距，在诗歌面前，权力也不过是形容词与名词砌成的泥沙堡垒；但他时不时地，会用寻求共鸣的目光去打量公主那富有信心的眼睛，而忽视自己绞缠的愁肠与创伤。毕竟，信心总要以漠视他人的痛苦为代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当诗人处于一个房间，他常常感到“我不在此处”，他的“自我”是液体、气体，很容易飘散，或溶解在空间中，不占据一点体积。但公主完全相反，她的“自我”充满了房间的全部，用一切注意力去观察自身的内部，并希望被他人看见、尊敬、爱。她看见自己的痛苦重于他人，但至少不会沉浸于虚无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不去考虑怎样才能被爱、值不值得爱，仿佛自己生来就是值得的。诗人却会想：我永远无法得到想要的东西，因此如果想要爱，我只能放弃爱。与她相比，诗人永远地欠缺一种求助的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对一个崇高的殉道者，诗人型的人会说：“这个人是值得爱的。”公主这类人却能毫不惭愧地说：“这个人就是我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写了长诗，比以往每一篇都长。这项工作耗尽了他的心。这是第一次，诗人站在镜前，打量着胸膛里鸟雀般轻盈的心；它即将飞越愚昧的现在。他不再需要打磨它，将它切得适当而平整。它是一颗取之即用的宝石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难题不在于创作它，而在于袒露它。——这是他仅剩的心了。交出这首诗，诗人便成了寻找奥兹的铁皮人。没有心的好处很多：不必伤心，不必恐惧。没有心的坏处只有一个：那便是不能活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当森林之神西勒尼被弥达斯捉住，问他：“什么是人世间最好的事物？”西勒尼答道：“最好是不要活着，在降生前就死去。”于是这唯一的坏处也成了好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多次，他清晰地听见公主的声音：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不理解您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请别说出下一句话，请别……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，我为什么要理解您？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每逢此时，诗人便从睡梦中惊醒，满身冷汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他怀着十二分的谨慎与二十分的恐惧，将那颗新鲜的心脏献给公主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主的目光在血管的纹理与溢满腥味的词藻中穿行，这趟旅程的纪念品是极为难得的眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喊道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这个坏诗人！潦倒艺术家！我恨死了你的悲剧，你让我多流了好些眼泪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而诗人为自己辩护：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您简直是为难我。我发誓：这是我写过的最积极的故事了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当他看见这眼泪，忽然仿佛被外灵夺舍了肉体，被酒神的狂喜所劫掠……但他的面容却一如既往，是不苟言笑的；他一旦认识到这点，便痛骂自己面对至诚的情感也遮遮掩掩，有所保留，反映出虚伪造作、傲慢自矜的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，忽然改换面孔，也不过是像癔病发作的任性儿童般又哭又笑。他用上牙欺凌下牙，骨骼战战，好似要惩戒自己的沉默，却因耽溺于内在的自我缠斗，没能及时回答公主的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他飞快地乜了一眼公主的面庞，从她抿紧的嘴唇与忧虑的眉头尝出一种精确的情绪：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诗人陷入长久的沉默，他必定在酝酿着更好、更善的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了不辜负这解读出的期待，诗人将瞬间浮现的回答统统摒弃，试图从思维的坟墓中掘出那至好、至善的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……然而狂风拂过回廊，香烛的阴影在柱身上变形，诗人倏地忘却了公主的提问，一连失落了全部的思想；他匍匐双膝，垂下头颅，希望周遭的一切即刻发挥最狠毒的效益，令他当场毙命，一了百了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可公主什么也没察觉。在她眼中，诗人只是陷入了可疑的沉默，他一定又被那些无聊的思想缚住了，而她对此毫无兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是公主拂了拂手：“请您回去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人还想说些什么。他想道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花了全部的勇气袒露内心，写出如此冒险的诗歌，妄求您的理解；但在您这儿，它只值得一刻钟的赏读，一滴虚假的眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您难道看不见那些砂石、那些楼阁、那些灰蒙蒙的隐喻？您一点也不好奇那些人为何赴死？您为什么没有这种能力？您为什么不希求这种能力？……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他仍然扭转头去，离开了公主的庭园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人的结局在花园中展开。一具没有心的躯壳，跌倒在芍药丛边，半身陷入了溪流。在濒死的时刻，他看见狂喜的宁芙与哀悼的河神，远道而来，手中捧着灵魂应得的奖赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当幻象走近了，却响起一串急促的脚步声——无论是灵、是神，还是魔鬼，都不可能发出这种声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是宁芙与河神统统消散了，只有雇主年轻的身影。她自上而下俯视着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主说：“您要死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人说：“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主问：“是我导致了您的死吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诗人说：“不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主还想说些什么，但她错失了机会；她看见诗人眼中的光沉落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他笔下，每个人都死得其所：神经衰弱者被挚爱的云石雕塑压在身下而粉身碎骨；轻率的愚氓用胸膛接下爱人的箭矢；太阳的仇敌在雪山峰顶燃烧而亡；昆虫学家因蚂蚁钻入了血管窒息而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可诗人就在这里，在他不爱的皇宫，不理解他的人身旁，在一场未完的对话中不尽兴地死去。公主也许会念着旧情，赐给他片刻的悲哀，但只片刻，片刻后便拂去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，她连诗人绝望地圆睁着的眼睛都没能替他合上，便回到自己的座椅之上，阅读那些留存的诗歌——这些诗歌的作者已经死去，如今完全属于公主的财产。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%AF%97%E7%9A%84%E6%AD%A3%E4%B9%89/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>落雷之夜</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%90%BD%E9%9B%B7%E4%B9%8B%E5%A4%9C/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%90%BD%E9%9B%B7%E4%B9%8B%E5%A4%9C/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%90%BD%E9%9B%B7%E4%B9%8B%E5%A4%9C/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们如此相似，却无法分与对方力量。当他需要一个人对他说：“我永远爱您，是您的朋友。您的一切决定我都支持。”而他转过头去，却看见乔斯正祈求着全然相同的事物。他不禁走向了乔斯，垂下眼睛，注视着对方的领带说：“我永远爱您，是您的朋友……”他注意到那领带夹是铜做的，有一小块磨损的痕迹。说出这样的话并不难，却解决不了他心底的渴望；他们之间毫无矛盾，但也毫无交流的余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯认为他们是同类人，或同一个人，可以依赖于彼此；但当奥斯维德顺着乔斯的目光看向群鸟时，寻找的仍是心灵的影子。他会与淡琥珀色的乔斯的幻影对峙良久，而后率先开口道：您的出身是父系，我的出身是母系；您是纳尔齐斯，我是歌尔德蒙；您是酣梦时的晨昏，我是狂宴中的酒杯；您探求，我怖惧；祂给您心智，给我口舌；语言因您而失色，我只有语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于有一天，他决定离开乔斯。那是落雷的夜晚，闪电透过窗纱，以光照的形式贴吻了乔斯的烟斗，照亮其上的铭文：&lt;em&gt;您绝不能害怕&lt;/em&gt;。奥斯维德走上前去，从桌上举起火柴，乔斯先他一步拉拢了窗帘，室内陷入一片昏暗，试图点燃蜡烛的手也停留在半空当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我并不怕您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉察到乔斯正接近自己，地毯使声音变得衰弱，步伐的移动却带来不可回避的压迫感。在一片昏暗中，响起衣物摩擦的声音，乔斯的手穿过了他的五指，这质感与温度都熟悉，仿佛左手扣上右手，最终探入袖口，抚摸奥斯维德的手腕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯问道：“你要到外面去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惊雷，然后是闪电。乔斯的面孔明亮了一瞬间，奥斯维德想，在这一刻，他的面孔在乔斯的眼中也是明亮的。于是他在霎时的反应后点了一下头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯维德停顿了一下，说：“您可能不希望我走。”实际上，他很确信这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你走了，我会活不下去。”乔斯低声说，“我会不再完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心想道：乔斯在意的仍是“他会怎样”，而不是“我会怎样”。他用指腹磨蹭了一下乔斯的皮肤，想要传达他的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是我本人，而不是生活在任何人语言中的人。”奥斯维德说，“但我太依赖于语言，我需要一个更宽阔的用于反省的空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算我死了也无所谓吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉默片刻后，他说：“我不想主宰您的生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你永远是我的朋友。你是这样说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也希望您是我永……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯凑得更近，他身上的烟味远还没有散去。他用手锢住了奥斯维德，将他拽向房间的一角；乔斯显得轻车熟路，但奥斯维德却时常被东西绊住，这些铺散在地面的杂物越积越多，有时附带着大量的灰尘，使他咳嗽起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯牵着他的手，令他去碰触黑暗中的一样东西。粘手，激发出不舒服的感觉，散发未干颜料的气味，有些刺鼻：显然是幅油画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算您这么问……我毫无感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他隐约看见乔斯笑了。粘上颜料的那只手被钳着向上探去，几乎要触到乔斯的脸庞；他第一次竭力反抗，使手掌得以停留在至近的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”乔斯说，“来做个比较，画像里的我，眼前的我，你更喜欢哪一个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但您的脸会脏……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这么急切地出去接受污染，现在却怕弄脏我的脸吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那支烟斗不知何时回到了乔斯的手上，朝着奥斯维德的脸，吐出一口浓烟。他再度爆发出咳嗽，躬下了腰；他的双手都被乔斯牢牢地锢住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯也许在想着什么。沉默过后，奥斯维德感到一种金属贴近了嘴唇，是那只烟斗，&lt;em&gt;您绝不能害怕&lt;/em&gt;被他衔在口中。“来报复我吧。”乔斯说，“向我证明你已经不愿做我的朋友了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要离开您，我是您的朋友，这两者并不冲突。奥斯维德想这样说，却不能够；他的口腔已经被塞满了。夜晚的潮湿气息过于浓烈，从原野、窗缝、烛台间穿过，将他的鬓发吹拂起来；乔斯那半明半暗的眼睛以一种温和的方式胁迫着他。奥斯维德终于用舌头将烟斗推了出去，它倒在地毯上，几乎没有造成声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我不会做这种事。”片刻之后，奥斯维德的目光透过烟雾，定定地打量着烟斗，“当然，这是您的自由，我不会打扰您；我不能做……但您可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯没有回答。过了半晌，他才像放弃似的，轻轻叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是这么想的。”他的口气显得很生硬，“……我不会去爱人。但是您应该爱，请您去爱吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么说，您允许……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯维德只说到一半，他的尾音被乔斯不留情面地掐灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在烟雾、交换的呼吸以及精神的高热状态里，他隐约听见了乔斯的回答，不，那绝不是乔斯的声音，因为这声音说着：“我永远爱您，是您的朋友。您的一切决定我都支持……”可是，这又确实是乔斯的嗓音。这句话和雷声同时落下，随后闪电再度照亮乔斯的面庞，他的眼窝如同腐烂的樱桃，看上去十分脆弱。令人惊异的雷电仿佛在切近的耳边落下，这句话却反而漂浮在极远的地方，在山坡上、在森林中、在异国的城镇、在洋流的涌动中。奥斯维德因强硬的吻而不禁身体发抖。“我不怕您，我不怕您。”他低声说，“我不会怕您……”声音也变得微弱而湿润。乔斯落下一滴眼泪，然后是更多，它们都流入了奥斯维德的口腔。惊惶之中，他回想起乔斯仍是猎人时的模样，只不过，那时灌入他口中的是血，乔斯的血与奥斯维德自己的血，所幸两种血液的味道并不完全相同，使他清醒地知道，乔斯对同类的渴求注定是一场空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离别之前，乔斯不着痕迹地松开了奥斯维德的两只手。后者流露出犹豫的神色；乔斯注视着他，虽没有说话，但奥斯维德读出了审问的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以将您的眼泪吞入喉咙吗？”他以模糊不清的字音问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔斯愣了一下，转而哈哈大笑。过了一会，“当然。”他注视着眼前的友人，说道，“你是个自由的人，可以做任何想做的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拉开一道厚重的门。“走吧，奥斯维德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……他便走出去。阔别已久的自然，将老旧的宅邸遥遥甩在身后；坠落的露水浇湿了昏睡的瓢虫；一片残叶被蜘蛛网连接，悬挂在没有枝干的半空中，由穿过林间的风吹动。月亮注视着他，他也在观察月亮。奥斯维德一如既往地试图追随乔斯的视线，想知道他的眼睛会看向哪里，于是他转过身去，但乔斯不在那里，他已经回房了。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E8%90%BD%E9%9B%B7%E4%B9%8B%E5%A4%9C/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Violin</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/violin/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/violin/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/violin/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一&#34;&gt;一&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;在医院门口，一条狗向我狂吠，我等待着我的朋友。她走下楼来迎接我，她的身体以一种孱弱的幅度摇晃着，左手贴着纱布，右手持着输液架，头颅光滑如鹅卵石，只留下一层细碎的发茬。金色的月亮宛如一囚徒，用生锈的刀叉将天地割成两半。在这柔软而使人发困的光束下，她向我走来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先，她并没有看见我，在门口迟疑地站立，她看起来光洁而柔软。我打算叫她的名字，我要大喊一声“Violin！”这样她就会跑过来，用手轻钳住我的腰际。但我没有那样做；附近公园的人造喷泉仍在运作，爆发出焦躁的水流声响，使我不得不沉默。这时候，草丛里传来爬动声，也许有蛇。狗开始狂叫，铁链铮铮作响。她的眼睛捕捉到我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真想你。”Violin在我耳边说。我发现她的衣角蹭上了一点墙灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再也待不下去了。”她接着说，“我的病房还有两个人。一个是精神病人，医生说她只是甲状腺激素含量太高，可她分明有精神病，她在大学宿舍里养刺猬，再杀掉，吃它的肉。还有一个人，她的父亲在她床边打地铺，只要和他有眼神接触，他就开始拉一种破旧的乐器，他简直是不分场合地要饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“医生对你怎么样？身体状况好些了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真想你。”她只是这样说，“我以为我明天就该死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只狗再度吠叫起来。Violin从我怀抱中轻轻地挣脱了，她呵退了狗，又对我露出笑。一时间万物都十分安静，只有那座人造喷泉仍在响动。月亮好像一个脓疱，用它的光把我们照得温馨而羸弱。我的朋友再度向我走来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她吻了我。这是阔别已久的亲吻。十分钟后，我们躺在医院的病床上。我是一面镜子，衬照出她赤裸和胆怯的样子，于是她用拳头将我敲碎，用爱液和甜津将我重构。她激发了我早先失掉的所有惶惑和失落的情绪，她原本是一座坚固的石像，却在一个夜晚风化成沙，从指缝间流走了。我无法把握她，而这正是我痛苦的根源。她如同刀泡入热水，勺插入布丁，一样孱弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用太多词语描述一个人是一件绝对错误的事，无论是形容词还是名词。堆砌而成的东西绝不会真实，瓦块也许能反映真实，建筑却必然说谎。当我这样描述她，倒不如说是描述我心中的一点感觉，一种不清醒的骚动。她不是Violin，而是我在臆想中建构的虚体。真实的她是苍白的、麻木的，她用一种破碎的表达方式向我持续地示爱，但在这之前，她常挂在嘴边的一句话是：“把情爱挂在嘴边的人是苍白的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;二&#34;&gt;二&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;我的朋友Violin是一位漂亮、轻盈的女士，她不只是体态轻盈，思想也轻盈，她总是不断地想着少量的事，以至于从外部观察者的视角看来，她简直是漠不关心。可是她很愉快，所以我并不介意她的疏离，反而有种奇妙的感觉：很难不把她看作另一条时间线的自己，假如我过往生活中的某些条件改变，可能我就成为了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她周身围绕着一层轻盈的水汽，这种水汽对于我很熟悉，我曾经数百次写下这样的形容，作为一种秘而不宣的修辞术，来为我笔下毫无立体感的女孩儿们增加一层月亮般的皎洁气息。我必须着眼于她们的声色气味，更甚于具体的形态样貌，可是这种习惯一旦养成便不可收拾，以至于我有时停下笔头，不自禁地想：到底我把她们当成了一种喘着皂角香气的漂亮动物，还是一行真空中写下的诗句？结果是无论哪一种，都令我羞愧不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文系的我无法理解天文系的Violin，不会乐器的我无法理解拉小提琴的Violin，悲观主义的我也无法理解置身事外、对一切不闻不问的Violin。有时我情不自禁地效仿她，在她以外的人面前，我就成为了Violin，我变得那样轻盈，几乎把原本的内心胀破了，成为空气中凝结的水滴，盘算着何时下一场雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起第一次遇见她时的情形。那天我看了一部电影，女主人公脱下了外套，掷在恋人的身上，高声说道：“杀人犯！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主人公茫然地摇头：“我不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是。你划开我的皮肉，塞给我成团的记忆，还不帮我缝合，害我受了感染，变成感情的僵尸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部电影给我留下深刻的印象，倒不是说我有多欣赏它。可以说，我当时并不理解它，它的台词设计，它若即若离的镜头语言，使我感到十分遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适度的陌生感总是让人喜爱的，它不一定满足我当下的心理需求，也无法真正占据我的兴趣，可是它让我觉得在这里有着一些特别的东西，它不是循环的，不是对于我们习惯了的那些事物的单调的模仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完电影后，我走在教学区的一条小道上，在这时，Violin向我走来。当时的她就像现在时时展现在我眼前的一样，一样置身事外，一样充盈着水汽。她唱着一首歌，而那正是这部电影的结束曲，只是有几个音未必准确。她没有唱出歌词，但那曲调令我确信无疑。她与我擦身而过，在这串歌声之中，我闻到她刚洗过的头发裹挟着一阵水果香气，她的气息融入了我的颅内，以一种甜美而感伤的幅度弥散开来，使我从舌尖到耳廓开始泛热。在那之后，我就格外注意Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年冬天，我与Violin正式建立关系。又过了几天，天气骤然变冷，开始下一点雪。我在早晨迎面遇见Violin，她戴着一条红色的围巾，向我跑来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪在她头顶融化。她挽住了我的胳膊，带来一阵静电，这种短暂的酥麻触感给了我们心照不宣的快乐，连小脚趾都在欢欣鼓舞。我们往前走，一只鸟从草堆中尖叫着逃走，一个认识的老师骑着电瓶车与我们垂直驶过。我们遇见一位共同的朋友，开始闲谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位朋友是我的同班同学。我曾给她看过我的一篇小说，这种举动其实是十分危险的，因为刚写好的小说对于其作者来说是一种刺激。她只读了开头的一段：&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;尤利西斯爱上了一个少女。一天，少女向他款款走来，越过了他。当她经过时，她对他说道：“昨日，我看见你，也看见了你的墓碑。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;少女的周身围绕着一层水汽，她也许刚刚洗过头发；在潮湿的天气里，头发不容易干，水果香气也难以扩散，楼房灰白色的墙角，由于长期浸泡在雨中而软化。她的话语带有一种特殊的质感，当她吐字时，你能感受到她话中的湿度、温度乃至速度。例如这句“看见你的墓碑”，是一句湿润、冰凉、常速的话，还有一股早春时的草坪的气味。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;尤利西斯站在原地，一句话也没有说，但他缓缓点上一支烟，灼热、干燥的烟气向少女背后袭去，把刚才那句话给烧毁了。少女的句被香烟消解，变回了词——“昨日、你、墓碑。”这些词是话语的基本单元，是无意义的，语句的消解致使了他们无法沟通的状态；这些词只好和烟灰一起落在土地上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;少女停下来，她知道语言已经无法表达，于是用目光表达。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;然后，她立刻提出了三个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么是尤利西斯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要用温度、湿度、速度来形容？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想表达的中心思想是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道怎么回答。但我觉得她很无聊，我就是想这么写而已。我也能预料到这样回答的结果，她大概会说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你应该认真对待文字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾试图给Violin看我的小说。她口头答应了，却从来不看。她始终拒绝我推给她的任何东西，她不看我推荐的电影和文学作品，不肯和我上同一门通识课，也不看我那些具有藏匿真心的功能的小说，因此我常常感到不安，我以为她不愿了解我，或者觉得我充沛的表达欲是幼稚的、不堪一击的。在一天晚上，我终于大着胆子向她抛出这个话题，她哈哈大笑，继而说道：“完全不是那样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她仍然没说清楚为什么。也许她自己也不清楚。她在一些事上极端理性，却在以此为例的另一些事上完全仰赖直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她仍然读过一篇。在她的生日礼物中，夹着我所写的一封信。她很高兴，只对其中的一句话感到不满意：“这篇文章是以被你阅读为使命诞生的。”她说这过度强调了她的重要性，令她头皮发麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到这个冬天的早晨。我们共同的朋友侃侃而谈，说着一些稀松平常的话题。更多的雪在Violin头顶融化。那位朋友离开了。我陪Violin走了一段路，将要分别的时候，她拥抱我。静电适时地再次出现，使Violin大笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看起来很高兴。”我紧挨着她说，“你为什么会这么高兴？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin没有回答。她以一种几乎是狡黠的目光看着我，说：“舔一舔我，再吸收我吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人要去触碰另一个人，手指还未落到皮肤上，另一个人就隐隐感到有人要触碰自己，并回过头来；这就像铁粉黏附到磁铁上一般，细微而巧妙，使人心里发痒。我能感觉到Violin的睫毛，可她还没有真正触到我，就轻轻地掠掉了我。Violin始终与我保持着距离，这也正是我长久地爱她的原因，她从不融入我，从不成为我的一部分，当我想起她的时候，我并不压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;三&#34;&gt;三&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;年初，放假前夜。Violin找到我，向我借一笔钱。这笔钱的数额太大，使人不能不起疑心。我问Violin：“你为什么会需要这样一笔钱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin满不在乎地回答道：“那我就不需要了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵尴尬的沉默吞下我们。我试图再说点什么，但我这时发现，Violin靠着我的肩膀睡着了；她湿漉漉的头发磨蹭着我的衣袖，具有一层野生气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知过了多久，Violin醒来了，睡眠裹挟着热气，附着了她的皮肤。她的眼神黏稠，如水波中的凝胶。她好像还没有完全醒来，所以显得柔软，比任何时候都更容易亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在梦中见到了一只白鹭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说话时的语调，好像回忆一桩童年往事，即使她从不认为童年是弥足珍贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我梦见了一只白鹭，那真是一只很好的白鹭，毛色宛如新浆过的墙壁，尾羽又缀着一点灰。她真漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你是Violin吗？你从来没有这样说过话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她注视着我，过了一会，舒展了一下筋骨，站起身来，面对着我，自上而下俯视着我，又半蹲着身子，伸出一只手捧住我的侧脸。她向我靠近了，好像一种家养的动物，但又远没有刚睡醒时那样亲人。我注意到她手背上覆着一块纱布。她的动作使我不能忘怀，因为这是Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她依旧望着我，但是把手收了回去。她抱着膝盖坐下，与我的视线高度平齐。她平静地、温和地传递着情绪，而后忽然流下一滴泪来。这是我第一次看见Violin的眼睛做出这种反应，不免吃了一惊。我始终说不出一句话来，似乎在此刻，我的任务就只是维系沉默，只要说出一句话，只要用任何方式打破它，我就将冒犯Violin。然而，我也不免感到，Violin的眼泪冒犯了我，它让我心底发痒，几乎产生了一种前所未有的感觉，我的某些部位变得凶猛异常，也许是几根汗毛，也许是一个脑区；Violin令我头脑灼热，但又无计可施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再次提起借钱，提起那个金额，只字不提原因。我下意识地把这种索取行为与刚才的眼泪建立了联系，并隐隐地感到这是一场诈骗，Violin——这个置身事外、不闻不问的Violin——竟然为了一笔钱上演感情的戏码。但很快我又自惭形秽，用这种想法去打量一位恋人毕竟是十分可耻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只好说，我手头没有那么多钱，只能给出一部分，她可以去找找其他朋友；以及，如果可以，我还是想知道发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是为了手术。”Violin舔了一下嘴唇，简略地说道，“我不再来学校了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她信守承诺。整整一个假期她都失联了，下学期也不见踪影。在跨年夜，无数热情的信息将人包围的同时，北方的土地降下雪子，使我想起早晨的Violin，我用手指拂去她头顶的雪花。她给我留下的任何柔软或尖锐的印象，在雪景之中重现。我听见醉鬼在街道上吼叫，人们在屏幕上欢庆，而Violin在彼端依然一言不发，我所发送的那句新年快乐终于石沉大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;四&#34;&gt;四&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;我结识了一位新朋友，实际上我与他早就认识。他叫Cello，一位内向的演讲癖。之所以这么形容，是因为他屡屡在公开场合演讲自己的观点，私底下却非常害羞。我在专业课上认识他，仅仅因为碰巧成为邻座，才说上几句话。我对他有一些好感，是因为他并非那种紧攥着常识的人，他也认为常识不过是约定俗成的偏见，认为没有任何事是应当确定的，定论并不存在，辩论毫无意义，我们能做的只是把自己片面的看法阐释清楚罢了。也因为失去了统一的标准，他出奇的悲观，却自以为这是健康的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来只有沉重的负担，不如现在一死了之。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的棕褐色、犹如芦苇的眼睛打量着我，坦率地直视着我，好像已经准备接受任何评价。在此之前，他一定也对别人发表过这番言论，也一定有人驳斥过他，说这是消极悲观，是不负责任，自我中心的逃避行为。所以他并不是盲目冲动地抛出了这一句话，他是细细地考量过，还是没能从缠绕里脱身。他的眼睛里浮现出一种少年人特有的残酷，好像破损的三棱镜的碎片，带有一种自负的感伤的沉溺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到疑惑：“但是，Cello，你真的是因为不愿意承受负担吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cello立刻抛出观点和例证，加以解释说明，使他的说法尽善尽美。那副精气神显示着他的心理健康完全达标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时Violin也站在我们身边，不发一言地观察着。语言平息时，她用眼睛瞧了我一下，然后说：“你们果然很奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cello是一个有所保留的人，与他交谈，几乎听不到任何别人的名字，也难以了解他的生活。有的只是观点、概念、辩解。他谈论着抽象的东西，似乎仅仅出于害羞。他曾说过：“我是一个没有什么追求的人。对于谈论自身这件事都会感到一种隐隐的羞耻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，Violin变得遥远，我和Cello的距离却前所未有地拉近了。我这才渐渐地得知关于他的许多事。但是，我那对于陌生人的探知的热情已经不再。我能及时捕捉并且置进头脑的，只是一些含有“Violin”这一字眼的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得知Cello是Violin的中学同学，从初中到高中一直同班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是我们并不熟。”Cello补充说明道，“我和大多数同班同学都不怎么说话，和她更是少之又少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后来有幸读到Cello初中时写的小说，出乎我意料的是，那竟是一部含有爱情元素的短篇小说，我并不是惊讶于Cello的萌芽之早或心思之细腻，而是因为他对其女主人公的描述，竟然和我现在对Violin的感觉有几分相似。这让我感到十分复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到这些的时候，Cello板着脸说：“我现在写不出来小说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我翻看他中学时的文章：“你为什么不像那个时候那样写呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也想，我也想这样写……可是我不能够。我已经不是中学生了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在适合写什么样的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我适合沉默。”说完，他又用一张生气的面孔，转向书稿和台灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有精力，也没有足够的兴趣去弄清他与Violin之间的关系。而今天的状况很明显，他们毫无关系，也不会产生更多后续的关联。因为Cello已经停止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不再写小说，但是在读我的文字时常常有诸多意见。他最常做的一件事是读了开头就展开批评，往往说的是：“这种桥段太为常见。”但对于我那些简直言之无物的描写铺陈，他并不诟病。他关注氛围胜过情节，爱瑕疵胜过完善。他说：“犯一点错才好呢，没有什么比瑕疵更美，有瑕疵才有热情，热情再孕育瑕疵。激烈的、灼热的、逃离了评判体系的瑕疵……我简直爱它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cello也许是个好同伴，但他已经停止了。他终于在瀑布中自杀，尸体在湍急的水流中飞驰了数百米，在下游的水草之中，布满了肮脏却新鲜的绿色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很不幸地想到：小说家自杀，这也是极其常见的桥段。直到最后，他的生命与文章的情节都一样不能免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;五&#34;&gt;五&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;我试图用某种方式告知Violin：我们的一位朋友在瀑布中杀死了自己。我觉得她有义务知道，或者我有义务告知。但实际上，我知道自己只是过于想念Violin。我想念她外套上的静电，头顶的雪花，湿漉漉的头发，残忍的距离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应当是无望的尝试。Violin本就与所有人保持距离，现在又彻底切断了那一条薄弱的连线，在这种情况下，由我来找到Violin实属难上加难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在九月中旬，我发现自己收到了一笔银行转账，金额与年初借给Violin的那笔钱相同。这是Violin的信号，我收到了。我立刻感到吸入了大量新鲜空气，仿佛明天就能再见到她。我能感受到她的手了，看着她将钞票细细整理后存入机器，向银行员工比出轻盈的手势，在街上走路时双手垂在两侧；我感受到她的手进入了我的衬衫，抚摸着我的后背，沿脊骨由上而下地滑动。我们对视着，没有别的话可讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象轻易地得到撩拨，这使我羞愧不已，但又激动难安。我在想：Violin失联的期间去了哪里？她提到梦中的白鹭，提到手术，这两个符号不足以让我拼凑出整个故事。我拥有的只是臆想中的Violin，长期见不到她，她的形象便完全由臆想所替代。原本的Violin是我无法抓握的，如今的Violin却任由我拿捏定夺，但我宁愿把这种虚构的权力摆上典当铺，换得真实的、具有明显瑕疵的Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我没有如愿以偿。直到十月份，我才真正收到她的消息。她告诉我一个地址，一个新电话号码，我终于得以与她通话。她说这些天过得很快活，常常在夜晚的街道狂奔，在下水井盖上跺脚来测试运气。她去一个陌生的城市的小剧场应聘女演员，竟然选上了，她饰演一个杀人犯，在彩排时打碎了重要道具，脸颊割出一道血口，导演却说非常好。在正式演出中，她的出现淡化了剧情，抬升了气氛，她露出一张疯狂的脸，使场下的人牢牢记住，却没有人抓住时机拍摄，于是她在那一瞬间的疯狂不存在影像记录。演出结束当日，她在后台大哭，因为从没有像演出时这样获得过强烈的情绪，在情绪的掌锢之下，她得以脱胎换骨，她换上陌不相识的胎骨，她不再是从前那个轻盈的、熟视无睹的Violin了，她一头栽进情绪的漩涡，她无法从戏剧中抽身了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她并没有继续演出。次日，她离开了那个城市，来到其他地方，做着已经忘记具体内容的工作，一星期后，更换城市，更换工作，从不留下明确的记忆。她的记忆也在退化，一部分原因在于心理状态，一部分由于疾病。她患病了，在病中变得沉重、拖沓。她不再是月亮上的Violin，她的真实生活在蚁窟之中，她的无数分身形成燃烧的蚂蚁球。我则是等待火的原野，我愿意叫她把我烧干毁灭。我在通话过程中由含糊转向明示：我想再见到她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真的非常想你。”我干巴巴地说，不敢咬字太用力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真的非常想你。”Violin轻轻地复述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她绕过了这个请求，一时竟使我感到如释重负。并不是因为我不想或者不敢与她会面，而是这种轻轻掠掉我的请求的举动，使我确信了她仍是Violin，一个鲜活的、湿漉漉的头发缀着水果香气的Violin。我期待见到她，但不见也无妨。我无法靠近她，只能由她来靠近我。如果她答应见我，应当会再联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月亮明净，形容词隐在夜空之中。我无话可说，也无梦可做，一夜安眠。与Violin的通话将这一长期的郁结猛然化解了，如同粉末溶解在水中。不到十二小时，我又接到电话，是Violin，她说：“来见一见我吧。但是，这个月你不要来，下个月也不要来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;六&#34;&gt;六&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;年底，十二月，今天，我在医院重又与Violin相见。月亮宛如一囚笼，狂吠的狗在人造喷泉的响声中分泌着招摇的愤怒。这金色的愤怒区室，既陌生，又不友好。可Violin还是轻轻的，她就在这里，与我接吻。她的手在我的脊梁上留下冰凉和酥痒的触感，我用掌心温暖着她的脸颊。她的耳朵多了几个洞，但没有装饰；她的嘴唇也打了洞，有一枚小小的唇钉，这一金属使亲吻变得陌生。她的气息融入了我的颅内，以一种甜美而感伤的幅度弥散开来，使我从舌尖到耳廓开始泛热。可她如同刀泡入热水，勺插入布丁，一样孱弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那只白鹭怎么样了？”我问Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin回答我：“飞走了，它的光彩无法持久，潮湿也总会晾干，所以它不断地向上飞，飞向上空，一直飞进了下水井口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，我不无惋惜地告诉Violin：“你知道吗？……Cello死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cello迟早会死。”Violin顿了顿，说，“我们也迟早会死。Cello是一个真正的小说家，他永远不会恋爱，我们却可以相爱。但他必定会死，我们稍稍迟一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cello会死，我们也迟早会死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是这样。”Violin赞许地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我触摸着她的脸颊，她苍白、孱弱、干燥、使人怜悯。我把这种直观的感受告知了Violin，她哈哈大笑，轻轻地回答我说：“那你就怜悯我吧，这样我就知道你在关心我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你需要我的关心吗，Violin？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不需要。”Violin说，“但我准许你这样做。”她再次吻了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们坐在她的床沿，正对着窗子，走廊寂静无声，房内别无他人。吃刺猬的女孩出院了，讨饭者的女儿出院了，只有Violin和她的爱人仍在这里。这里的一切，一切消毒水气味，一切冰凉和潮湿，都属于我们，我们共同统治了冰凉和潮湿的一切，气味和一切消毒水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到一个问题：“他们都出院了，你为什么还忍受不了待下去呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为新来的病人只会更疯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这么确定？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我要转病房了，我要转到疯人院了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大吃一惊：“可你身体上的病还没治好啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin满不在乎地答道：“他们认为，精神上的毛病更大一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的桌上东西很少，只有一本书，一个塑料杯，里面装了半杯温水。Violin张开双臂，勾住我的脖子，腰撞到了桌角，她吃痛地叫了一声，但很快镇静下来；塑料杯倾倒，水沿桌淌下，并打湿了书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脆弱地看向我。这目光令我确信：Violin是爱我的。以前她兴许只是迎合，是同情，是填塞好奇心，但现在，她真的开始与我接近了。可这不是合适的时机。她皮肤的热气融化了知觉，她的呼吸炎热。在Violin的周身，始终充盈着一种热衷尝试的盲目，然而，正是那种盲目牵引着我，使我和她一样盲目，使我以为盲目是正确的、值得嘉奖的。我将这种盲目的激情投射向她，而后一发不可收拾地爱上了她，爱上我的朋友Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是爱情使她不再轻盈，她被某种东西从内部改变了，外壳也出现裂痕。她不再有湿漉漉的头发了。头发原是她个性中富有音乐性的一部分，如今我只能怀念它。音乐流失了，她的头颅苍白，面色苍白，指甲壳苍白。她成为我藏污纳垢的指甲，成为喉间的一根细刺，她是我脚后跟的磨痕和沾血的袜子，她与我亲近了，变得沉重了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin垂着眼说：“我的书被打湿了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一本不厚也不薄的书。书里写了女主人公童年时深夜出走，到陌生的街道去，每一天，她都比前一天去得更远。她去红灯区，去交易所，但她仅仅是到那里去，仅仅是越走越远；她什么也不做。我随手一翻，只见她对其丈夫说道：“但是，这并不是生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin睡着了，我也入睡。我做了梦，梦见白鹭变成糖纸，它的翅膀融化成为糖浆，在半空中闪闪发亮，挥舞着透明的纸屑，白鹭像雪，又像是一种奢望。我暗自想道，应该把这个梦复述给Violin听，忽然又醒来了。我是被Violin摇醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她流着眼泪，有一小滴落在我的颧骨。她说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真爱你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的头埋进我的颈窝。她温暖的骨骼之上，头颅散发出熟悉的洗发香。我无法接受她自称为重症患者。她像一个幻觉，像梦中梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Violin，你怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我又梦见它了。”她说，“它遇见一面镜子，镜子中生出另一只形貌相同的鸟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一只新的白鹭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……那并不是一只白鹭。那是一朵花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你刚才说是一只鸟！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是一朵花。”Violin固执地说，“它与白鹭生于同一支花茎，结出不同的花瓣，它柔弱、病态，只一伸手就可以碾碎。它真漂亮，有那么多的色彩，正好与白鹭互补。它们为了养分展开斗争，往往险些下了杀手。它们是同枝，但不同，相似，但相爱，憎恨，再和解。最后白鹭死了，花生出翅膀，代替白鹭飞上了天堂——下水井里的天堂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忽然有点感伤。“Violin，是不是所有冒险都要以医院为终点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这怎么可能？”Violin露出一副不可置信的神色，“有人在街道，有人在躺椅，即使经历同样的事，也完全可以自选地点。如果我明天就要死去，我也会从医院逃走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追问道：“如果你就这么逃走了，我要去哪里，才能再见到你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violin又睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;七&#34;&gt;七&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;次日我醒来。我闻见消毒水的气味，听见护士在走廊上移动手推车。床单上仍有Violin的气味，枕头附着了几根头发，但比我的更短。我找到Violin生活的痕迹，包括她制造的种种拙劣的伪证，但是找不到Violin。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到走廊上去，到手推车的一旁，到隔壁的病房，到护士站，到女洗手间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我来到前台，在账单上签字，作为病人家属允许Violin提前出院。她的病症是一种轻微的伤寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那之后我再也没有见过Violin。她轻轻地、一如往常地掠掉了我。她一定又去了下一座城市，找一处常常在夜晚的街道狂奔，在下水井盖上跺脚来测试运气。而我重归故土，继续学业。周围的人仿佛把Violin全然淡忘了。我有时怀疑她的存在，她的形象太不具体，她与其他人类建立了太过脆弱的联系。她，Violin，这个漂亮、轻盈、遥远的人，她是否是一个人呢？为了从现实中脱身，我试图说服自己，Violin只是一个魂灵，或者任何其他超自然生物。以精怪传说为依据构筑的种种幻想，暂时使我感到宽慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我又打开那部电影。我发现男女主角并非恋人，男人应当是女人的长辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主人公流着汗说：“我爱过你死去的母亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女主人公不留情面地回答道：“你爱的只是你的文学梦，是这种将自己与他人划分界限的刻意孤高的追求。你们这些人，是十分可耻的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又偶然翻看了Cello的小说，原来那女主人公和Violin的形象没有半点重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐车经过Cello死去的瀑布，在水光中看见自己扭曲变形的面孔，看不见眼睛，但感到目光明晰，又听见水声，忽然觉得一切都是混乱。往常见到这种景象，我可能已经开始构思，去构筑一篇预设了读者的情爱故事。但现在我无话可说，Violin的离去同时将我的灵感全数剥离。我的笔尖已经偃旗息鼓。我在瀑布的噪声中想道：究竟什么才是生活的本质？如果Cello在场，他兴许会说：如果追求本质，你就无法再去生活。这些问题我从来想不明白，我担心想明白后，就将在瀑布中醒来。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/violin/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>原野 河流 原野</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%8E%9F%E9%87%8E-%E6%B2%B3%E6%B5%81-%E5%8E%9F%E9%87%8E/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%8E%9F%E9%87%8E-%E6%B2%B3%E6%B5%81-%E5%8E%9F%E9%87%8E/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%8E%9F%E9%87%8E-%E6%B2%B3%E6%B5%81-%E5%8E%9F%E9%87%8E/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原野燃烧的那天，士兵脱逃了。同样被点燃的还有夜晚、脓疮和他焦灼的心。一夜间，原野化作了荒野，俘虏变成了自由身；他逃离了大火，也逃离了脚镣和手铐、审问与鞭笞。他来到一片金色的河流。那与其说是河流，倒不如说是一片液体的花园。白天，树叶间投下许多浑圆、细小的光斑；夜晚，磷光如星子，为水波镶边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始生病，在接连数天的高热中，那河流仿佛从面庞上横过，而他一生的景象、还有那些他闻所未闻的景象，都成为这河流中一片湍急的水花。这些记忆闪烁着，如同水面斑驳的磷光。其中一个景象，是他丢失的行李中那一本没有封面的书，在第122页与第123页中间，曾保存过他母亲的泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高热带来的混沌状态中，他看见了那名少女。第一眼看她时，士兵误以为树丛中窜出了野兔。因为她有几近透明的皮肤，手腕间淡蓝色明晰的血管，一双绯红色眼睛。士兵在这个时刻，才猛然察觉，自己刚从一场噩梦中脱逃，就又要栽进另一场缠绕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名白化病人，一位脱逃的俘虏，在河边构建了某种联系。几天过后，士兵从高热中抽身，终于正视了这个女孩的存在。在清晨的河边，她洁白如新浆的纸张，几乎透明，所有的光线遇见她，都犹豫是否要贯穿她的身体；也许她也只是一束人形的光线而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当少女回望士兵时，她的目光是具有穿透力的，仿佛银针穿过孔隙，无所不入。她的目光令士兵深深感到：自己已经毫无保留。在这种视线中他无法不去正视一个人的存在。这目光更像是呼喊，哪怕她一言不发，也像是亲昵而眷念地叫着士兵的名字。这是士兵童年时期由母亲赐予的柔软的名字；它使他想起新鲜的叶片，干燥、温暖的棉絮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久后，他们开始着手在森林中搭建一座木屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨，士兵被树林间的阳光照醒。一只松鼠正在刮蹭窗户，当他凑近时，松鼠便逃走了。他看见窗外升起了晨雾，温顺的、驯良的晨雾。少女站在那团雾气中间，仿佛她也只是一个液滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种景象将他的回忆完全唤醒了，自进入战场以来，他就不再对那些童年的梦呓、松鼠和森林有印象，这些全都被血液和尘沙掩盖了，成了边角破烂的旧相册。但现在，晨雾是模糊的，他的记忆却空前清晰。这记忆几乎具象化，锋利地割在他的眼上，将他的全部视线夺取了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他会想起母亲，用露水一样的声音喊他的名字，他躺在母亲编织的故事里，相信牙仙真实存在，也相信梦魇会来恐吓小孩。他所听到的不只有柔软的童话，还有令人恐惧的传说。在这些故事中，萌生了最初的善恶观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一只松鼠，闯进光亮的房间，死在他的脚下，将那渺小的一天都染上了腥味。在儿童的恐惧里，这场死亡被无限放大，违逆了他的善恶观念，击碎了他的梦幻世界。直到后来奔赴战场，用枪轰下敌人的手臂时，他仍然会想起那只松鼠。这是他最早的罪恶，即使他把恶欲变成了习惯，也永远没办法习惯他的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，少女在看他。这视线一如既往，穿透了他，仿佛看清他一切想法。士兵忽然觉得，那些通过回忆感到的隐秘的痛苦，都是如此微不足道。他还感到与少女之间始终是不对等的，少女永远能看穿他，但他没办法了解少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像大自然与人的关系一般，人永远被自然所了解、而无法触碰自然的核心，人的力量在自然面前也是微不足道。而他是如此热爱自然，就像他热爱清晨的雾气、松鼠的尸体；他对这白色的少女，也具有同等的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在噼啪作响的柴火堆边打盹是一件幸福的事。士兵与少女坐在火堆一侧，火焰在脸庞落下的影子，仿佛七年的亲吻。七年的共同生活里，士兵逐渐老去，即使他用锋利的叶片刮去胡须，每日用清澈的河水洗脸，也丝毫不能减缓他向生命进程的妥协。可是，那名白化少女却没有衰老，她还是这样透明、洁净、不可侵扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵是一个亚裔的男人，矮小、健硕、皮肤黝黑，像豹子。他原本是个残暴、凶恶的男人。根据少女的回忆，他们初次见面时，士兵先用刀割破了她的脸颊，再用舌尖舐去了她的血。也许士兵当真以为她是一只野兔；或者那只是一种隐秘的示威方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女的眼睛，带有铁锈般的腥味。少女如果站直身体，几乎比士兵高半个苹果的距离。少女会在任何地方出没，好像太阳落山后融入黑夜的一个影子，又像一只灵活的野兽，她有时出现在墙壁上的兽皮背后，有时坐在草垛之间，有时在树梢吞食鸟蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天，士兵打猎归来，总是在壁炉中生火，再到四处去寻找少女。这是一日之中的第二次狩猎，他从不失手。有一次，他在那条河中找到了少女，水没过她的胸口，水面漂浮着她的长发，如果她卧下身体，就会变成奥菲利亚。她抬起眼睛，看着那个与她分享了生活的男人。她的目光仍在熊熊燃烧，像多年前一样，那是她真诚到无法拿捏的爱欲。浸在石膏般的沉默里，她的爱欲是金黄色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当长久的对视结束后，她把手伸向岸上的爱人。他们一同回到那座木屋，清除鞋里的沙子，回到壁炉旁的躺椅，等待火焰的影子轻轻落在脸颊上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵逐渐老去。他的皮肤开始剥落，脉搏正在消退，鼻息即将休眠。好像一列再开一程就会报废的列车，一张被雨水和荆棘揉烂的动物毛皮，一朵丢盔卸甲的花的最后的叶子。他曾经为某人摘取一片枫叶，现在却老得像一张枫叶标本了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他驾驭衰老在道路上驰骋，急急忙忙想赶向生命的终点。但在遥不可及的地方，少女凝视着他。少女的身边站着年轻时的他，刚刚从受辱的营地脱逃，适应着森林中的生活，左手提着猎物的耳朵，右手托着染血的刀，没有追求，亦没有恐惧。这使得士兵又发出一声沉闷的叹息，他问少女：为什么你从来不会老呢？自从我发现你的那天起，就一直与你在一起，可虽然我们心灵相通，彼此相爱，却从未触及过对方那隐秘的核心。你是一朵黄玫瑰的花蕊，但对你而言，没有凋零和枯萎这种词汇，你是永葆青春的。在我的认知范围内，只有年轻早逝的人才能永葆青春。难道你早早地已经死去了吗？还是说，七年前那场大火，其实把我也变成了荒原的一部分，变成了一团灰色的烟，一点黄沙的残渣。你不过是我孤零零的心追求的一个幻影，这好像解释得通，毕竟幻影的确是永恒的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是少女没有回答。她只用那目光看他，这目光是温存的，几乎带着一点温暖的感觉，仿佛在说：她是个有生命的人，而不是一件陪伴他的物品。这目光也是赤裸的，不带任何修饰，所以士兵看见时，不禁羞愧地低下头去。这一低头，便再也抬不起来了。他躺在那张壁炉旁的躺椅上，背向火焰，面对窗外的河流，在他因自然衰老而失去活力的生命最后一刻，他年轻、永恒的恋人，来到他的眼前；这位野兔般洁白的少女，用目光吻他，对他说道：只要你再次诞生，我们就还会相见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火焰熄灭了，整座木制的房屋被黑暗囫囵地吞下，只有少女站在那里，像拥有漫长寿命的月亮，召唤出河面的静静磷光。磷光是她的星辰，士兵是熄灭的太阳，太阳的熄灭导致昼夜不再交替，宇宙失去了规律，于是这一世界也破灭了，就像秩序一样破灭了。少女回到河流，士兵回到战场。他重新变回那个年轻的、属于人间的角色，尚未结痂的伤口涌出黑红的血。野火在地平线那端出现，沿着山峦的轮廓降落，爬过他的脚镣，他的躯体。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%8E%9F%E9%87%8E-%E6%B2%B3%E6%B5%81-%E5%8E%9F%E9%87%8E/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>一次交谈</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8C%B8%E7%B1%B3/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8C%B8%E7%B1%B3/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8C%B8%E7%B1%B3/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，米斯达问起了乔鲁诺的过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天他喝了一点酒，在度数不详的酒精的浸泡下，眼前已经浮出了乔鲁诺的幻影，他金色的头颅分裂了，三只眼睛以一种柔和、模糊的眼光打量着他，看上去像是一只温和的怪物；米斯达伸出手，摸着他的耳垂，那里有一颗金色的耳钉。就在这个时刻，他问起了乔鲁诺的过去，并因为自己的发问而忽然清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达通常不是个过分好奇的人，当他发现自己面对着谁不为人知的一面时，他总是隐隐地想要避免这种局面；尤其当那是一个长期相处的人，一位亲近的伙伴，或者一个恋人。亲密有时也意味着互相坦诚，但他隐隐地认为，不应当由一个冲动的问题打破这种微妙的界限，而直觉往往是他良好的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是他喝了一点酒，酒精打破了这个界限。他来不及收回话题，或者想出什么古怪的话来掩饰过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺并没有醉，他的脸又清晰过来，一个头颅，两只漂亮的眼睛，神色如此平静、安定。这令米斯达忽然想起一件事，前几个星期，他们一起去了一次海滩。夜晚的大海波光粼粼，而他们刚刚把手上的血液洗去，当他把手指凑到脸旁，仍然能闻见一点腥气。他们走在岸边，彼此保持着一点距离，后来，这种距离渐渐缩短了，而他们的双脚也已经陷入了水浪之中。潮汐在他们的脚踝。米斯达试图走远了一点，但又被乔鲁诺叫回来，他说该回去了，回到他们的住所，经过一夜安眠，为第二天的工作准备。米斯达走近了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这时，乔鲁诺握住了他的手，放到自己脸旁，那股隐约的血腥气就这样通往他的鼻腔，这种举动就好像在一个烟鬼的衬衫上寻找尼古丁，又像在母亲煮的粥里接触到温热的水蒸气。米斯达不知道对方是否在寻找什么，但只是任由他握着自己的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天他的脸就像现在一样，当你看见一个拥有这样的脸的人，绝不会对他的过去不感兴趣。然后，乔鲁诺说话了，出乎意料地，他诚实、简练地说了些自己的事情，例如他的母亲是日本人，继父是意大利人，继父时常鞭打自己，但这种局面在某次偶然后改变了，一切排斥他的外界因素忽然变得对他尊敬起来，等级阶层颠倒了。而他自己也改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他说出这些的时候，语言是流畅的，语调是平静的，说完之后，他甚至朝米斯达微笑了一下。他没有接着问米斯达的过去，也没有问为什么时至今日才聊起这个话题。就好像他觉得这只是一件小事一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们的组织中，实际上，大多数人都没有像样的过去，也并不是谁都忌谈这个话题，有的人甚至会用极为悲惨的过去开始谈话，相对地，有的人也会对此敏感到立刻用自己的方式给予警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺介于这两者之间，他看上去如此坦诚，不如说，他完全把那当成了一段时间，已经失去了定性的价值，既不光荣，也不悲惨，不用回避，但也不值一提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达回应了几句，他表示很意外，乔鲁诺笑着说，这没什么。橘黄色的光照在他们的小酒桌上，周围是昏昏沉沉的。夜晚正在加深自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达提起从前的护卫队，他说那时候大家都对彼此的过去不了解，他们就像常常聚在某家咖啡馆的某张桌子上的人，你永远知道只要你去到那里，这些人就会在那里，然后你们谈笑，喝酒，吃饭，在你面前的人只拥有从他第一次见到你起的人生，在那之前都无关紧要；即使如此，他们在闲聊中也会知道一些过去的事，但那是符号，而不是一长段完整的故事。乔鲁诺认真地听着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达说，纳兰迦看上去像个没有忧愁的小孩，他永远在计较一些无关紧要的事，像是什么辈分啊，数学题啊，这一类的东西。但我其实并不了解他，他看上去是个小孩，但是他的眼睛里有一些东西，这东西布加拉提有，阿帕基也有，他和我们是相似的，所以我们才会聚到一起。这是冥冥之中决定了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺沉默、认真地听着。当对方说完后，他问道，那我和你们相似吗？米斯达很快答道，也许是有点像吧，但又不一样，我觉得你和我见过的任何人都有点不一样。我会觉得有的数字不吉利，对这种不能解释的事抱有敬畏，有时候，我会那样想你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又想起一件事。米斯达说道，阿帕基是我们当中最年长的，如果他还活着，他会不会快要结婚了？他看上去好像很酷，可是有时候完全相反。我记得有一次，布加拉提出任务，三天没有消息，有人说他死了。阿帕基沉默着喝酒，然后睡着了。晚上，他在房间里醉醺醺地喊道：布加拉提，布加拉提！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们赶过去，看见他躺在地板上，头埋下去，还在说话：我们不能没有布加拉提，只有你是我们的领袖。我当时也以为那消息是真的，什么也说不出口。我把阿帕基抬到床上去，纳兰迦给他盖上了被子。福葛站在一边说：阿帕基，不要再说了。那天我们都很痛苦，好在第二天布加拉提回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达停住了，他问道，乔鲁诺，你相信人死后会上天堂吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺答道，天堂其实也是创造出来的，我希望能为所有受苦的人创造出居住的天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达说，也就是说你其实不相信，你更对现实、社会感兴趣，你关注的东西在另一个层面。我想也是这样……这是我所缺少的，也是我喜欢你的一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会，乔鲁诺问道，你觉得天堂意味着什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米斯达说，我真的有点醉了，想不清楚东西。你问我这个，我其实只是想到，天堂意味着人死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔鲁诺握住了他放在桌上的手，依然放到自己脸旁。这次，他吻了一下那只带有血腥味的手。他的眼睛好像在说，来吧，米斯达，我们一起创造一个人间的天堂，我们一起解救别人吧。但他其实什么也没说。在酒精，橘黄色的灯光中，一片昏昏沉沉，米斯达只看见他自己的手，指向了乔鲁诺。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E8%8C%B8%E7%B1%B3/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新年夜</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%A4%9C/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%A4%9C/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%A4%9C/ -&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=350 height=86 src=&#34;//music.163.com/outchain/player?type=3&amp;id=2058750395&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;1&#34;&gt;1&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（电话铃声）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的，我想养只猫了。这件事我晚点回来再和你商量，晚上我们吃什么好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……等你回来再决定吧，冰箱里有一条鱼，我还温了牛奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（笑）你真是个有意思的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如你所料，我打错了电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是缘分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本想捉弄一下朋友，听见对面是女声还吓了一跳。好在你不会叫人难堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我们该说再见了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不……夜晚是令人感性的时段，不是吗？你还有别的事要忙吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有。我在一个空旷的房间里，无事可做，而且没有人陪伴我，我倒是很乐意养只猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前倒是养过一只，它常常是一副顽劣的样子：嘶咬我的沙发皮革，将牛奶泼的满地皆是，在厕所出水口留下一撮毛，伏在冰箱上，两爪触碰花瓶，不动声色地俯视我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那你还喜欢猫？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我喜欢野兽。我喜欢它弓起背来，嘶咬沙发皮革，我不喜欢它做软弱的小猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫已经被人类驯养几千年了，它不算是野兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有时候也是野兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类被谁驯养了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。不过……我现在的房间已经不适合养什么了，没有沙发，更没有皮革，有的只是一面灰色的墙壁，宛如切肉的叉子，又少了点金属色泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和你聊天很愉快，不过我刚收到邮件，新的工作来了……也许就到这里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这么说有点自大，不过我还能再打给你吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那请还要在感性的夜晚打来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2&#34;&gt;2&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;旁白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她做梦了。这是一个关于少年时代的梦，充满了不可控的情绪，和一些令人失望的事，比如一只刚喜欢上却发现已经解散的乐队，一瓶涌出气泡并被失手落到地上的汽水。当她从倒置的生物钟挣脱，从糊里糊涂的睡眠里抽身时，已经是夜晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是个柔软的夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你很喜欢修辞……抱歉，我刚刚睡醒，不知道该和你聊什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系，我也没在期待什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样反倒有点伤我心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请别介意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，说到夜晚，我以前读过一段文字……夜晚被作者比喻为“少女的睫毛”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这的确是个温柔的譬喻。你能说说自己少女时期的事情吗？啊，我无意冒犯，只是好奇……如果你感觉不合适的话，我们就换个话题……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是没什么不合适。不过，我刚刚梦见了一个那时候认识的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他给我留下了一些记忆，但我不好评判，即使是和你这样完全陌生的人对话，我也没办法将他袒露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对你很宝贵吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认。和陌生男人聊情感——而且是少年时代的恋情——这是件奇怪的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（低声）恋情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我可以告诉你，那是个会拉小提琴的男孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是他最突出的特点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不算是。而且，会一门古典乐器也不是什么特殊的能力。我只觉得这是一个模糊的特点，也是一个值得爱的特点。除此以外，他还会写信，在那个年代，写信就已经不再常见了，可他还会这样做，甚至在信纸上洒香水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读过几本小说，有些痴情的男性会在割腕后双手浸泡在香水里死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你真不会说话，不过我不介意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;旁白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的脑中浮现出那些信的其中一封，浮现出一个男学生同样在夜晚思考，写下一些不属于白天的话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一共见过她三次。我第一次见到她时，她从小卖部出来，风吹开了刘海，显得脸很大，可是她笑得不加掩饰，把头缩进了宽大的校服里，大步地走出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第二次见到她时，她在睡觉。教室的灯熄灭了，我从走廊上走过，透过玻璃看见她的脸，侧向我而浑然不觉。这时一切都是非常安静的，在这种寂静的威压中，我感到一根根水草，又像花的藤蔓，拖着我的脚踝。为了不被想象彻底锢住，我只好飞快地离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第三次见到她时，我爱上了她。我希望她恶劣、粗鲁、不屑一顾，可是她朝我微笑了，这是无差别的、对每一个人的笑，但只有我被击中了、误伤了。在阳光下，她几乎消去颜色，又仿佛十分遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心怦怦直跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明确并且保证这是爱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见他了。他的表情如此直接地反映出他的情绪，他自卑然后失落，低下头来，又像酗酒一样重新抬头去看，他看见站在爱情的羽毛下的自己，接纳了新的自己，并把旧的彻底打碎了，预备送给工匠重磨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，我和他是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也会拉小提琴。你听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（笑）这明明是直接播放的音乐。我睡前刚刚听过，旋律、节拍、音量完全一致，你连伴奏的钢琴声都忘记消掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我唯一可以“弹奏”的方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天可以再来找你吗？我是不是得寸进尺了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你总是一副诚惶诚恐的样子，可是说来奇怪，我总觉得你是个骄傲的人。总之，再见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3&#34;&gt;3&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天天气真热。我打开了电风扇，接着就感到一阵难过，为什么电风扇吐出的是凉气，我呼出的是废热，为什么电风扇比我高贵这么多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为电风扇是个高贵的死物，而你是个活人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说得不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想提个不相干的问题，你有记日记的习惯吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我？高中时候常常写信，也会交待一些近况。至于规律的日记……几乎是不写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你写随笔，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……你怎么知道？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猜出来的。你具有一种在纸上创作的思维。我以前就想过，人在电脑里和在纸上写下的东西是不一样的，就像早晨和夜晚是不一样的，坐着和躺着是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实是这样。我在随笔本上写的这些东西，都有着强烈的共性，即表现了我当时一种无法抑制的情绪，所以它们都是发泄的产品，冲动到丢失了故事性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你敲打键盘的时候，你的用语往往更克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对。而且这些文字，它们往往要过好几个月，甚至一年，才会被我挑出来发表，可能是因为我羞于把临时的想法裸露给大多数人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是你的优点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这么想？别光讲我的事，讲讲你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有什么特别之处，我所处的地方只有沉默、孤独和机械感。在这里，我仿佛回到母体，在营养液里，做一个进化和统治的长梦。这种梦是不会破损的，它就植根在我大脑褶皱中，仿佛刻录一张光盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听不懂，只觉得你是学信息工程的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（笑）也没什么区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你是个感性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和感性的距离太遥远了，我不配拥有感性……这里只有数据陪我。数据就是孤独。我喜欢更热闹的东西，哪怕是野蛮的、粗鲁的。比起那种迷蒙的状态，我更喜欢烟花和火星。大的小的，响亮的沉默的，只要是光的热的，总是讨喜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以你还喜欢音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你已经完全了解我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一个问题，你喜欢你自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是平时，我更偏向于给出一个模棱两可的回答。但是现在，有距离和夜晚保护我们。所以我要忠诚地回答。我一点也不喜欢我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真有仪式感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢？你会怎么回答这个问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正处在你不偏好的那种迷蒙的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我喜欢你。请不要说话，让我为你……“演奏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;旁白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在音乐声里，她想起来年轻的恋人。她踩在胶状的空气里，而那张面孔在薄膜外的世界里观望着她。即使他们将手掌重叠，也不能感受到对方。她彻底失去了那个人的联系，同时断开了一切信息渠道。他现在的体温，他外套的颜色，他在喝咖啡或是可乐吗，他是醒着还是睡着了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想见你一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是不可能的……再见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;4&#34;&gt;4&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他不复存在，那该是多好的一件事。他就在那里，安静得像一尊佛。当他过来时，他又近得像我的上睫毛。他不在时，是我心上一层灰色雾状的阴影。由于无知和胆怯，我不能具体地为这种情感归类，或为其命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时想：如果他消失了，啊，那该多好。笼在我周身的说不清楚的犹豫和忧郁，也许就能顷刻冰消瓦解。他恐怕永远不会知道，自己对我造成了这种深重又模糊的影响。我也害怕他知道，否则我事先所有的光荣降格为狼狈，闪烁褪色成灰黑，美好的形象堕下神坛。于是他成为一本想要分享但又害怕放上台面的日记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只敢在细枝末节处安静地喜欢她。整个班的人在午休时垂下头去，我却站起身来，沉默地看着时常窥伺的方向；在食堂走动，我能仅靠后脑勺分辨出哪个属于她；上课的时候，我会默默盘算何时轮到她回答问题，这时我可以光明正大地抬头瞧她一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种非理性的冲动驱使我到她身边去。当我在她身边时，我却装作意识不到她的存在，专心与旁人谈笑。可是她的一举一动，她洗发水的水果香气，她偶然站起，她的任何细微声音，我又何尝错过了其中一件呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（机械运转声）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;旁白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种烦恼实在让人羡慕，更何况，他们很快就互相坦白，开始恋爱。在这之后，他们分开。于是他们成为一段完整的故事，既有互相揣摩的开头，又有沉浸欢乐的过程，以及一个平静的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，那个少年后来的处境，是她怎么也想不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经死过，但又活过来，急诊室没有拯救他，他是在实验室恢复意识的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经有明亮的眼睛，和能拉小提琴的手指，可现在他连躯体都没有，只剩下一枚裸露的大脑，连接着无数导线，以胜过计算机的速度和智能处理信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺少沟通的对象，他无法判定自己是否仍然是人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他仅仅是一种科学的工具，为什么还会产生这些纷杂的想法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他是人类，在数天前得知将被清除记忆时，他为什么不能拥有反抗的权利呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（电话铃声）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早晨起了大雾，我从窗子看出去，那样子就好像一夜间所有的楼房都降落到地面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果雾气太重，事故发生的概率就会提高……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上次通话起，你就显得很奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我生病了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怕是得了说谎的重病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的确是生病了，而且病得严重，也许不能再和你继续通话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抱歉，我并不是想指责你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系，我只是有点遗憾。你看，我们并不了解对方，自始至终，我们透露的只是一些模糊的描绘，连情感都如此克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是因为我已经过了动辄为一件事催肝裂胆的年纪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这样也很好。但我不一样，我必须抑制冲动，才能掩盖谎话，正如我必须用谎话才能掩盖冲动的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么值得激动的事吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和你聊天本身就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太抬举我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也许是我们的最后一个夜晚。我不期待和你互诉衷肠，或者谈论一些人们爱在夜晚谈论的东西——比如死亡啊，书本啊，这一类的东西。我只有一个自私的想法……你能谈谈你对我的印象吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对你？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，虽然这有点莫名其妙，还有些强人所难……毕竟我们根本不了解对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一种模糊的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你曾经说过自己住在一个冷清、单调的房间，还把墙壁比喻成切肉的叉子。可是，和你说话的时候，我认为你并不适合这样的场景；我更愿意想象你待在一个狭小而温暖的房间里，那里有一扇干净明亮的窗户，书柜上放着几束紫色的干花，还有一面古董镜子。这感觉就像是一条手织的围巾，或是心脏里一间充盈着鲜血的区室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你平时也经常讲得这么抽象吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只在晚上是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴。你是个敏感又细致的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我觉得你的声音不该是这样，并不是说不好听，我只是隐隐有种感觉。我做过几场梦，这些梦已经离我极其遥远，可是遇见你之后，它们又回到这里。在梦里，你和某个人的身体重叠了，但是，一旦听到你的声音，我就立刻清醒了，重叠的身体立刻被一道屏障割裂开来；有时候，我觉得这个声音并不属于你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如我说，我的声音是电脑合成的怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么可能……难道我被一台人工智能耍了吗？我好困，有点想不清楚事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我们就尽早结束谈话吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是我们最后一次聊天了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在挽留我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来有点令人害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能让你产生更多情绪波动使我感到荣幸。不过，到此为止吧。谢谢你愿意陪我聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也谢谢你。如果没有这些电话……我的生活……倒也不会有多大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（笑）我就这么无足轻重吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，我很中意你。只是我已经不像以前那样，有决心把什么东西都抓牢了；如果一场演出没时间去，那就算了，如果考试过不了，那就算了，如果一个中意的人提出要挂电话，那也没什么好挽留的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实很愿意和你一直聊下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就足够了。再见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见。&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（沉默之后，她忍不住又说道）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，明天我想买点小物件，来装饰我的桌子，我想让工作的地方更有人的气息，你说我应该买些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几束紫色的干花，一面古董镜子……就照着你对我的描述那样布置，我刚才想象过了，很好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你真狡猾。这样我就会一直记得你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请一直记得我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会的……那么，真的再见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你有一个美好的早晨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;5&#34;&gt;5&lt;/h1&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对我来说已经足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使只剩下头脑，我也仍然拥有爱她的能力；很快这能力将要被剥夺，但与此同时，我不也失去悲伤的能力吗？我应当更乐观一些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些仪器在靠近我，厚重墙壁外的空间里，研究人员开始准备工作了，那些蓝色的数据跳进他们裸露的视线里，仿佛搜刮着我的每一道脑沟，一切不被容许匿藏的隐私和秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（机器运转声）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该学会早点睡觉，学会记日记，学会一门乐器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还会做梦吗？在夜晚胡言乱语，其实和做梦又有什么区别呢……仿佛夜晚就代表了更蓬勃的想象力，我在梦里经历雪崩和海啸，又在电话里构造梦境，原本只为了排遣无聊，可是现在……我满脑子想的是，日记第一页要写上明天的购物清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;女&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……几束紫色的干花，一面古董镜子……&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;（放下水杯的声音，拉上窗帘的声音）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%A4%9C/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>水鸟</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%B0%B4%E9%B8%9F/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%B0%B4%E9%B8%9F/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%B0%B4%E9%B8%9F/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上出门，遇见极响亮的雨水声，才真正从如盆的暴雨中感到夏天。一点点炎热感是最好的。然而，睡眠不足的晕眩冲淡了这份满足感。昨天夜里，我早早躺在床上，房子里只有我一人，忍不住播放起了音乐，音乐声结束时，已经过去两个小时，我却骤然变得无比敏感，我闭着眼睛可以看见彩色的水，我想出无数用来打破尴尬的玩笑话，我为了一个三年前喜欢的虚拟角色忽然想哭。这些想法，鬼压床一般地，将我紧紧锢住，使我动弹不得，却也无法入睡。偶尔听见一点声响，也不知道是什么在响，便吓得蜷缩成一块，慢慢才舒展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我看见窗帘透进来一点亮光。我心想：莫非是日出了？便拿起手机走过去，想拍一张照片。揭开窗帘，才发现外面已经是一片亮堂堂，随后就有妇人在院里说话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是在这之后，我梳洗穿衣，准备出门去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么大的雨，从毛毛小雨变化而来，毫不费工夫。我的头发湿了，那就下午再洗，我的衣服湿了，那就回家等它变干。懒于打道回府拿雨伞，我保持着这个晕眩、潮湿还饥饿的状态，向面馆走去。当我经过那栋平房时，我看见了那块二楼的平台。在沿街道的平房中，有一间旧屋连接着既没有栏杆、也没有额外装饰的一块平台。我记得还上初中时，时常有一位老奶奶坐在那里，但现在只是许多灰尘和一些砖块，就像一支你喜欢上后就立刻解散了的乐队。在雨水的淋洗下，它们显得比往常更黑。我停在这里，一辆垃圾车从我身边过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我打算继续走时，我看见了一个人。他正站在平台上面，朝我微笑。可是一旦我看清楚他的T恤和长裤，视线再向上移时，他就不再微笑了。他露出一种愤恨的表情，或许是一种看似愤恨、却相差甚远的表情。随后，他消失了。我注意到唯一连接平台与住宅的门早已被严重损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道这一切只是我的一个幻想吗？考虑到当时的精神状况，也许是的。我站在马路边便开始幻想自己因失眠恍惚被车撞飞，接着要考虑遗产分配问题，接着在变为绿灯时想起自己并无遗产。在这种情况下，青蛙甚至能在积雨云里蹦迪。但是，怪事持续发生。面馆桌上的餐巾纸在我伸手时忽然变空；身旁一辆自行车摁着铃从水坑中过去，却没有半滴水落在我脚上；打开家门即听见浩大的钟声，那只罢工许久的挂钟忽然发出军队一般的呼喊，我被唬在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就站在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他站在钟声的中央，宛如这是他的军队，他的仪仗队，他的乐队。他还穿着早晨那套T恤和长裤，与平凡人无异。因此他是便装的将军，彩排的指挥家。外面下雨势头不减，天色本来就暗，他又站在逆光处，因此起先只有轮廓清楚。他的眉毛很淡，眼睛细长，光额头，打了耳洞；这是在他走近我时我看清的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么出门连把伞都不带？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我移开他整理我鬓角的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么这么看着我？”他怪难受地说，“你不会不认识我了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……好像的确没有见过。是小学同学吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明都一起殉情了。难道死后记忆会清零是真的吗？还是装的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该是前者吧。完全不记得你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是谁给你洗脑的？我要把他抓出来剁碎。你把我给忘了，这就不怎么浪漫了……不对，失忆反而更浪漫？我们可以重新开始，再一起去死……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要抓着我的胳膊，不要凑这么近……为什么你说话没有气？……你没有呼吸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我和死后的石棣文首次会面。他有着诡辩的才能，和他讲话是讲不通道理的，最后只能由着他来。那天晚上石棣文和我一起坐在沙发上，他问我想吃苹果还是梨子，我说桃子，他说：“你搞笑吗？你家里根本没有桃子。”我说：“那么你出门帮我买一点回来。”这样就可以将他关在外面了。他说：“你知道吗，我的英文名是Steve。”我往他手里放了一张十元纸钞：“不要转移话题。”他忽然笑着说：“就算你把我赶出去，我还是能进门的。”这就令我有种报警的急迫感了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我终于还是让石棣文留了下来。我不是毫无戒备心，只是认为一个死人是做不出什么来的。石棣文能用水果刀漂亮地削下一层连贯的薄薄的梨子皮，但真正与他相处后，是绝不会将他与持刀杀人联系在一起的。除此之外，我真的对他有一种熟悉感。我说过，他有着光额头，淡眉毛，实际上他整个五官看来都十分柔和，甚至有种睡眠中的温暖感；他使我想到一些令人快乐的东西，于是也爱屋及乌地有些喜欢他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这就要睡觉了？现在才几点啊。”石棣文无法理解。我告诉他昨夜失眠的事，他却点点头，一副事先知道的样子。我感到有些恼火，可是无处发火，便自己进屋了。石棣文很安静。在我关灯时，发现整个空间都是暗的，也就是说他在我之前已关掉了客厅的灯，竟让人有点感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许今夜不会失眠，也许明天醒来后会感到这是界限分明的两天，而不是与今天一样，清醒却没有实在感。今夜我睡着了，还做了梦，可是不是什么好梦。我梦见了石棣文不善的面孔，他仍然站在钟声里，可是要拿时针向我掷来，用分针贯穿自己，血流在水槽里成了直线，就算是秒针。石棣文用他细长的眼睛瞪视我，用他诡辩时的腔调，要我去做他想的事。他说：“快来陪我去死啊！你怎么还不来，今夜的河水温度适宜，我们的骨头会被冲到下流，那里只有青蛙和水鸟，没有人……”我的瞬时感觉，就像大脑成为微波炉，内部发热，外部冰凉，还在轻度震动，一种奇异的波贯穿了我，在我的脉里增殖并且发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请您不要这么说……我很快就来……”有人轻轻地、激动地回道，“可是我只想和您这样一次。如果您还能见到我，请阻止我吧，我不想再害死您了。如果可以，我希望我们从来不会遇见对方。……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是我吗？那好像不是我。我的声音不是这样胆怯的。但那不是我吗？那显然是我。当那声音响起时，我的嘴唇也在张合，我的喉头也在颤动，那不是我又会是谁……石棣文又站在那个平台之上，庄重地站着，向下望，一楼浸泡在混沌的水中，忽然他向下跳了，肉体消解，涌出无数气泡，气泡消失后不再有任何东西，但那一带的水竟然变得无比清冽。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E6%B0%B4%E9%B8%9F/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>幽禽对手</title>
        <link>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%B9%BD%E7%A6%BD%E5%AF%B9%E6%89%8B/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%B9%BD%E7%A6%BD%E5%AF%B9%E6%89%8B/</guid>
        <description>皮裂魂奔 http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%B9%BD%E7%A6%BD%E5%AF%B9%E6%89%8B/ -&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚的时候，她把书本放下来，手掌平放在桌面上，望着我说：“你和我一个朋友很像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放低了身体，渐渐将头半埋在蜷曲的双臂之中，只露出她炯炯的眼睛。她说：“通常人们不会喜欢和自己说话习惯、家庭背景、擅长领域相像的人，他们往往只是喜欢上了谁，就认为谁和自己很像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说你的朋友喜欢我？”我从书的字里行间看见她炯炯的眼，她盯着我，戏弄地看着我，可是又包含着认真。她说：“是啊，喜欢得要命，她可以为了你做一切事情。”我说：“这么热烈的感情让我很害怕。”她说：“那么她会为了你这一句话哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在下午遇见方解，那时她刚洗完头发，无意识地半张着嘴唇，好像在酝酿着说些什么，这导致我一直抱有期望地等待着，可她终于是什么也没说。我记得她半干的头发笼着一层水汽，这水汽在微热的空气中膨胀了，变成胶状，将她包裹进去，她待在那里就像回到了永恒的精神乡，她温柔又生气勃勃。她在这水汽中失去重心，有时在半空，有时在地下，她在四面八方对我投以目光。有时那目光是温柔的，有时是隼一样的快而无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我说：“你知道吗？当我们用‘我的一个朋友’开头……我们通常是讲着自己的故事。”方解说：“对。就是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家楼底下有一只鸡，要么关在笼子里，要么脖子系上红绳，让它在小片区域活动。这是邻居的老人家养的。当我从院子里穿过，往往会听见一声家禽的呼喊，好像随时被割断喉咙。鸡的头甚至没有我的拳头大，它能想些什么？鸡的智力不高，然而，智力是人定的。对人而言，它是活动的肉块，它的全身上下，包括未出生的孩子，都是餐桌预定的佳肴。可是，食物链真能决定地位的高低吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解只来过我家一次，那只鸡朝着我们尖叫，可方解并没有注意到。她走在前面，我走在后面，到了第一个单元楼，她才停下来等我带路。我想不起那天做了什么，也许是复习功课，也许只是玩。但毫无疑问的是，我们讲了许多闲话。多半是方解在讲，她曾说：“我想给我的朋友写一篇文章。”我说：“这不是挺好的吗？”“我本来也这么觉得。可这是一个生日礼物。我总是在避免一些不讨喜的意象，还试图缝补进去一件美好的寓意。我希望创作出一件既让她高兴、又不至于显得我太俗的作品。可是这样就什么也写不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“你是在缠绕自己。”方解说：“是啊，我越是用力去经营，越是怎样都不认可，还不如放任自由的好。毕竟文字本来就不属于作者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没看过她的文章，于是问她打算如何开头。她立刻答道，一定要用细节描写，写一位可爱的人，写一些哪怕不洁净的细节，让它们也被人爱屋及乌地宽待。例如衣领的咖啡渍，挣脱了发圈的后颈发，纽扣崩掉的袖口。她说当她喜欢谁的时候，会渐渐喜欢这些细微之处胜过那个人本身。语无伦次过后，她苦笑着说：“这样是不是不对呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会不会是因为……你由这些细节联想并构造出一个完美符合你幻想的人，原本的那个人的形象相比而言就不再光辉。你在爱恋的是你幻想的产品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解有些吃惊地看着我，过了一会，她说：“是啊，我就是这样想的，你怎么知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就让人心生愧疚了。她是被胶封的精灵，可是被家禽啄破了结界，就这么到人间来了。她嘴里说：就是这样。可她的眼睛却在求饶，在说：请你别再讲下去了……无论她的小说，还是她的爱恋，我都绝对不该参与的。我对于自己过于直白的表达感到惭愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在收到她间接的告白的第二天，方解表情凝重地拿着一把剪刀向我走来。当我们面对面时，她拿出了一张纸，那是一件精巧的纸雕，只是看不出具体的图案；一些曲线、直线，流畅地组合成海洋波纹一般、又绝不会令人联想到海洋的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真好看。”我忍不住说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方解开心地笑起来：“我的小说完成了。”我连忙问：“我能看一下吗？”“就在这里。”方解把那件纸雕捧给我看，我不敢触碰，就拼命地打量。“你用了透明墨水？”方解笑着说：“天哪，你在想什么？这东西的名字就叫小说。难道小说一定要有字不成？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个海的故事。”方解对我说道，“可我并没有描摹海洋，你也看得出来，它们并不像。海是生命的起源，所以它总是和野蛮、原始、自由联系到一起。它是欠考虑的。如果你实在不确定，就用猎枪瞄准它，开枪打死它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说得太玄……”方解打断了我：“当然，我也就是卖个关子。我也一样，我没考虑多少东西。我在做它的时候，只考虑了一件事。”她单手捧着纸雕，另一只手抽空来扯我的胳膊，她逼令我收下她的小说。她的脸上又浮现出那精灵一般的笑容，在这一刻还保留着温情，她的眼睛简直是漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正式交往，我第一次亲吻女孩的脸颊，是在这之后的第三天。&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/posts/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E7%9F%AD%E7%AF%87/%E5%B9%BD%E7%A6%BD%E5%AF%B9%E6%89%8B/ - ?-2025 Haunted Blog</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 