<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瓦尼塔斯的手记 on Haunted Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%93%A6%E5%B0%BC%E5%A1%94%E6%96%AF%E7%9A%84%E6%89%8B%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 瓦尼塔斯的手记 on Haunted Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>?-2025 Haunted Blog</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%93%A6%E5%B0%BC%E5%A1%94%E6%96%AF%E7%9A%84%E6%89%8B%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一个恶梦</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%81%B6%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%81%B6%E6%A2%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，像是有人命令她这样做似的，她走得很不自在，既不敢左顾右盼，也不敢忽然停下来，她担心被人注意，却又不能在某处隐藏自己。这巴黎来来往往的人没有谁知道她的身份，她却觉得时刻会被认出来，会被当街辱骂，会被挂上处刑台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个想法是微妙又荒谬的，因为她自己是处刑人。她不害怕死在自己手上的人回来复仇，只是偶尔对先祖的罪过感到一层雾状的难过。她的喉咙里有一条蛇，紧紧咬住关键的信息，一旦她透漏出去，就变成蟒蛇将她整个地吞下。但是，当她和瓦尼塔斯在一起时，他给了她一瓶法国名酒，泡着某种妖艳的植物，当她双手捧起来，试探性地喝了几口时，那条蛇好像也痉挛起来，吐着信子却不露出尖牙，她马上说了出来，但作为媒介的空气消失了，瓦尼塔斯自然也听不见。当空气回来时，贞德已经因窒息疲惫了，在瓦尼塔斯看来，她就像要哭出来一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是那天瓦尼塔斯没有说什么，他只是用那种一贯的表情注视她。他明明看着她的眼睛，却像在看她的头发，她的下巴，他静止着，但视线却像游离。贞德心想这就是瓦尼塔斯的特质，他永远在变化着，哪怕一声不响、一动不动。她有时希望把瓦尼塔斯缩小揉皱，填进她洋装的褶子里；她不是要拿他作漂亮的装饰品，毕竟她没有这个权利，她只是希望他安分点，也许是这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯常常说爱贞德，说他崇拜她，说他迷恋她。但他越是直白，贞德越觉得虚无缥缈。她是无法抓握瓦尼塔斯的。她甚至说不出来他像什么，说是周身的白雾、月亮的阴影都不算，她也不知道自己对瓦尼塔斯的感情是什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德走在巴黎的街道上，去到路加身边。路加和她谈了一些职责上的事，她稍微低下头恭敬地听着。后来她被派去杀死一个吸血鬼，从某种角度讲，让负罪的人去杀死有罪的人来赎罪，是一件奇怪的事，但她并没有想到这；她忽然想到，自己仿佛一位外科医生，把吸血鬼社会的肿瘤切去了，这样想会让她好受点。她又想到，瓦尼塔斯是医生，他看她的眼神兴许是看患者的眼神，但是贞德很想告诉他，不能陈述病情的患者是不能医治的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德像往常一样工作着。她不会多说什么话，像瓦尼塔斯宣布拯救吸血鬼一样大声宣告将要杀死谁，她不需要争取人气也不用征得同意。她就这么杀了谁，当她结束的时候，一些血渍黏附在衣服上，她的头发也有血滴，宛如白雪插着红旗。一只猫在墙角看这一切，黑色的皮毛，金色的眼睛，来自动物的冰凉的视线，让她产生了一种怀念的情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说难以预想对路加下手会怎样，瓦尼塔斯说如果那样，就帮忙杀了她。从前也有人说过要杀死她，但这是不一样的。瓦尼塔斯不是在挑衅或威胁她，也没有表现出实力凌驾于她；瓦尼塔斯不过是个凡人，可他压制着贞德。他没有收到请求就做了承诺，又让人不得不信服他当真会这样做。贞德想着瓦尼塔斯，听见猫开始说话了。猫说：“贞德啊……”用的是老人絮絮叨叨的语调。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“贞德啊……一个人类的温柔是不值一提的，你不能因为它看起来罕见，就过分地珍视。一个人类的生命是有限的，也不会长久地为了你停留。……我不知道该同情你，还是责骂你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;猫说完这些，慢慢走近她。当她稍微蹲下些，想听得更仔细时，她感到一阵晕眩。晕眩过后是路加的脸。路加问她怎么了，可她觉得回答不了年轻的主人。眼前只剩下鲜血淋漓的同族，和她低头可见的脏裙摆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贞德同瓦尼塔斯见面了，他拿着一只旧相机，站在路灯前，为贞德拍了一张照片。相机有着木质的壳子，瓦尼塔斯用手指敲出了节拍，并哼起歌来。他一面说：“哎呀，真是杰作，我把你拍出了风韵。”一面又不让贞德拿到它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后来他们到了屋顶，瓦尼塔斯喜欢的角度，俯瞰法国街道的繁忙和陈旧。一些鸟用椭圆的眼球木然地看他们。一阵风吹过来，瓦尼塔斯的头发向后散开，耳环在摆动。贞德看着耳环，只觉得漂亮又异常。她忍不住问道：“瓦尼塔斯……你对夺走人的生命是怎样看的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯没有动，只眼珠转过来，看看左侧的人。他安静了一秒，瓦尼塔斯看着她，大笑起来。贞德抓住他的胳膊：“你在笑什么呢？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“什么？你在问我？”他说，“我亲爱的贞德，你更了解这件事。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是不是没有杀过人？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;瓦尼塔斯高兴地说：“你是在想之前的约定吗？我并不觉得这是什么值得避讳的事，只要符合你的需要，我就会立刻帮你了结。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可我并没有说需要呀。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“因为我喜欢你。”他那样子就像是在说，我完全能看透你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过了一会，瓦尼塔斯说道：“消灭人和赞赏人不矛盾，喜欢和杀死同一个人并不可怕，只要那是她的想法。不对吗？”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
